{"Jakie": {"urlopy": 1}, "urlopy": {"dla": 1}, "dla": {"rodzic\u00f3w?": 1, "Polski\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012969/mateusz-morawiecki-wchodzi-na-facebooka-nie-moglo-mnie-z-wami-zabraknac\u00a0\u2026W": 1}, "rodzic\u00f3w?": {"\n": 1}, "\n": {"http://bit.ly/Rodzice_na_urlopie\u00a0\u2026\n#rodzice": 1}, "http://bit.ly/Rodzice_na_urlopie\u00a0\u2026\n#rodzice": {"#praca": 1}, "#praca": {"pic.twitter.com/Y8ITXcXF46Dok\u0142adnie": 1}, "pic.twitter.com/Y8ITXcXF46Dok\u0142adnie": {"": 1}, "": {"lata": 1, "Reszta": 1, "#tvpsportpic.twitter.com/WlYlgAjRww\u017bona": 1, "Andrzej": 1}, "lata": {"temu": 1}, "temu": {"Dennis": 1}, "Dennis": {"Bergkamp": 1}, "Bergkamp": {"zadebiutowa\u0142": 1}, "zadebiutowa\u0142": {"w": 1}, "w": {"barwach": 1, "interesie": 1, "sprawie": 1, "Jaskini": 1, "mieniu": 1, "Chile": 1, "2012": 1, "#Jedziemy:": 1, "\u017cyciu": 1}, "barwach": {"@Arsenal": 1}, "@Arsenal": {"": 1}, "Reszta": {"jest": 1}, "jest": {"histori\u0105": 1, "wa\u017cne,": 1}, "histori\u0105": {"": 1}, "#tvpsportpic.twitter.com/WlYlgAjRww\u017bona": {"premiera": 1}, "premiera": {"Izraela": 1}, "Izraela": {"powitana": 1}, "powitana": {"chlebem": 1}, "chlebem": {"na": 1}, "na": {"lotnisku.": 1, "ziemi\u0119": 1, "Facebooku,": 1, "nie": 1, "granic\u0119": 1, "gmachu": 1, "kraw\u0119dzi": 1, "listach": 1}, "lotnisku.": {"Zrzuci\u0142a": 1}, "Zrzuci\u0142a": {"go": 1}, "go": {"na": 1}, "ziemi\u0119": {"[WIDEO]\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44013263/zona-premiera-izraela-powitana-chlebem-na-lotnisku-zrzucila-go-na-ziemie-wideo\u00a0\u2026Premier": 1}, "[WIDEO]\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44013263/zona-premiera-izraela-powitana-chlebem-na-lotnisku-zrzucila-go-na-ziemie-wideo\u00a0\u2026Premier": {"Morawiecki:": 1}, "Morawiecki:": {"ka\u017cde": 1}, "ka\u017cde": {"spotkanie,": 1}, "spotkanie,": {"nawet": 1}, "nawet": {"to": 1}, "to": {"na": 1}, "Facebooku,": {"jest": 1}, "wa\u017cne,": {"o": 1}, "o": {"ile": 1, "przesz\u0142o\u015bci": 1, "ochron\u0119": 1, "wyja\u015bnienia": 1, "zmniejszenie": 1}, "ile": {"kto\u015b": 1}, "kto\u015b": {"m\u00f3wi": 1}, "m\u00f3wi": {"co\u015b": 1}, "co\u015b": {"wa\u017cnego": 1}, "wa\u017cnego": {"dla": 1}, "Polski\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012969/mateusz-morawiecki-wchodzi-na-facebooka-nie-moglo-mnie-z-wami-zabraknac\u00a0\u2026W": {"Polskim": 1}, "Polskim": {"Radiu": 1}, "Radiu": {"odby\u0142a": 1}, "odby\u0142a": {"si\u0119": 1}, "si\u0119": {"debata": 1, "warunki": 1}, "debata": {"o": 1}, "przesz\u0142o\u015bci": {"ma\u0142\u017ce\u0144stwa": 1}, "ma\u0142\u017ce\u0144stwa": {"Gontarczyk\u00f3w.": 1}, "Gontarczyk\u00f3w.": {"Go\u015bciem": 1}, "Go\u015bciem": {"@michalrachon": 1}, "@michalrachon": {"by\u0142": 1}, "by\u0142": {"m,in": 1}, "m,in": {"@PiotrW1966\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44013012/inwigilowala-ks-blachnickiego-zmienila-nazwisko-po-dekonspiracji-meza-przeszlosc-jolanty-lange\u00a0\u2026NIK": 1}, "@PiotrW1966\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44013012/inwigilowala-ks-blachnickiego-zmienila-nazwisko-po-dekonspiracji-meza-przeszlosc-jolanty-lange\u00a0\u2026NIK": {"opublikowa\u0142": 1}, "opublikowa\u0142": {"raport": 1}, "raport": {"ws.": 1}, "ws.": {"fatalnej": 1, "brexitu.": 1}, "fatalnej": {"inwestycji": 1}, "inwestycji": {"KGHM.": 1}, "KGHM.": {"\u201eNie": 1}, "\u201eNie": {"le\u017ca\u0142a": 1}, "le\u017ca\u0142a": {"w": 1}, "interesie": {"sp\u00f3\u0142ki\u201d\n#wieszwi\u0119cej\n\nZobacz": 1}, "sp\u00f3\u0142ki\u201d\n#wieszwi\u0119cej\n\nZobacz": {"wi\u0119cej:": 1}, "wi\u0119cej:": {"https://www.tvp.info/44011047/nik-opublikowal-raport-ws-fatalnej-inwestycji-kghm-nie-lezala-w-interesie-spolki\u00a0\u2026pic.twitter.com/oeGU8LEucSRadomir": 1, "https://www.tvp.info/44005203/szambo-po-sie-powieksza-internet-reaguje-na-kandydature-jachiry\u00a0\u2026pic.twitter.com/u6iU0SWYIBCeniony": 1}, "https://www.tvp.info/44011047/nik-opublikowal-raport-ws-fatalnej-inwestycji-kghm-nie-lezala-w-interesie-spolki\u00a0\u2026pic.twitter.com/oeGU8LEucSRadomir": {"Szume\u0142da": 1}, "Szume\u0142da": {"oznajmi\u0142,": 1}, "oznajmi\u0142,": {"\u017ce": 1}, "\u017ce": {"nie": 1, "Misi\u0142y": 1}, "nie": {"zamierza": 1, "\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010918/mller-premier-poprosil-wiceministra-piebiaka-o-wyjasnienia\u00a0\u2026Sprawa": 1}, "zamierza": {"startowa\u0107": 1}, "startowa\u0107": {"z": 1}, "z": {"takiego": 1, "Irlandi\u0105\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44008661/impas-ws-brexitu-premier-johnson-ma-pomysl-na-granice-z-irlandia\u00a0\u202620": 1}, "takiego": {"niskiego": 1}, "niskiego": {"miejsca\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012456/jeden-z-liderow-kod-rozczarowany-ko-i-osemka-na-liscie-nie-bedzie-startowal\u00a0\u2026Trwa": 1}, "miejsca\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012456/jeden-z-liderow-kod-rozczarowany-ko-i-osemka-na-liscie-nie-bedzie-startowal\u00a0\u2026Trwa": {"\u015bledztwo": 1}, "\u015bledztwo": {"w": 1}, "sprawie": {"weksli,": 1}, "weksli,": {"z\u0142o\u017conych": 1}, "z\u0142o\u017conych": {"przez": 1}, "przez": {"dziennikarza": 1, "magazyn": 1, "KGHM": 1}, "dziennikarza": {"Kamila": 1}, "Kamila": {"Durczoka\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012331/podpisy-na-wekslach-durczoka-sledczy-czekaja-na-opinie-bieglego-grafologa\u00a0\u2026Akcja": 1}, "Durczoka\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44012331/podpisy-na-wekslach-durczoka-sledczy-czekaja-na-opinie-bieglego-grafologa\u00a0\u2026Akcja": {"#TOPR.": 1}, "#TOPR.": {"\u201ePoprawi\u0142y": 1}, "\u201ePoprawi\u0142y": {"si\u0119": 1}, "warunki": {"w": 1}, "Jaskini": {"\u015anie\u017cnej\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44011684/akcja-topr-poprawily-sie-warunki-w-jaskini-snieznej\u00a0\u2026Pr\u00f3bka": 1}, "\u015anie\u017cnej\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44011684/akcja-topr-poprawily-sie-warunki-w-jaskini-snieznej\u00a0\u2026Pr\u00f3bka": {"mo\u017cliwo\u015bci": 1}, "mo\u017cliwo\u015bci": {"Klaudii": 1}, "Klaudii": {"Jachiry": 1}, "Jachiry": {"#Jedziemy\n#wieszwi\u0119cej": 1}, "#Jedziemy\n#wieszwi\u0119cej": {"\n\nZobacz": 1}, "\n\nZobacz": {"wi\u0119cej:": 1}, "https://www.tvp.info/44005203/szambo-po-sie-powieksza-internet-reaguje-na-kandydature-jachiry\u00a0\u2026pic.twitter.com/u6iU0SWYIBCeniony": {"aktor": 1}, "aktor": {"apeluje": 1}, "apeluje": {"o": 2}, "ochron\u0119": {"ocean\u00f3w.": 1}, "ocean\u00f3w.": {"\u201eByli\u015bmy": 1}, "\u201eByli\u015bmy": {"g\u0142usi": 1}, "g\u0142usi": {"i": 1}, "i": {"\u015blepi\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44007774/ceniony-aktor-apeluje-o-ochrone-oceanow-bylismy-glusi-i-slepi\u00a0\u2026Robert": 1, "#Pakistan": 1}, "\u015blepi\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44007774/ceniony-aktor-apeluje-o-ochrone-oceanow-bylismy-glusi-i-slepi\u00a0\u2026Robert": {"#Lewandowski": 1}, "#Lewandowski": {"zosta\u0142": 1}, "zosta\u0142": {"doceniony": 1}, "doceniony": {"przez": 1}, "magazyn": {"\u201eSport": 1}, "\u201eSport": {"Bild\u201d": 1}, "Bild\u201d": {"\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010765/robert-lewandowski-z-prestizowym-wyroznieniem-w-niemczech-zostal-gwiazda-roku\u00a0\u2026.@PiotrMuller:": 1}, "\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010765/robert-lewandowski-z-prestizowym-wyroznieniem-w-niemczech-zostal-gwiazda-roku\u00a0\u2026.@PiotrMuller:": {"Pan": 1}, "Pan": {"premier": 1}, "premier": {"poprosi\u0142": 1}, "poprosi\u0142": {"o": 1}, "wyja\u015bnienia": {"pana": 1}, "pana": {"ministra,": 1}, "ministra,": {"czekamy": 1}, "czekamy": {"na": 1}, "\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010918/mller-premier-poprosil-wiceministra-piebiaka-o-wyjasnienia\u00a0\u2026Sprawa": {"dotyczy": 1}, "dotyczy": {"wyrz\u0105dzenia": 1}, "wyrz\u0105dzenia": {"co": 1}, "co": {"najmniej": 1}, "najmniej": {"miliona": 1}, "miliona": {"z\u0142": 1}, "z\u0142": {"szkody": 1}, "szkody": {"w": 1}, "mieniu": {"Skarbu": 1}, "Skarbu": {"Pa\u0144stwa\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010804/probowali-uniknac-placenia-podatkow-cba-zatrzymalo-przedsiebiorcow-i-doradcow\u00a0\u2026NIK": 1}, "Pa\u0144stwa\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44010804/probowali-uniknac-placenia-podatkow-cba-zatrzymalo-przedsiebiorcow-i-doradcow\u00a0\u2026NIK": {"negatywnie": 1}, "negatywnie": {"oceni\u0142a": 1}, "oceni\u0142a": {"zakup": 1}, "zakup": {"przez": 1}, "KGHM": {"kopalni": 1}, "kopalni": {"miedzi": 1}, "miedzi": {"Sierra": 1}, "Sierra": {"Gorda": 1}, "Gorda": {"w": 1}, "Chile": {"w": 1}, "2012": {"roku\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44011047/nik-opublikowal-raport-ws-fatalnej-inwestycji-kghm-nie-lezala-w-interesie-spolki\u00a0\u2026Impas": 1}, "roku\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44011047/nik-opublikowal-raport-ws-fatalnej-inwestycji-kghm-nie-lezala-w-interesie-spolki\u00a0\u2026Impas": {"ws.": 1}, "brexitu.": {"Premier": 1}, "Premier": {"Johnson": 1}, "Johnson": {"ma": 1}, "ma": {"pomys\u0142": 1}, "pomys\u0142": {"na": 1}, "granic\u0119": {"z": 1}, "Irlandi\u0105\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44008661/impas-ws-brexitu-premier-johnson-ma-pomysl-na-granice-z-irlandia\u00a0\u202620": {"sierpnia": 1}, "sierpnia": {"1944": 1}, "1944": {"r.,": 1}, "r.,": {"bia\u0142o-czerwona": 1}, "bia\u0142o-czerwona": {"flaga": 1}, "flaga": {"zawis\u0142a": 1}, "zawis\u0142a": {"na": 1}, "gmachu": {"Polskiej": 1}, "Polskiej": {"Akcyjnej": 1}, "Akcyjnej": {"Sp\u00f3\u0142ki": 1}, "Sp\u00f3\u0142ki": {"Telefonicznej": 1}, "Telefonicznej": {"(PAST-y)": 1}, "(PAST-y)": {"przy": 1}, "przy": {"ul.": 1}, "ul.": {"Zielnej\n#PowstanieWarszawskie": 1}, "Zielnej\n#PowstanieWarszawskie": {"#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44009528/75-lat-temu-na-budynku-pasty-zawisla-polska-flaga-do-niewoli-dostalo-sie-ponad-100-niemcow\u00a0\u2026Indie": 1}, "#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44009528/75-lat-temu-na-budynku-pasty-zawisla-polska-flaga-do-niewoli-dostalo-sie-ponad-100-niemcow\u00a0\u2026Indie": {"i": 1}, "#Pakistan": {"na": 1}, "kraw\u0119dzi": {"wojny.": 1}, "wojny.": {"#Trump": 1}, "#Trump": {"apeluje": 1}, "zmniejszenie": {"napi\u0119\u0107\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44008106/indie-i-pakistan-na-krawedzi-wojny-trump-apeluje-o-zmniejszenie-napiec\u00a0\u2026Pod": 1}, "napi\u0119\u0107\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44008106/indie-i-pakistan-na-krawedzi-wojny-trump-apeluje-o-zmniejszenie-napiec\u00a0\u2026Pod": {"koniec": 1}, "koniec": {"lipca": 1}, "lipca": {"": 1}, "Andrzej": {"Halicki": 1}, "Halicki": {"o\u015bwiadczy\u0142,": 1}, "o\u015bwiadczy\u0142,": {"\u017ce": 1}, "Misi\u0142y": {"\u201enie": 1}, "\u201enie": {"powinno": 1}, "powinno": {"by\u0107": 1}, "by\u0107": {"na": 1}, "listach": {"Platformy\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44009986/posel-misilo-kandyduje-w-wyborach-to-skandal\u00a0\u2026.@SasinJacek": 1}, "Platformy\u201d\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44009986/posel-misilo-kandyduje-w-wyborach-to-skandal\u00a0\u2026.@SasinJacek": {"w": 1}, "#Jedziemy:": {"Krzysztof": 1}, "Krzysztof": {"Kwiatkowski": 1}, "Kwiatkowski": {"dramatycznie": 1}, "dramatycznie": {"walczy,": 1}, "walczy,": {"by": 1}, "by": {"dalej": 1}, "dalej": {"funkcjonowa\u0107": 1}, "funkcjonowa\u0107": {"w": 1}, "\u017cyciu": {"publicznym\n#wieszwi\u0119cejhttps://www.tvp.info/44009295/bycie-prezesem-nik-przeroslo-kwiatkowskiego\u00a0\u2026": 1}}