{"Polski": {"orze\u0142": 1, "i": 16, "rz\u0105d": 1, "od": 1, "-": 2, "zbrodnicz\u0105": 1, "jest": 2, "oraz": 3, "iPodczas": 1, "na": 3, "pod": 1, "weZa": 1, "do": 3, "jedzie": 1, "naWieszanie": 1, "oraz70": 1, "to": 3, "demokratycznej,": 1, "w": 6, "Walcz\u0105cej.": 1, "iPodzi\u0119kowanie": 1, "spad\u0142": 1, "momentach": 1, "M.": 1, "z": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107": 1, "XX": 1, "wiedzie": 1, "bez": 2, "wreszcie": 1, "da": 1}, "orze\u0142": {"z": 1}, "z": {"przetr\u0105conym": 1, "tysi\u0105cami": 1, "\u017ce": 2, "Londynu.": 1, "ch\u0119ci\u0105": 1, "8": 1, "komunistycznym": 1, "motor\u00f3w": 1, "ca\u0142ej": 1, "programami": 1, "kt\u00f3rego": 2, "najwybitniejszych": 3, "Wujka": 1, "pokolenia": 1, "rz\u0119du": 5, "Rafa\u0142em": 1, "nich": 1, "czarn\u0105": 2, "nami": 3, "Cz\u0119stochowy": 1, "ch\u0119ci\u0105Rozmawia\u0142em": 1, "Wojewod\u0105": 1, "najwi\u0119kszych": 2, "przest\u0119pstwami": 1, "bycia": 1, "KE": 1, "nazistami": 1, "wiar\u0105,": 1, "ogromn\u0105": 1, "kursu": 1, "Uni\u0105,": 1, "bud\u017cetu": 1, "gospodarczych": 1, "CPK,": 1, "okazji": 9, "kwitkiem": 1, "i": 2, "kadry": 1, "nich,": 1, "coraz": 1, "Ministrami:": 1, "by\u0142a": 1, "pe\u0142nionych": 1, "po\u017carem": 1, "udzia\u0142em": 2, "naszymiBronis\u0142aw": 1, "13": 1, "kt\u00f3rymi": 1, "ambitnym": 1, "piwnic.": 1, "Ma\u0142opolski.Alarmowy": 1, "Ministrami": 1, "wojewodami": 1, "zaanga\u017cowaniem": 1, "WOT": 1, "Komisariatu": 1, "piwnic": 1, "mieszka\u0144cami": 2, "trudn\u0105": 1, "\u017cywio\u0142em.": 1, "poszkodowanych": 1, "\u017cywio\u0142em": 1, "tym": 1, "odpowiedzialno\u015bci,": 1, "oczu": 1, "Polakami": 1, "kt\u00f3rej": 2, "europejsk\u0105": 1, "wszystkimi": 1, "Bliskiego": 1, "dzia\u0142alno\u015bci\u0105": 1, "kt\u00f3rym": 2, "mafiami": 1, "tysi\u0119cy": 1, "naszejPolscy": 1, "rodzin\u0105": 1, "najbli\u017cszymi,": 1, "programowania.": 1, "naszych": 2, "Morza": 1, "powodu": 2, "pomoc\u0105": 1, "Getta": 1, "ruin": 1, "Pary\u017cem,": 1, "Francj\u0105...Wraz": 1, "naszymi": 4, "Danii": 1, "pe\u0142n\u0105": 1, "Chinami": 1, "roku": 2, "najwa\u017cniejszych": 2, "3,5": 1, "Uniwersytet\u00f3w": 1, "ostatniego": 1, "naszym": 1, "r\u0105k": 2, "ministrem": 4, "or\u0142em": 1, "lider\u00f3w": 1, "krok": 1, "element\u00f3w": 1, "bliskimi": 1, "punkt\u00f3w": 1, "polskiego": 1, "kieszeni": 1, "nas.": 1, "bada\u0144": 1, "okazjiKiedy": 1, "kolegami": 1, "zmieniamy": 1, "premier": 2, "mo\u017cliwych": 2, "dzieciakami": 1, "oszustwami": 2, "ca\u0142ego": 3, "kanapy": 1, "halowych": 1, "sowieckim": 1, "UPA,": 1, "innymi": 1, "Izraelem": 2, "partner\u00f3w.100": 1, "Armi\u0105": 1, "kluczowych": 1, "Niemcami": 1, "ojc\u00f3w": 1, "lud\u017ami,": 1, "najlepszych": 1, "rumowiska": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w": 1, "Kanclerz": 1, "Unii": 1, "nadziej\u0105": 1, "Shannonem": 1, "przedstawicielami": 1, "zupe\u0142nie": 1, "mamami,": 1, "prezydentem": 1, "najistotniejszych": 1, "zatrzymanych": 1, "Krakowa": 1, "ich": 1, "czystym": 1, "przed\u015bwi\u0105tecznych": 1, "najpi\u0119kniejszych": 1, "najwa\u017cniejszymi": 1, "Premierem": 3, "za": 1, "tak": 1, "kopalni": 1, "europejskim": 1, "wojn\u0105": 1, "premierami": 1, "przyw\u00f3dc\u00f3w": 1, "Mamy": 1, "sek.": 1, "kim\u015b,": 1, "Markiem": 1, "niezwyk\u0142\u0105": 1, "nas?": 1, "brytyjsk\u0105": 1, "": 1, "Pani\u0105": 3, "kilkoma": 1, "blisko": 1, "Polski": 1, "polsko\u015bci.": 1, "Niepodleg\u0142ej.": 1, "ukochanejDzisiejsze": 1, "g\u0142\u00f3wnych": 1, "wizj\u0105.": 1, "1998": 1, "rz\u0119du.": 1, "Wami.B\u0142ogos\u0142awiony": 1, "jego": 1, "premierem": 2, "potwierdzi\u0142a": 1, "najstarszych": 1, "bia\u0142o-czerwonych": 1, "ulg\u0105": 1, "wykonywanej": 1, "popraw\u0105": 1, "bonifikat\u0105": 1, "sukcesem": 1, "my\u015bl\u0105": 1, "pic.twitter.com/2jZT8BtQcZOdby\u0142em": 1, "ws.": 1, "powodzi\u0105,": 1, "ziemi\u0105": 1, "dotacji": 1, "siebie": 1, "ostatnich": 2, "odrodzeniem": 1, "Lublina": 1, "najlepszych,": 1, "m\u0142odymi": 1, "Litwy,": 1, "nt.": 1, "owoc\u00f3w": 1, "koncert\u00f3w": 1, "prof.": 1, "\u0141owicza": 1, "\u017co\u0142nierzami": 1, "Niepodleg\u0142\u0105": 1, "legendarnego": 1, "Wami!": 1, "zapartym": 1, "K2": 1, "ambicjami": 1, "Was": 3, "22.": 1, "jeszcze": 1, "najm\u0142odszymi": 1, "ub\u00f3stwem.": 1, "\u017cycia": 1, "zasadami": 1, "po\u017carami": 1, "rodzinami": 2, "100.": 1, "Bezrobociem.": 1, "nim": 1, "najwy\u017cszych": 1, "tragedi\u0105": 1, "poszkodowanymi": 1, "zadowoleniem": 1, "tej": 1, "Estonii": 1, "niemieckimi": 1, "Litwy.": 1, "polskim": 1, "orkanem": 1, "szefami": 1, "ide\u0105": 1, "Ministrem": 1, "Grab\u00f3wka,": 1, "Chyloni,": 1}, "przetr\u0105conym": {"skrzyd\u0142em": 1}, "skrzyd\u0142em": {"ma": 1}, "ma": {"charakter": 1, "szeroko\u015b\u0107": 1, "naszej": 1, "ogromne": 1, "bardzo": 1, "prawdziwej": 1, "w": 1, "naszego": 1, "na": 2, "Kaszub": 1, "w\u015br\u00f3d": 1, "prostych": 1, "przedstawi\u0107": 1, "sprawy": 2, "broni\u0107": 1, "dar,": 1, "ambicje": 1, "mo\u017cliwo\u015bci,": 1, "Polski": 1, "wobec": 1, "mu": 1, "grob\u00f3w,": 1, "przyzwolenia": 1, "miejsca": 1}, "charakter": {"symboliczny": 1}, "symboliczny": {"-": 1}, "-": {"pokazuje,": 1, "gospodarczego": 1, "gdzie": 1, "s\u0142ynne": 1, "z\u0142oto": 1, "Krzysztofa": 1, "odpowiedzia\u0142a": 1, "obu": 1, "stop": 1, "pami\u0119tajmy": 1, "bez": 1, "Kaszuby": 1, "powstaniec": 1, "po": 1, "rozbrajaj\u0105c": 1, "pokazuj\u0105c": 1, "czas": 1, "z": 3, "ni\u017cszego": 1, "to": 3, "chcia\u0142em": 1, "ro\u015bnijcie,": 1, "regu\u0142y": 1, "zwyci\u0119zc\u00f3w": 1, "jak": 2, "pozwolili": 1, "od": 2, "\u017bo\u0142nierzom,": 1, "27": 1, "most": 1, "Stra\u017cy": 1, "kt\u00f3re": 1, "woda": 1, "a": 2, "wybudowany": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "zagro\u017cenie": 1, "za": 2, "wszystkich": 1, "jeden": 2, "wszystkie": 1, "sta\u0107": 1, "nasz": 1, "Morza": 1, "nowoczesny": 1, "kt\u00f3ry": 1, "o": 1, "Programowaniu": 1, "zdobywaj\u0105c": 1, "ubra\u0144,": 1, "miejsce": 1, "jest": 2, "na": 2, "bezpieczne": 1, "mosty": 1, "\"Nie": 1, "najlepiej": 1, "wyr\u00f3wnaniu": 1, "podnoszenia": 1, "powiedzia\u0142": 1, "wsp\u00f3lnie": 1, "bezprecedensowa": 1, "tylko": 1, "zawodnicy": 1, "Glasgow": 1, "dzi\u015b": 1, "ofiarom": 1, "Nasz\u0105": 1, "dzisiejsze": 1, "Minister,": 1, "cz\u0142owiek": 1, "zamordowany": 1, "naW": 1, "takie": 1, "wzmacniaj\u0105": 1, "najpierw": 1, "wi\u0119kszym": 1, "ca\u0142a": 1, "w": 3, "mam": 1, "i": 1, "oraz": 1, "kiedy": 1, "mamy": 1, "\"nie": 2, "s\u0105": 1, "jedyna": 1, "uczestnik": 1, "najd\u0142u\u017cszej": 1, "ten": 1, "musi": 1, "tego": 1, "bohater": 1, "naszych": 1, "chcemy": 1, "dnia": 1, "pierwszego": 1, "kt\u00f3ra": 1, "osoby": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "sky": 1, "starszy,": 1, "tak\u017ce": 1, "kompromis": 1, "Niepodleg\u0142ej.": 1, "nie": 1, "dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Wielka": 1, "przy": 1, "9%.": 1, "oparty": 1, "znak": 1, "likwidacja": 1, "wielkie": 1, "kibic\u00f3w.": 1, "koniec": 1, "nape\u0142nijcie": 1, "\u015bwiadectwo": 1, "powinien": 1, "wszystkim,": 1, "odzyskali\u015bmy": 1}, "pokazuje,": {"\u017ce": 7, "jak": 1}, "\u017ce": {"Polski": 1, "brak": 1, "sta\u0142o": 1, "Bia\u0142o-Czerwoni": 1, "ju\u017c": 2, "po\u015bwi\u0119cili": 1, "mogli\u015bmy": 2, "wiele": 1, "mog\u0142em": 3, "relacja": 1, "wyborcy,": 1, "nasza": 4, "mamy": 2, "od": 1, "jeste\u015bcie": 3, "wszystkie": 1, "nasze": 3, "podczas": 1, "dla": 1, "V4": 2, "Polacy": 2, "sytuacja": 1, "Minister": 1, "b\u0119dziemy": 1, "udaje": 1, "dzi\u0119ki": 2, "zako\u0144czenie": 1, "sprawa": 1, "Tw\u00f3j": 1, "jego": 3, "jeste\u015bmy": 3, "chcia\u0142": 1, "rozpocz\u0119ta": 1, "s\u0105": 1, "wiemy": 1, "wydarzy\u0142a": 1, "\"The": 1, "dalsza": 1, "g\u0142osowali": 1, "d\u0142ugofalowy": 1, "p\u00f3ki": 1, "Krokowa": 1, "dwa": 1, "stoj\u0105": 1, "ofiary": 1, "Polska": 4, "w": 3, "zawsze": 1, "bez": 1, "jedna": 1, "stan": 1, "uda": 1, "nigdy": 1, "to": 1, "innowacyjno\u015b\u0107": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "pora\u017cka": 1, "stworzyli\u015bmy": 1, "Mercedes": 1, "i": 1, "Bank": 1, "potencja\u0142": 1, "forma": 1, "przyznawane": 1, "pa\u0144stwo": 1, "projekt": 1, "B\u00f3g": 1, "ja": 1, "brytyjski": 1, "wasze": 1, "walka": 1, "potrafi": 1, "pos\u0142owie": 1, "przed": 1, "Lotto": 1, "mo\u017cna": 1, "si\u0119": 1, "panele": 1, "dialog": 1, "by\u0142y": 1, "obchody": 1, "potrafi\u0105": 1, "\u0142\u0105czy": 1, "b\u0119dzie": 1, "\"\u017cycie": 1, "\u0141ukasz": 1, "Jaros\u0142aw": 1, "z": 1, "mog\u0119": 1, "zmierzamy": 1, "up\u0142yn\u0119\u0142y": 1, "ochrona": 1, "akurat": 1, "uda\u0142o": 1, "nie": 1, "pracodawcy": 1, "ci\u0105gnie": 1, "kluczem": 1, "nasi": 1, "b\u0119d\u0105c": 1, "dzi\u015b": 1, "pami\u0119tamy,": 1, "jest": 1, "warto": 1, "wraz": 1, "druga": 1, "tylko": 1, "podmiotowo\u015b\u0107": 1}, "i": {"polsko\u015bci": 1, "b\u0119dzie": 2, "realne": 1, "kultywowanie": 1, "konsument\u00f3w": 1, "wapnowania": 1, "s\u0142u\u017cbom": 1, "zakopia\u0144czykom,": 1, "rodzinom": 1, "dziesi\u0105tki": 1, "symbolu": 1, "go\u015bcinno\u015b\u0107": 1, "zgliszcz": 1, "zap\u0142aty": 1, "godno\u015bci": 1, "staje": 1, "odwaga": 1, "\u015bredni\u0105": 1, "\u015bwiatowych": 1, "podzi\u0119kowania": 2, "patriotyzm": 2, "warunki": 1, "przyjacio\u0142om": 1, "szlifowa\u0107": 1, "p\u0142ywalnie": 1, "jeden": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1, "wsi": 1, "chwa\u0142a": 1, "jej": 1, "pr\u00f3ba": 1, "uj\u0119cie": 1, "wsp\u00f3lnie": 2, "mienie": 1, "podtopie\u0144.": 1, "m\u0119stwo": 1, "gotowo\u015b\u0107": 1, "lokalnym": 1, "pomocy": 1, "zak\u0142ada\u0107": 1, "tradycja": 1, "s\u0142ucha\u0107": 1, "umi\u0142owaniaGratuluj\u0119": 1, "zaufania": 1, "partnerskiej": 2, "M\u0119cze\u0144stwa": 1, "zabor\u00f3w,": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107": 1, "OUN": 1, "innych": 1, "dzieci.": 1, "awans": 1, "wojsk": 1, "aresztuj\u0105c": 1, "poszukiwania": 1, "pozwol\u0105": 1, "kontynuacj\u0119": 1, "wzrostuPolityka": 1, "troska": 1, "ca\u0142ej": 7, "konkretnej": 1, "kariery": 1, "stresowa\u0107": 1, "zdobyciu": 1, "znale\u017a\u0107": 1, "kinach": 1, "Wielkiego": 1, "wieloreligijna": 1, "demokratycznych,": 1, "dzieci": 1, "dobrze": 1, "roli": 1, "tysi\u0119cy": 1, "Roman": 1, "wojen": 1, "ideaPolska": 1, "zaawansowanych": 1, "Innowacji": 1, "protesty": 1, "morskiej": 1, "bardzo": 2, "dyskusji": 1, "wnuk\u00f3w.": 1, "u\u015bmiech\u00f3w": 1, "rado\u015b\u0107,": 1, "wol\u0119": 1, "zdobycia": 1, "za": 5, "gospodark\u0119.": 1, "rzucajcie": 1, "dobrej": 1, "min.": 1, "podmiotowe": 1, "drugiemu": 1, "narodu,": 1, "trud": 2, "rado\u015bci\u0105!Opad\u0142": 1, "Polak\u00f3w.": 2, "Kluczem": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwami": 1, "USA": 2, "tradycja.": 1, "nowe": 1, "podkre\u015blaj\u0105": 1, "wsp\u00f3\u0142praca": 1, "awans\u00f3w": 1, "profesjonalizm": 1, "poza": 1, "standard": 1, "Damian": 1, "zabrania": 1, "ofiarne.By\u0142y": 1, "m\u0119stwo.": 1, "UniiGratuluj\u0119": 1, "b\u0119dziemy": 3, "autentyczne": 1, "jego": 3, "Stanforda": 1, "\u015bwietnych": 1, "plany": 1, "sz\u00f3stki.": 1, "przewidywania.": 1, "Pana": 1, "m\u0119stwa": 1, "Afryk\u0119.": 1, "S\u0142u\u017cbom": 1, "w\u0142adzami": 1, "tarnobrzeskim": 1, "pi\u0105te": 1, "w": 4, "wolontariuszom,": 1, "pomy\u015blno\u015bci,": 1, "na": 1, "mieleckiego": 1, "ponad": 1, "napraw\u0105": 1, "jeste\u015bmy": 1, "\u015bwi\u0119tokrzyskim.": 1, "s\u0105": 3, "stalowowolskim,": 1, "Wis\u0142y)": 1, "mieszka\u0144cami": 1, "Wojska": 1, "przygotowuj\u0105c": 1, "zala\u0142a": 1, "podtopieniemWojewodowie": 1, "podtopi\u0142a": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "pozosta\u0142e": 1, "Polski,": 1, "smart-city": 1, "miasteczek.": 1, "wypali\u0107": 1, "aspiracjom.": 1, "wsp\u00f3lne": 1, "Polski.": 1, "potrafi\u0105": 1, "wreszcie": 1, "wiary": 1, "\u017cyciem": 1, "suwerenna": 1, "uczniowie.": 1, "wakacje": 1, "otworzy\u0142o": 1, "nauki": 1, "to": 2, "wymian\u0119": 1, "CIT.": 1, "pozosta\u0142ych": 1, "zaufanie,": 1, "rozmawiali": 1, "czego": 2, "przeinaczana,": 1, "odwagi,": 1, "jedno\u015bci": 1, "przyjaci\u00f3\u0142,": 1, "reporter\u00f3w.": 1, "Kosowa.": 1, "korupcj\u0105": 1, "wolnego": 1, "towarzysz\u0105cy": 1, "zawodowej.": 1, "Ochotnicza": 1, "druhen,": 1, "kultury": 1, "\u017cycie": 3, "odwaga.": 1, "politycznego": 1, "Polak\u00f3w": 3, "szacunek": 1, "naszymi": 1, "innowacyjna.": 1, "cel\u00f3w": 1, "cz\u0142onkom": 1, "mostach": 1, "przysz\u0142ych": 2, "gospodarce": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107.": 1, "mo\u017cliwo\u015bci": 1, "promuj\u0105cy": 1, "gospodarki": 1, "odpowiedzialny": 1, "bud\u017cetem": 1, "hotelach": 1, "bibu\u0142y.": 1, "wielkanocnej": 1, "heroicznej": 1, "najbardziej": 1, "naszej": 1, "europejskiej": 1, "Norwegii": 1, "stabilno\u015b\u0107.": 1, "innowacji,": 1, "godne": 1, "Europy": 2, "c\u00f3rki,": 1, "etosie.": 1, "Wroc\u0142awskiego,": 1, "6.": 1, "Wicemistrz\u00f3w": 1, "\u017cywno\u015b\u0107": 1, "wsp\u00f3\u0142prac\u0119": 1, "sile": 1, "ratownika": 1, "odpowiedzialno\u015bci": 1, "Polak\u00f3w.Serdecznie": 1, "przekucie": 1, "Sprawiedliwo\u015bci.": 1, "wyremontowanych": 1, "wyra\u017cania": 1, "d\u0105\u017cenia": 1, "energii": 1, "prawami": 1, "trzy": 1, "Piotra": 1, "wielu": 1, "\u015bwiatu": 1, "o": 3, "Sprawiedliwo\u015bci": 2, "stabilne": 1, "broni\u0107": 1, "\"W\"": 1, "walczy": 1, "budujecie": 1, "produktywno\u015bci.": 1, "standardu": 1, "Sprawiedliwo\u015bci.\"Lengyel,": 1, "wprowadzania": 1, "aspiracji.": 1, "powstrzymali\u015bmy": 1, "odnalezienie": 1, "mammografia.": 1, "UK.": 1, "doskona\u0142\u0105": 1, "historii\"Takie": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwa,": 1, "trzeci": 1, "br\u0105zowe": 1, "ruszy\u0107": 1, "kobieca": 1, "zwyci\u0119stwo": 1, "muzyczka": 1, "srebro": 1, "wszyscy": 1, "dopomina\u0142y": 1, "setkach": 1, "inne": 1, "jeszcze": 1, "bia\u0142o-czerwonej": 1, "Sprawiedliwo\u015bci.Dzi\u0119kujemy": 1, "dmuchamy": 1, "podstawowym": 1, "wsp\u00f3lnej": 1, "harcerkom": 1, "finans\u00f3w": 1, "pozwoli\u0142o": 1, "S\u0142owacji": 1, "nie": 4, "Europy,": 1, "dla": 6, "rozwi\u0105za\u0107": 1, ".Niemiecki": 1, "bestialskiej": 1, "\u017bydzi": 1, "solidarnejJak": 1, "kolejne": 1, "pozwalaj\u0105": 1, "wiern\u0105": 1, "kwestiachZamiast": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "Amerykan\u00f3w": 1, "po\u015bwi\u0119cenia": 3, "u\u015bmiechu.": 1, "potencja\u0142": 1, "odpowiedzialno\u015b\u0107": 1, "odwadze": 1, "wsp\u00f3\u0142pracy": 1, "debacie": 1, "k\u00f3\u0142": 1, "merytoryczn\u0105": 1, "modernizacj\u0119": 1, "-": 1, "kreatywno\u015b\u0107": 1, "przemys\u0142uIdee": 1, "poszczeg\u00f3lnych": 1, "perspektywach": 1, "eksportu": 1, "konkurencyjni": 1, "rozmowy": 2, "odwdzi\u0119czenia": 1, "trzymam": 1, "cen\u0105,": 1, "finansowa": 1, "odpowiedzialny.Codziennie": 1, "pomyli\u0142em": 1, "Witos,": 1, "Dmowski": 1, "Babciom,": 1, "jutro": 1, "pogody": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107,": 1, "zwyci\u0119stwa": 1, "patriotyzm.": 1, "czyny.": 1, "samej": 1, "firmom": 1, "bezpiecze\u0144stwa.Zab\u00f3jstwo": 1, "\u017cal.": 1, "zdrowie": 1, "modlitw\u0105": 1, "mamy": 3, "obronnej.": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 2, "samaCiesz\u0119": 1, "podni\u00f3s\u0142": 1, "bohater\u00f3wDzi\u015b": 1, "Zakopanego": 1, "serdeczno\u015bci.Jestem": 1, "Tragiczny": 1, "prowadzenia": 1, "kadr": 1, "ten": 1, "jednoznacznie.": 1, "Sprawiedliwo\u015bci,": 2, "bez": 1, "plany.": 1, "podsumowa\u0144,": 1, "one": 1, "woln\u0105": 2, "\u017cyciu": 1, "symbolem": 1, "jedna": 2, "\nprzyjaci\u00f3\u0142mi,": 1, "\nwspania\u0142ej": 1, "Warszawskiego.": 1, "godno\u015b\u0107": 1, "pi\u0119knie": 1, "\u017cydowsk\u0105.": 1, "sprawiedliwo\u015bci.": 1, "patrioty,": 1, "pozosta\u0142": 1, "poszkodowani": 1, "Czech\u00f3w.": 1, "poczucie": 1, "lepszejDzi\u0119kuj\u0119": 1, "polsko\u015b\u0107.": 1, "rozmawia\u0107,": 1, "wolno\u015b\u0107Bohaterska": 1, "Wsp\u00f3lnej": 1, "przyj\u0119tej": 1, "instrumenty": 1, "Polak\u00f3w.Kiedy": 1, "trudne.": 1, "rozumie": 1, "dzia\u0142aczy": 1, "jako\u015bciChyl\u0119": 1, "\u015bwiatowej": 1, "odwa\u017cnych": 1, "transportu": 1, "dyplomacji.Ciekawa": 1, "inkluzywny": 1, "bezpiecznym": 2, "aspiracji": 1, "ambitna": 1, "wzorcowego": 1, "pokor\u0105.": 1, "niezale\u017cno\u015bci": 1, "szybk\u0105": 1, "jak": 1, "negocjowa\u0107": 1, "zaanga\u017cowania,": 1, "merytorycznie": 1, "unijny": 1, "Wielka": 1, "\u017cyczymy": 1, "debata": 2, "wzmacniaj\u0105": 1, "Mateuszowi.": 1, "obie": 1, "oraz": 1, "profesjonalizm.Sto": 1, "r\u00f3\u017cnice,": 1, "\u015awietny": 1, "doskona\u0142a": 1, "duma": 1, "polskiej": 2, "dum\u0119": 1, "wspania\u0142ych": 1, "sensem": 1, "uczciwemuPrzed": 1, "nowejto": 1, "prawdziwa": 1, "stanie": 1, "energi\u0119,": 1, "S\u0142owak\u00f3w": 1, "Karpaty,": 1, "": 1, "pracujemy": 1, "wolontariuszom": 1, "ka\u017cdy": 1, "ich": 4, "migracji,": 1, "interes\u00f3w": 1, "herbat\u0119.": 1, "intensywnie,": 1, "zawsze": 1, "wolno\u015bci": 1, "\u017cycz\u0119,": 1, "entuzjazmu": 1, "wiara": 1, "takich": 1, "termomodernizacji": 1, "pracownikom": 1, "Ostrowca": 1, "Politechniki": 1, "ca\u0142a": 1, "mieszka\u0144.": 1, "robotycy": 1, "inwestycje": 1, "warto\u015bci,": 1, "\u015aredniejDroga": 1, "oddanego": 1, "tak": 1, "dzi\u0119kuj\u0119": 1, "m\u0105drze": 1, "Zbigniewa": 1, "kibicuj\u0119": 1, "kilku": 1, "obron\u0119": 1, "tworz\u0105cy": 1, "wspania\u0142eProjekt": 1, "programy": 1, "Bia\u0142orusi.": 1, "rozgrzanych": 1, "wzajemnejNie": 1, "czystego": 1, "wsp\u00f3lnoty": 1, "dobra": 1, "przypomina\u0107": 1, "niemieckiego": 1, "ca\u0142y": 1, "sprawnie": 1, "ju\u017c": 1, "Olka,": 1, "politycznych": 1, "po\u017cyteczna.": 1, "samych": 1, "ci\u0119\u017cka": 1, "znacz\u0105cym": 1, "sprawdzony": 1, "demokracji,": 1, "\u0141otwa": 1, "\u0141otwie,": 1, "\u017co\u0142nierz": 1, "nasz\u0105": 1, "sk\u0142adamy": 1, "przede": 1, "Adamowi!": 1, "zapisa\u0142o": 1, "kulomiot\u00f3w,": 1, "po\u015bwi\u0119cenie,": 1, "wytrwa\u0142o\u015b\u0107.": 1, "spo\u0142ecznie": 1, "chwa\u0142aPolska": 1, "obj\u0105\u0107": 1, "Ukrainy": 1, "talentowi": 1, "trzymamy": 1, "czy": 1, "legenda": 1, "bohaterem": 1, "nacisk\u00f3w,": 1, "V4:": 1, "zdrowi!Jak": 1, "poszkodowanymi.Rano": 1, "profesjonalne": 1, "solidarn\u0105.A": 1, "przerwana": 1, "kr\u0119ta,": 1, "kandydat\u00f3w": 1, "troch\u0119": 1, "radosnych": 1, "niszczyli": 1, "zrozumienie.": 1, "we": 1, "jest": 1, "pos\u0142udze": 1, "pomys\u0142owych": 1, "G\u00f3rnikowi": 1, "wszystkim": 2, "pod": 1, "szacunku.": 1, "si\u0142y": 1, "\"\u0142amania": 1, "historii,": 1, "domach.": 1, "moim": 1, "przyk\u0142adem": 1, "odpoczynku": 1, "wsp\u00f3lnotowego": 1, "pobyt": 1, "musi": 1, "otwart\u0105": 1, "wielkie": 1, "Kryszta\u0142owa": 1, "wszystkich": 1, "agresywnych": 1, "europejskich.Prime": 1, "naszych": 1, "spokojnego": 1, "suwerenno\u015b\u0107": 1, "tacy,": 1, "pokojem!Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "wobec": 1, "Niemiec": 1, "jedn\u0105": 1, "go": 1, "Denisa": 1, "Izrael": 1, "Piotr,": 1, "symbole\u017byczenia": 1, "pomagali": 1, "podziw!": 1, "sprawiedliwego": 1, "smartfony,": 1, "uczciwo\u015bci.": 1, "premierowy": 1}, "polsko\u015bci": {"nie": 1}, "nie": {"da": 4, "tylko": 45, "tradycja": 1, "by\u0142oby": 6, "chorujemy\"": 1, "mo\u017ce": 7, "zapominaj\u0105c": 1, "zesz\u0142a": 1, "jest": 6, "by\u0142a": 2, "notowali\u015bmy": 1, "poddali": 2, "zabrak\u0142o!": 1, "zagra\u017ca": 1, "s\u0105": 2, "pozostanie": 1, "zbli\u017ca": 1, "tracili": 1, "przydarzy\u0142a": 1, "imaj\u0105.": 1, "wolno": 1, "by\u0142o": 1, "b\u0119dzie": 3, "przywilejem": 1, "by\u0142by": 1, "mog\u0142o": 1, "wraca": 1, "mo\u017cemy": 1, "wybiegniemy.": 1, "ma": 6, "zgin\u0119\u0142a": 1, "maj\u0105c": 1, "\u0142\u0105czy": 1, "weteran,": 1, "z\u0142o\u017cyli\u015bcie": 1, "brzmi": 1, "poszed\u0142": 1, "istnia\u0142": 1, "zabrak\u0142o,": 1, "zapomnimy": 1, "pozwolimy": 1, "jednego!": 1, "zmiana": 1, "narodzi": 1, "dzia\u0142alno\u015b\u0107": 1, "by\u0142Szczyty": 1, "mog\u0105": 1, "na": 1, "by\u0142": 1, "pot\u0119pia,": 1, "by\u0142y": 1, "ko\u0144czy\".Pi\u0119kny": 1, "samorz\u0105dowych,": 1, "ka\u017cdy": 1, "musimy": 1, "dzielimy!Serdecznie": 1, "zapomnijmy": 1, "mamy": 1, "mo\u017cna": 1, "napawa\u0142y": 1, "zast\u0105pi": 1, "z\u0142amie\"!": 1, "wynagrodzi": 1, "raz": 1, "cieszy,": 1, "zmieni\u0142o": 1, "ulegnie": 1, "pomagaj\u0105": 1, "ubierze.": 1, "zapomnimy.": 1}, "da": {"si\u0119": 4, "sobie": 1}, "si\u0119": {"zniszczy\u0107": 1, "z": 7, "w": 19, "ju\u017c": 2, "noc\u0105": 1, "i": 3, "to": 1, "do": 9, "na": 8, "spotka\u0107": 2, "ca\u0142ymi": 1, "operacja": 1, "odbi\u0107": 1, "one": 1, "wolnym": 1, "usamodzielni\u0107": 1, "bram\u0105": 1, "pozyska\u0107": 1, "dyplomatycznym": 1, "duch": 1, "zapomina,": 1, "spostrze\u017ceniami": 1, "cz\u0119sto": 1, "nie": 5, "kolejne": 2, "ka\u017cdego": 1, "same": 1, "ostatnio": 1, "osuwa\u0107,": 1, "-": 2, "bezpieczniej.": 1, "w\u0142a\u015bnie": 1, "przed": 2, "Hejna\u0142": 1, "spotykali": 1, "zatrzyma,": 1, "wtedy,": 1, "nowa,": 1, "gospodark\u0105": 1, "potem": 1, "bezpiecznie,": 1, "ni\u0105": 1, "jak": 3, "zmieni\u0107": 1, "bardziej": 1, "uda!95": 1, "jednym": 1, "opisa\u0107": 1, "Dolny": 1, "pierwszy": 1, "pod": 2, "przyzna\u0107,": 1, "nam": 1, "informacje": 1, "gadaj\u0105ce": 1, "od": 1, "nawet": 1, "przeci\u0105gn\u0105\u0107": 1, "czyst\u0105": 1, "zainteresowanie": 1, "wykopa\u0142o.": 1, "Polakami,": 1, "ziem": 1, "coraz": 2, "Maciej": 1, "za": 3, "wielkimi": 1, "wyci\u0105gn\u0105\u0107": 1, "szybko": 1, "zapobiec": 1, "u": 1, "rozwija\u0107.": 1, "wszelkiej": 1, "odpowiedzialno\u015bci": 1, "rozmawia\u0107": 1, "wszelkie": 1, "nowy,": 1, "spe\u0142ni\u0142y,": 1, "Obywatelem": 1, "dzisiaj": 1, "przekona\u0107": 1, "oby\u0107": 1, "osi\u0105gn\u0105\u0107": 1, "zatrzyma\u0142.": 1, "nam,": 2, "ciesz\u0119,": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1, "dzi\u015b": 3, "postawi\u0107": 1, "zjednoczy\u0107": 1, "uda\u0142o": 1, "wypracowa\u0107,": 1, "polsko-czeskie": 1, "centrum": 1, "cud.": 1, "stan": 1, "znakomicie.": 1, "po\u0142\u0105czy\u0107": 1, "b\u0119d\u0105": 1, "kompensowa\u0107": 1, "inwestorzy": 1, "ko\u0144czy,": 1, "wzorowo,": 1, "kampania": 1, "wraz": 1, "relatywizowa\u0107.": 1, "pe\u0142nego": 1, "jakie": 1, "spodziewa\u0107": 1, "ogromnie,\u017ce": 1, "dziecko,": 1, "ca\u0142y": 1, "wolno\u015bci\u0105": 1, "wszelkim": 1, "ani": 1, "koncepcji": 1, "pogodzi\u0107": 1}, "zniszczy\u0107": {"do": 1}, "do": {"ko\u0144ca.": 1, "Ojczyzny.Protestuj\u0105cy": 1, "rozwoju": 3, "dzi\u015b,": 1, "Pyrzowic.": 1, "kt\u00f3rego": 1, "dzi\u015b": 3, "naszej": 1, "integracji": 1, "ustalenia": 1, "wymarzonych": 1, "czynienia": 1, "niewolniczej": 1, "piek\u0142a.": 1, "powstania": 1, "zdobycia": 1, "na\u015bladowania": 1, "g\u00f3ry!": 1, "organizacji": 1, "Tokio.": 1, "szko\u0142y": 1, "poziomu": 3, "wskoczenia": 1, "Warszawy!": 1, "Polak\u00f3w.": 1, "przeczytania!": 1, "Senatu": 1, "NATO": 2, "ca\u0142orocznego": 1, "Europarlamentu": 1, "rozm\u00f3w.": 1, "piwnic": 1, "wschodniej": 1, "4,2": 1, "3,5": 1, "spraw": 1, "Brukseli,": 1, "7": 1, "4,2%": 1, "ko\u0144ca": 2, "Polski,": 1, "tego": 1, "matur.": 1, "48,9": 1, "2022": 1, "3,8": 1, "2": 1, "wzmocnienia": 1, "najbli\u017cszych.": 1, "istotnych": 2, "ichto": 1, "swobody": 1, "Polski": 1, "our": 1, "grona": 1, "realizacji": 1, "Pa\u0144": 1, "p\u00f3\u017anych": 1, "opowiedzenia": 1, "samego": 2, "odbudowy": 1, "dalszej": 2, "piek\u0142a,": 1, "p\u00f3\u0142metka,": 1, "zdrowia.100": 1, "Sejmu": 1, "urn": 1, "PKB": 1, "49,4%.": 1, "odzyskania": 1, "nowych": 1, "przekazywania": 1, "Mistrzostw": 1, "Nowego": 1, "inwestowania": 1, "wnioskodawc\u00f3w": 1, "kt\u00f3rej": 1, "wsparcia": 1, "Czech.Sytuacja": 1, "cz\u0119\u015bciowego": 1, "biznesu.": 1, "powstrzymania": 1, "oddania": 1, "pracy": 1, "kompromisu.": 1, "szczytu,": 1, "refleksji": 1, "sejmik\u00f3w": 1, "sejmik\u00f3w,": 1, "Parlamentu": 1, "krzewienia": 1, "przyjmowaniaZ": 1, "tradycji,": 1, "najwy\u017cszej": 1, "obrony": 1, "budowy": 1, "walki.": 1, "Ojczyzny.": 1, "dzi\u015b.": 1, "2250": 1, "rozbicia": 1, "lepszego": 1, "historii.": 1, "domu.Stra\u017cacy": 1, "zdrowia.": 1, "wolno\u015bci": 1, "KPRM.": 1, "Ligi": 2, "wolno\u015bci.": 1, "zapewnienia": 1, "swoich": 1, "2030": 1, "czasu": 1, "monopolizacji": 1, "Francuzki": 1, "ko\u0144ca!": 1, "zasady": 1, "wstrz\u0105su": 1}, "ko\u0144ca.": {"Odkopany": 1, "Na": 1}, "Odkopany": {"niedawno,": 1}, "niedawno,": {"z": 1}, "tysi\u0105cami": {"innych": 1}, "innych": {"artefakt\u00f3w,": 1, "cz\u0119\u015bciach": 1, "z": 1, "Ko\u015bcio\u0142\u00f3w": 1, "Polak\u00f3w,": 1, "zaczyna": 1, "miejsc,": 1, "narod\u00f3w": 1, "totalitaryzm\u00f3w": 1}, "artefakt\u00f3w,": {"wreszcie": 1}, "wreszcie": {"znalaz\u0142": 1, "-": 1, "odegrany": 1}, "znalaz\u0142": {"w\u0142a\u015bciwe": 1, "dzi\u015b": 1}, "w\u0142a\u015bciwe": {"miejsce": 1, "rozwi\u0105zania,": 1}, "miejsce": {"i": 1, "bardziej": 1, "na": 3, "narodzin": 1, "Micha\u0142a": 1}, "b\u0119dzie": {"przypomina\u0107": 1, "oparta": 1, "budowany": 1, "jeszcze": 1, "nadzorowa\u0142": 1, "rozmawia\u0107": 1, "Europa.": 1, "faktyczn\u0105": 1, "Bruksela": 1, "rosn\u0105\u0107": 1, "dla": 2, "zgody": 1, "trudna,": 1, "wyd\u0142u\u017cony.": 1, "dzia\u0142a\u0142": 1, "tak\u017ce": 1, "strza\u0142em": 1, "zdecydowanie": 1, "dobre": 2, "wolnej": 1, "korzystna": 1, "tam": 1, "to": 1, "wygl\u0105da\u0142": 1, "wi\u0119cej": 1, "rado\u015b\u0107": 1, "pi\u0119knym": 1, "przymusowej": 2, "kontynuowana.Lata": 1, "rz\u0105dzi\u0142": 1, "uczciw\u0105": 1, "powiewa\u0107": 1, "\u0142\u0105cz\u0105cy": 1}, "przypomina\u0107": {"o": 2}, "o": {"bohaterskiej": 1, "sile": 1, "bezpiecze\u0144stwoWed\u0142ug": 1, "tym,": 3, "recept\u0119": 1, "korytarzach": 1, "godzinie": 1, "wolno\u015b\u0107": 3, "wszystkich,": 1, "ofiarach": 3, "katach.Wed\u0142ug": 1, "dobre": 1, "kolejne": 1, "solidarno\u015bci": 1, "niepodleg\u0142o\u015b\u0107,": 1, "po\u0142ow\u0119": 1, "tera\u017aniejszo\u015bci,": 1, "miejsce": 1, "Igrzyska.Wszystkim": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1, "Polsce": 1, "700": 1, "180": 1, "samych": 1, "godno\u015bci": 1, "12,6": 1, "21,7": 1, "sze\u015b\u0107": 1, "ponad": 3, "most": 1, "ka\u017cdej": 1, "2-3": 1, "sytuacji": 1, "przysz\u0142o\u015bci": 2, "kszta\u0142cie": 1, "tym": 5, "r\u00f3\u017cnych": 1, "naszych": 3, "Polakach,": 1, "Sprawiedliwych": 1, "\u017cadnych": 1, "czym": 1, "tragicznych": 1, "M\u0142odych": 1, "swoje": 1, "godno\u015b\u0107,": 1, "Nich": 1, "Ich": 1, "Was": 2, "Waszym": 1, "swoj\u0105": 1, "prze\u0142o\u017cenie": 1, "dw\u00f3ch": 1, "innych": 1, "siebie\"": 1, "to": 1, "interes": 1, "polskich": 2, "23": 1, "kt\u00f3re": 1, "przesuni\u0119ciu": 1, "umow\u0119": 1, "woln\u0105": 2, "potwornych": 1, "kt\u00f3r\u0105": 2, "przysz\u0142o\u015bciWszystkim": 1, "lepsz\u0105": 2, "rozwoju": 1, "rozpocz\u0119ciu": 1, "zapewnienie": 1, "tyle": 1, "Wielkopolsk\u0119,": 1, "siln\u0105": 1, "wielkiej": 1, "niepodleg\u0142o\u015b\u0107": 2, "osobach": 1, "tych,": 1, "inwestowaniu": 1, "godno\u015b\u0107": 1, "przyznaniu": 3, "Polsk\u0119.": 1, "nich,": 1, "wszystkich": 2, "wy\u017csze": 1, "przed\u0142u\u017ceniu": 1, "p\u00f3\u0142": 1, "bud\u017cecie": 1, "uszczelnianiuP\u0142on\u0105ca": 1, "\u015bmierci": 4, "rok": 1, "wsp\u00f3\u0142pracy": 1, "jednolitym": 1, "to,": 1, "budowie": 1, "Polsk\u0105Takie": 1, "przygotowaniach": 1, "ogromnym": 1, "najwa\u017cniejszych": 1, "nadchodz\u0105cych": 1, "suwerenne": 1, "lokalne": 1, "podwy\u017cszeniu": 1, "biznesie,": 1, "rodzim\u0105": 1, "narodow\u0105": 1, "28%.": 1, "nich": 1, "granice": 1, "rozszerzanie": 1, "z\u0142oto": 1, "zbrodniach": 1, "odpowiedzialny": 1, "podwy\u017cce": 1, "terminie": 1, "Polsk\u0119": 2, "tak\u0105": 1, "mogi\u0142y": 1, "swoich": 1, "tamtych": 1, "drog\u0105": 1, "reformie": 1, "m\u0105drej": 1, "walce": 1, "Europie\u2013ciesz\u0119": 1, "punkt": 1, "niszczeniu": 1, "nasz\u0105": 1, "tragedii": 1, "prawd\u0119": 1, "konieczno\u015bci": 1, "wolno\u015b\u0107.": 1, "tej": 1}, "bohaterskiej": {"obronieNajbli\u017csze": 1}, "obronieNajbli\u017csze": {"2": 1}, "2": {"miesi\u0105ce": 1, "Korpus": 1, "maja": 1, "procent.": 1, "latach": 1, "tys.": 1}, "miesi\u0105ce": {"b\u0119d\u0105": 1}, "b\u0119d\u0105": {"rozstrzygaj\u0105ce": 1, "mogli": 1, "skoordynowane.": 1, "ju\u017c": 1, "gospodarzem": 1, "d\u0142u\u017csze": 1, "chcia\u0142y": 1, "Rzeczypospolite,": 1, "dla": 1, "nowe": 1, "mog\u0142y": 1}, "rozstrzygaj\u0105ce": {"dla": 1}, "dla": {"los\u00f3w": 1, "rolnik\u00f3w": 1, "UE.": 2, "s\u0142u\u017cb": 1, "wszystkich,": 2, "wolno\u015bci": 2, "siebie.": 1, "drugiego": 1, "zagranicznych": 1, "Polski": 8, "Was": 4, "kultury.": 1, "tysi\u0119cy": 1, "Unii": 2, "wymiany": 1, "Waszych": 1, "i": 2, "naszej": 2, "Rzeczpospolitej": 1, "naszych": 7, "rozwoju": 1, "dobra": 5, "Krzysztofa": 1, "wielu": 2, "zespo\u0142u": 1, "wszystkich": 8, "cz\u0142onk\u00f3w": 1, "Pani": 1, "Katowic,": 1, "dru\u017cyny": 1, "@LechiaGdanskSA": 1, "nowego": 1, "nich": 1, "strefy": 1, "ca\u0142ego": 1, "zwyci\u0119skiego": 1, "kt\u00f3ra": 1, "Unii.": 1, "wybranych.\u015amig\u0142owce": 1, "Ko\u015bcio\u0142a": 1, "obuMi\u0119dzynarodowy": 1, "zespo\u0142\u00f3w": 1, "cz\u0142owieka,": 1, "reprezentacji,": 1, "naszego": 1, "Wielkiej": 3, "funkcjonariuszy": 1, "UE": 2, "Micha\u0142a": 1, "Ewy": 1, "Paw\u0142a": 1, "Piotra": 1, "Mistrza": 1, "Wicemistrza": 1, "mnie,": 2, "ca\u0142ej": 3, "ka\u017cdego": 1, "m\u0142odych,": 1, "II": 1, "UE,": 2, "Natalii": 1, "dw\u00f3ch": 1, "Polak\u00f3w": 1, "Kamila": 2, "Dawida": 1, "walcz\u0105cej": 1, "Ministra": 2, "UkrainyCEO": 1, "firm,": 1, "mnie": 3, "nas": 3, "pogr\u0105\u017conej": 1, "os\u00f3b,": 1, "rodzin": 2, "Polski.": 2, "ludzi.": 1, "lepszej\"Wierzysz,": 1, "polskich": 3, "Solidarno\u015bci,": 1, "Rzeczypospolitej.": 1, "Narodu": 1, "spo\u0142.": 1, "AfrykiRozmowa": 1, "wszystkich.": 1, "podnios\u0105": 1, "Warto": 1, "Polak\u00f3w.Gratulacje": 1, "Roksany": 1, "m\u0142odych": 1, "mi\u0142o\u015bnik\u00f3w": 1, "m\u0142odzie\u017cy,": 1, "Polski.Redaktor": 1, "inwestor\u00f3w,": 1, "przemys\u0142u.": 1, "ambitnych": 1, "mieszka\u0144c\u00f3w.": 1, "dzisiejszych": 1, "przysz\u0142ych": 1, "student\u00f3w": 1, "bia\u0142o-czerwonych!": 1, "ma\u0142ych": 1, "przysz\u0142ychBardzo": 1, "pierwszoklasist\u00f3w.": 1, "Polak\u00f3w!Bia\u0142o-czerwoni,": 1, "Pauliny,": 1, "Igi": 1, "bliskich": 1, "uczni\u00f3w": 1, "pokole\u0144": 1, "przymusowej": 1, "milion\u00f3w": 1, "arcybiskupa": 1, "polskiego": 1, "W\u0119gier": 1, "Europy.Wszystkim": 1, "wielowyznaniowego": 1, "Igora": 1, "przyjaci\u00f3\u0142": 1, "ka\u017cdego.HAT-TRICK!": 1, "Premiera": 1}, "los\u00f3w": {"Brexitu.": 1}, "Brexitu.": {"Zgadzam": 1, "Bezumowny": 1, "Stoimy": 1}, "Zgadzam": {"si\u0119": 1}, "brak": {"umowy": 1, "kontroli": 1}, "umowy": {"to": 1}, "to": {"najgorszy": 2, "\u015bwietny": 1, "honor": 1, "podczas": 1, "nie": 7, "spotkanieCiesz\u0119": 1, "jedna\u0137": 1, "cechy": 1, "na": 3, "wsp\u00f3\u0142praca": 1, "znakomity": 1, "pokazuje": 1, "klucz": 1, "realizacja": 1, "efektywno\u015b\u0107": 1, "doskona\u0142e": 1, "okazja,": 1, "o": 2, "w": 1, "hear": 1, "ta,": 1, "czas": 1, "znaczy": 2, "symbol,": 1, "kierunek": 1, "si\u0119": 1, "overestimate,": 1, "b\u0119dzie": 1, "kolejne": 2, "kontynuacja": 1, "ogromna": 1, "miasto": 2, "dla": 3, "support": 2, "restore": 1, "overcome": 1, "UK": 1, "take": 1, "70": 1, "wolno\u015b\u0107,": 1, "postpone": 1, "avoid": 1, "emanacja": 1, "k\u0142\u00f3cili\u015bmy": 1, "dobrze": 1, "by\u0107": 1, "otwarcie": 1, "unikn\u0105\u0107": 1, "wielkie": 2, "jeden": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "wi\u0119cej": 1, "od": 1, "jego": 1, "przynosiWczoraj": 1, "ten": 1, "wyr\u00f3\u017cnienia": 1, "chyba": 1, "kluczowy": 1, "szczeg\u00f3lna": 1, "s\u0142owa.": 1, "po\u0142\u0105czenie": 1, "dzi\u015b": 1, "szczeg\u00f3lny": 1, "najwa\u017cniejsze": 1, "godny": 1, "tylko": 2, "pursue": 1, "tak\u017ce": 1, "fundamentalna": 1, "grupy": 1, "talk": 1, "find": 1, "inspiracja": 1, "szansa": 1, "wynik": 1, "najlepsze": 1, "Europe": 1, "konsultacje": 1, "wspania\u0142y": 1, "potwierdzenie": 1, "recept\u0119.": 1, "nowoczesne": 1, "najwi\u0119kszy": 1, "zaawansowana,": 1, "znak,": 2, "si\u0142a": 1, "setki": 1, "nasi": 1, "dofinansowanie": 1, "ciep\u0142ym": 1, "zas\u0142uga": 1, "\u015bwietna": 1, "najpi\u0119kniejsza": 1, "ostoja": 1, "systematyczny": 1, "naszJeszcze": 1, "s\u0142owa": 1, "czyn": 1, "nasze": 1, "wy\u017csze": 1, "fascynuj\u0105ca": 1, "pi\u0119kny": 1, "najlepszy": 1, "help": 1, "nasz": 1, "radosna": 1, "zrobi\u0142emZa\u0142o\u017cenie": 1, "doceniaj\u0105.": 1, "zwyci\u0119stwo.Dzi\u015b": 1, "osobiste": 1, "dzie\u0144": 1, "najczystsze": 1, "them.Rewolucja": 1, "the": 2, "strengthen": 1, "\u017cyjecie": 1, "continue": 1, "hell": 1, "warto\u015bci": 1, "FIGHT": 1, "peace": 1, "Mike": 1, "be": 1, "bezpieczniejsza": 1}, "najgorszy": {"scenariusz,": 1, "scenariusz": 1}, "scenariusz,": {"na": 1}, "na": {"kt\u00f3ry": 1, "konstruktywne": 1, "Promenadzie": 1, "aktywne": 1, "czele": 2, "9": 1, "tegoroczn\u0105": 1, "Podkarpaciu": 2, "dachy\".": 1, "naszych": 3, "Igrzyska": 2, "pokolenie": 1, "solidnych": 1, "dalszych": 1, "met\u0119": 1, "posterunku": 1, "d\u0142ugowieczno\u015b\u0107": 1, "drogach": 2, "szczeg\u00f3lne": 1, "pogl\u0105dy": 1, "kaszubskiej": 1, "ca\u0142ymZgadzamy": 1, "wieczn\u0105": 2, "nowoczesnym": 1, "rozw\u00f3j": 2, "dialogu": 1, "Wo\u0142yniu": 1, "\u015bwiecie": 2, "dynamiczny": 1, "realizacj\u0119": 1, "szcz\u0119\u015bcie": 1, "rynek": 1, "tym": 1, "terenach": 1, "nowy": 1, "ulice": 1, "p\u00f3\u017aniejszych": 1, "murawie": 1, "przysz\u0142y": 1, "miejsce.": 1, "pierwszym": 1, "dzisiejszy": 1, "siebie": 2, "temat": 5, "\u015bcie\u017cce": 1, "wy\u017csze": 1, "Zachodzie.": 2, "dalsz\u0105": 1, "rower": 1, "wycieczk\u0119,": 1, "rowerowe": 1, "szczycie": 4, "lepsze": 3, "lepsze.": 2, "dobr\u0105": 1, "ca\u0142ym": 3, "g\u0142\u00f3wnych": 1, "Wi\u015ble": 1, "Brynicy.": 1, "ten": 2, "nadej\u015bcie": 1, "p\u00f3\u0142nocy": 1, "pomoc": 1, "najbli\u017csz\u0105": 1, "Podkarpaciu.": 1, "najbli\u017csze": 2, "ewentualn\u0105": 1, "co": 5, "rzece": 1, "pe\u0142nych": 1, "miejscu.OECD,": 1, "rok": 6, "Lubelszczyzn\u0119,": 1, "\u015al\u0105sku,": 1, "murach": 2, "Monte": 1, "osi\u0105gni\u0119cie": 1, "polskiego": 1, "jakiekolwiek": 1, "Zachodzie,": 1, "\u015bmier\u0107": 1, "ok\u0142adce": 1, "drodze": 1, "wyp\u0142at\u0119": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107": 2, "prawos\u0142awn\u0105": 1, "potrzeby": 1, "zdanie": 1, "koniec": 3, "Sri": 1, "Akademickich": 1, "forum": 1, "solidaryzmie": 1, "Twoich": 1, "\u017caden": 1, "prawo": 1, "promowanie": 1, "prowadzenie,": 1, "Narodowym.": 1, "pocz\u0105tku": 1, "piersi,": 1, "boisko": 1, "boisku,": 1, "niego": 2, "wytchnienie": 1, "\"pierwszej": 1, "Rzecz": 1, "stra\u017cy": 1, "osiedlowym": 1, "offie": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107Wyliczenia": 1, "szyjach": 1, "bie\u017cni\u0119": 1, "pewno": 1, "halowych": 1, "europejskim": 1, "bezpodstawne,": 1, "\u017cadnego": 1, "ziemie": 1, "kolaboracj\u0119": 1, "miar\u0119": 3, "z\u0142oto": 1, "podium!": 1, "pytania": 1, "propozycje,": 1, "ziemi.": 1, "losy": 1, "wczorajsze": 1, "ringu,": 1, "gospodark\u0119": 1, "kwesti\u0119": 1, "Oscara!": 1, "pok\u0142adzie,": 1, "najwy\u017csz\u0105": 1, "\u017cycie": 2, "bie\u017c\u0105co": 3, "Bliskim": 1, "\u015bwiecie.70": 1, "I": 1, "przebudow\u0119": 1, "medal": 1, "podstawie": 1, "zrobienie": 1, "poziomie": 1, "sprzeda\u017c,": 1, "\u015bwiat": 1, "miejscu": 1, "wszelk\u0105": 1, "cze\u015b\u0107": 1, "tamtejszym\"Nie": 1, "darmo.": 1, "budowanie": 1, "ci\u0119cia": 1, "Morzu": 1, "zawsze": 2, "przemoc,": 1, "pr\u00f3by": 1, "wzrost": 1, "r\u0119ce": 2, "rzecz": 4, "Ukrainie,": 1, "Szelfie": 1, "jeszcze": 2, "Eurowizji": 1, "Wyspach,": 1, "kolejne": 1, "Stadionie": 1, "wiele": 1, "to": 1, "miejscu.": 1, "skutek": 1, "ambitnego": 1, "TT": 1, "kt\u00f3rym": 1, "Wyspach.": 1, "obiad": 1, "zakup": 1, "unijne": 1, "jednoznacznym": 1, "tyle": 1, "lepsz\u0105": 1, "to,": 1, "wy\u017cszy": 1, "Wi\u015ble.": 1, "nowojorskiej": 1, "stulecie": 2, "ochron\u0119": 1, "w\u0142asne": 1, "ci\u0119\u017ckiej": 1, "dzisiejszym": 1, "\u201eminus\u201d": 1, "nowym": 1, "ca\u0142y": 1, "Polsk\u0119": 1, "wschodniej": 1, "dobre": 1, "jutro.": 1, "ta\u015bm\u0119!": 1, "niebie,": 1, "prawdziw\u0105": 1, "nartach.": 1, "kartach": 1, "10z14": 1, "uznaniu": 1, "Mistrzostwa": 1, "W\u00f3zkach.": 1, "g\u0142\u00f3wne": 1, "ostatniej": 1, "wakacyjne": 1, "Mistrzostwach": 1, "placu": 1, "zawsze!": 1, "Dzie\u0144": 1, "wysypiskach": 1, "wszystkich": 1, "obron\u0119": 1, "dobro": 1, "krzy\u017cu,": 1, "wsp\u00f3lnym": 1, "urz\u0105d": 1, "\u017bydach": 1, "gesty": 1, "K2,": 1, "tego": 1, "mistrzostwach": 1, "rasizm": 1, "dziewczynk\u0119": 1, "jot\u0119": 1, "narzucanie": 1, "pa\u0144stwa": 1, "g\u00f3rze.": 1}, "kt\u00f3ry": {"jednak": 1, "na": 1, "mocno": 1, "wykluwa": 1, "takGratulacje": 1, "ka\u017cdego": 1, "by\u0142": 1, "ma": 1, "odpowiada": 1, "nie": 1, "musimy": 1, "dzi\u015b": 1, "rozpocz\u0119li\u015bmy": 1, "strze\u017ce": 1, "za": 1, "w\u0142a\u015bnie": 1, "wstrzyma\u0142": 1, "przewodzi\u0142": 1, "po\u015bwi\u0119ci\u0142": 1, "umo\u017cliwi": 1, "okre\u015bli,": 1, "skutecznie": 1, "przyczyni\u0142": 1, "doprowadzi": 1, "potrafi\u0142": 1, "tkwi": 1, "jako": 1, "obrodzi\u0142": 1, "ca\u0142e": 1}, "jednak": {"jako": 1, "do": 1, "zdradzili": 1, "obecnie": 1, "poziomy": 1, "wiem,": 1}, "jako": {"UE": 1, "Wsp\u00f3lnota.": 1, "sanitariuszka": 1, "kolejny": 1, "dziecko": 1, "pu\u0142apkiPolska": 1, "motywacj\u0119": 1, "jedno": 1, "kontynent": 1, "Prawu": 1, "partner\u00f3w": 1, "srebrne": 1, "zwierzchnik": 1, "gospodarczy": 1, "wielkiego": 1, "pierwszy": 1, "dru\u017cyna!We\u2019re": 1}, "UE": {"musimy": 1, "o": 1, "i": 4, "na": 1, "rz\u0105d": 1, "odniesiemy": 1, "w": 1, "potrzeb\u0105": 1}, "musimy": {"by\u0107": 1, "rozwi\u0105za\u0107": 1, "rozwija\u0107,": 1, "zadba\u0107": 1, "walczy\u0107": 2}, "by\u0107": {"przygotowani.": 1, "\u017cadnego": 1, "docenione": 1, "domem": 1, "wzorem": 1, "patriot\u0105": 1, "dumna": 1, "dumnymi": 1, "Polakiem.": 1, "nadziej\u0105": 1, "prawdziwej": 1, "symbolem": 1, "Zbigniewem": 1, "mo\u017ce": 1, "interes": 1, "innego": 1, "przyk\u0142adem": 1, "ca\u0142kowicie": 1, "traktowany": 1, "klarowne": 1, "ponownie": 1, "obecni": 1, "miejsca": 1, "skuteczna,": 1, "oparta": 1, "najlepszymi": 1, "tym": 1, "oparte": 1, "sojusznikami": 1, "zawsze": 1, "wdzi\u0119czna.I": 1}, "przygotowani.": {"Czekamy": 1}, "Czekamy": {"na": 3}, "konstruktywne": {"i": 1}, "realne": {"propozycje": 1, "pieni\u0105dze,": 1}, "propozycje": {"z": 1, "dla": 1}, "Londynu.": {"Potrzebujemy": 1}, "Potrzebujemy": {"kreatywno\u015bci": 1}, "kreatywno\u015bci": {"iTaneczne": 1}, "iTaneczne": {"niedziele": 1}, "niedziele": {"na": 1}, "Promenadzie": {"E\u0142ckiej": 1}, "E\u0142ckiej": {"to": 1}, "\u015bwietny": {"pomys\u0142": 1, "sportowy": 1, "sezon": 1, "pojedynek": 1, "wyst\u0119p": 1}, "pomys\u0142": {"na": 1}, "aktywne": {"sp\u0119dzenie": 1}, "sp\u0119dzenie": {"wolnego": 1}, "wolnego": {"czasu": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwa.": 1}, "czasu": {"w": 1, "i": 1, "a\u017c": 1}, "w": {"przepi\u0119knych": 1, "nocy": 2, "ostatnichEuropejska": 1, "przysz\u0142o\u015bci.Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "akcj\u0119": 3, "Tatrach:": 1, "pomoc.": 1, "okolice": 1, "kamienicy": 1, "grudniu": 1, "\u015awi\u0119to": 1, "II": 2, "lekkoatletyce,": 1, "Tokio": 1, "siatk\u00f3wce": 1, "r\u0119kach": 3, "r\u00f3\u017cnych": 1, "Bukowinie": 1, "noc\".": 1, "pa\u0142acu": 1, "walce": 9, "Szczecinie": 1, "St\u0119\u017cycy,": 1, "wyniku": 1, "Batalionie": 1, "Truskolasach": 1, "czasie": 1, "spos\u00f3b": 6, "Polsce": 8, "Polsce.": 4, "Katowicach,": 1, "PoznaniuRozszerzenie": 1, "interesie": 2, "pe\u0142ni": 5, "wej\u015bciu": 1, "kt\u00f3rym": 10, "teatrach,": 1, "historii": 7, "Potulicach": 1, "tym": 13, "Paterku": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwie.": 1, "przyjacielskiej": 1, "najwa\u017cniejszych": 1, "roku": 6, "stanie": 3, "maju": 2, "Dre\u017anie": 1, "Gdyni": 1, "Gda\u0144sku,": 1, "sp\u00f3jn\u0105": 1, "2023": 1, "historycznej": 1, "polskie": 2, "jak": 1, "trosce": 1, "Kostrzynie": 1, "kolejnych": 2, "Budapeszcie": 1, "PL": 1, "historii.Wszystkim": 1, "codziennej": 2, "kraju": 2, "reprezentacji!": 1, "Normandii.": 1, "gronie": 4, "obozie": 1, "kt\u00f3rej": 3, "nas": 3, "trudnych": 2, "polskiej": 2, "szkolnych": 1, "I": 1, "domu,": 2, "Tylmanowej": 1, "PE": 2, "tych": 5, "wojew\u00f3dztwie": 2, "pogotowiu.Historyczny": 1, "wyborach": 3, "Polsce,": 1, "Europie.": 2, "dniu": 4, "wychowanie": 1, "Sandomierzu": 2, "Bieruniu": 1, "Wilkowicach": 1, "powiecie": 1, "Rudej": 1, "Zawicho\u015bcie.": 1, "gminie": 5, "miejscowo\u015bci": 3, "sta\u0142ym": 3, "powiatach": 1, "zwi\u0105zku,": 1, "pow.": 1, "ka\u017cdej": 3, "rami\u0119": 2, "Krakowie": 2, "ka\u017cdymJeste\u015bmy": 1, "pogotowiu,": 1, "Woli": 1, "rejonie": 1, "kt\u00f3rych": 4, "zwi\u0105zku": 4, "Suchym": 1, "Izbiskach": 1, "Organizacji.Serdeczne": 1, "2022": 1, "tak": 2, "Lidze": 1, "europejskich": 1, "Europarlamencie.": 1, "Polsk\u0119.": 1, "Zag\u0142\u0119biu,": 1, "naszych": 1, "pi\u0119ciu": 1, "UE": 2, "rocznic\u0119": 1, "ograniczaniu": 1, "Izraelu": 1, "Dniu": 2, "obliczu": 2, "tempie": 1, "sprawie": 3, "Unii": 2, "trakcie": 2, "kierunku": 2, "kryzysie": 1, "sercu,": 1, "r\u00f3\u017cnorodno\u015bci": 1, "obiegu": 1, "obiegu,": 1, "rodzinnej": 1, "UE.Takie": 1, "zawodach": 2, "globalnej": 1, "przemys\u0142ach": 1, "Europ\u0119,": 1, "znaczny": 2, "okr\u0105g\u0142ym": 1, "ko\u015bcio\u0142ach": 1, "dniu,": 1, "moim": 1, "tajemnicy": 1, "tymNotre-Dame": 1, "po\u017codze.": 1, "ogniu": 1, "tej": 9, "Katyniu.": 1, "naszym": 1, "Mo\u017cejkach,": 1, "wyzwaniach,": 1, "wypadku": 2, "naszej": 3, "innowacyjno\u015b\u0107": 1, "przestrzeni": 2, "d\u0105\u017ceniu": 1, "Internecie.": 2, "Internecie,": 1, "Pucharze": 1, "lotach.": 1, "dru\u017cynie!": 1, "samo": 1, "koronie": 1, "ka\u017cdychPodniesienie": 1, "2020": 1, "Europie.77": 1, "jedno": 1, "rozw\u00f3j": 3, "Strategii": 1, "struktury": 1, "Etiopii.": 1, "pokoju.Ka\u017cdy": 1, "praktyce": 1, "telewizji.": 1, "\u017cyczeniach": 1, "jednej,": 1, "dwa": 1, "tym,": 1, "Europie": 3, "klasyfikacji": 1, "Hucie": 1, "momencie": 1, "Was": 2, "ogromnym": 1, "Warszawie,": 2, "Palmirach": 1, "ramach": 4, "oparciu": 1, "przypadku": 1, "PRL,": 1, "pr\u00f3g,": 1, "pi\u0119knym": 2, "Sofii": 1, "III": 1, "Wielkiej": 2, "s\u0142usznejOgromne": 1, "\u015bcis\u0142ej": 1, "Seefeld": 1, "KPRM": 1, "kopalni": 4, "pierwszej": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107.": 1, "Mielcu": 1, "polityce": 3, "Davos,": 1, "wychowanieCho\u0107": 1, "\"Zimnej": 1, "ich": 1, "najlepsze": 1, "Jaworze": 1, "rozpaczy": 1, "dzisiejszym": 1, "Turnieju": 1, "imieniu": 1, "Koszalinie": 1, "Koszalinie,": 1, "celu": 1, "wir": 1, "szachach": 1, "p\u00f3\u017aniejszychMoi": 1, "pracy": 1, "Betlejemskim": 1, "tobie\".": 1, "tw\u00f3rczo\u015bci": 1, "nadchodz\u0105cym": 1, "Gettcie": 1, "czasach": 1, "stolicy": 1, "Karwinie": 1, "Czechach": 1, "Karwinie.": 2, "akcji": 1, "drodze": 2, "Wiedniu": 1, "2050": 1, "Strasbourgu.": 1, "pokoju.Bohaterstwo": 1, "wolnej": 1, "szczeg\u00f3lno\u015bci": 1, "czerwcu": 1, "oknie": 1, "Strasburgu.": 1, "37.": 1, "sprawachStan": 1, "przysz\u0142o\u015bci.": 1, "dialogu": 1, "dowolny": 1, "ni\u0105": 1, "biznesie": 1, "pokoju.R\u00f3wnie\u017c": 1, "unijnej": 1, "24h.": 1, "dalszej": 1, "Jasionce": 1, "wyszukiwarce": 1, "cyberprzestrzeniThank": 1, "jednej": 1, "przyjacielskim": 1, "mediach": 1, "relacjach": 1, "Marszu": 1, "z\u0142ote": 1, "Ciechocinku": 1, "1932": 1, "malowniczej": 1, "2014": 1, "dobr\u0105": 1, "nim": 1, "rz\u0105dzie,": 1, "Brukseli.": 1, "Rzymie.": 1, "sprawach": 2, "sobie": 1, "Ma\u0142opolsce.": 1, "Ojczyzn\u0119.Na": 1, "uroczej": 1, "Wieliczce,": 1, "Ma\u0142opolsce": 1, "ca\u0142ej": 2, "kszta\u0142cenie": 1, "domu.": 2, "prawo": 1, "budownictwie.Naszym": 1, "takich": 1, "obronie": 3, "UK.": 1, "Siarzewie": 1, "wysoko\u015bci": 1, "2013": 1, "poszukiwania": 1, "elitarnym": 1, "ca\u0142ejWielkie": 1, "wielkim": 1, "ka\u017cdym": 1, "siatk\u00f3wce,": 1, "toOj": 1, "finale!": 1, "p\u00f3\u0142finale!": 1, "okupowanej": 1, "przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "Ostr\u00f3dzie": 1, "KWK": 2, "zr\u00f3wnowa\u017cony": 1, "obszar": 1, "niej": 1, "sferze": 1, "mieszka\u0144cach.": 1, "Akademii": 1, "samotnym": 1, "chwilach": 1, "polityce.": 1, "kwestii": 1, "\u0100da\u017ei.": 1, "samorz\u0105dach.": 1, "lekkoatletyce!": 1, "latach": 1, "lekkoatletyce": 1, "Europie!": 1, "Szwecji.": 1, "Szwecji": 1, "wyj\u0105tkowe": 1, "seniorskiej": 1, "Rugby": 1, "Sydney!": 1, "Berlinie,": 1, "Tenczynie": 1, "staraniach,": 1, "1992": 1, "demokratycznym": 1, "trakcie,": 1, "jego": 1, "sezonie": 1, "eliminacjach": 1, "kwalifikacjach": 1, "najtrudniejszych": 1, "Zofi\u00f3wce": 1, "b\u00f3lu": 1, "pokoju.Jerzemu": 1, "ruch": 1, "wielu": 1, "szeregach": 1, "katy\u0144skim": 1, "Dzie\u0144": 1, "Nasze": 1, "Sejmie": 1, "1999": 1, "wi\u0119zieniu.": 1, "s\u0105dzie.Przyjmuj\u0119": 1, "projekt": 1, "i": 1, "Wasz": 1, "r\u0119k\u0119": 1, "drugiej": 1, "2016": 1, "lotach": 1, "sporcie!": 1, "\u015bwietniej": 1, "lotach!": 1, "Ko\u015bcio\u0142achNie": 1, "tonacji": 1, "dzia\u0142aniu.Troch\u0119": 1, "Garmisch-Partenkirchen!": 1, "to,": 1, "zapali\u0142": 1, "nowej": 1}, "przepi\u0119knych": {"okoliczno\u015bciach": 1}, "okoliczno\u015bciach": {"przyrody.": 1}, "przyrody.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "Dzi\u0119kuj\u0119": {"za": 11, "tak\u017ce": 1, "wszystkim,": 2, "premier": 1, "nie": 1, "Wam": 2, "kandydatom": 2, "wam": 1, "Ministrowi": 1, "i": 1, "wszystkim": 4, "ministrowi": 2, "wszystkim!": 1, "Wam!Program": 1, "pracownikom": 1, "Premierom": 1}, "za": {"serdeczne": 2, "trud": 1, "tegoroczne": 1, "tak": 2, "prac\u0119,": 1, "kt\u00f3re": 1, "to": 4, "\u015bwietny": 2, "dostarczenie": 1, "to,": 4, "sprawn\u0105": 3, "entuzjastyczne": 1, "swoje": 1, "mi\u0142y": 1, "ich": 3, "tworzenie": 1, "trudy": 1, "emocje": 1, "podj\u0119cie,": 1, "wk\u0142ad": 1, "zaproszenie": 1, "codzienn\u0105": 1, "odwag\u0119": 1, "prac\u0119": 2, "kolejn\u0105": 1, "krzewienie": 1, "ten": 2, "pe\u0142n\u0105": 2, "tydzie\u0144": 1, "obecno\u015b\u0107": 1, "konferencj\u0119": 1, "toKonstytucja": 1, "granic\u0105,": 1, "Granic\u0105": 1, "po\u0142\u0105czenie": 1, "wolno\u015bci\u0105": 1, "swobod\u0105": 1, "rado\u015b\u0107,": 1, "Mistrzostwo": 1, "Puchar": 1, "sprawne": 1, "wyniki": 1, "walk\u0119": 2, "co": 2, "takim": 1, "pierwsze": 1, "kolejne": 1, "wsp\u00f3lne": 1, "konstruktywny": 1, "zaanga\u017cowanie": 1, "wolno\u015b\u0107": 1, "kszta\u0142towanie": 1, "trosk\u0119": 1, "nasze": 1, "cel": 1, "nic": 1, "wszystkie": 1, "podtrzymywanie": 1, "pomoc\u0105": 1, "zaufanie": 2, "lata": 1, "dbanie": 1, "m\u0105drym": 1, "zapewnienie": 1, "Ojczyzn\u0119.": 1, "ci\u0119\u017ck\u0105": 1, "wsp\u00f3lnie": 1, "energi\u0119": 1, "piel\u0119gnowanie": 1, "": 1, "ca\u0142e": 1, "wczorajszy": 1, "dzi\u015b!": 1, "naszych": 1, "fantastyczneto": 1, "wasz\u0105": 1, "jego": 1, "nieca\u0142y": 1, "sukces": 1, "udanyNie": 1, "szybkie": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107,": 1, "setki": 1, "Was": 1, "granic\u0105.": 1, "te": 1, "bardzo": 1, "br\u0105zowy": 1, "osobiste": 1}, "serdeczne": {"przyj\u0119cie,": 1, "przyj\u0119cie": 2, "spotkania,": 1}, "przyj\u0119cie,": {"z": 1}, "ch\u0119ci\u0105": {"wr\u00f3c\u0119": 1}, "wr\u00f3c\u0119": {"jeszcze": 1}, "jeszcze": {"niejednokrotnie": 1, "wi\u0119cej": 3, "sprawniej": 1, "ma\u0142e.": 1, "wzrasta\u0142o.": 1, "zanim": 1, "bardziej": 3, "pe\u0142niej.": 1, "lepszy": 1, "wy\u017cszy": 1, "nigdy": 1, "szybciej": 1, "pi\u0119kniej.Od": 1, "wi\u0119cej.": 1, "wi\u0119ksz\u0105": 1}, "niejednokrotnie": {"nad": 1, "twardym": 1}, "nad": {"Jezioro": 1, "Odr\u0105,": 1, "zabezpieczaniem": 1, "umocnieniem": 2, "wzg\u00f3rzem": 1, "tym,": 1, "morze.": 1, "Sekwan\u0119": 1, "\"i\",": 1, "celem": 1, "Polsk\u0105": 1, "polskim": 1}, "Jezioro": {"E\u0142ckieW": 1}, "E\u0142ckieW": {"Grajewie": 1}, "Grajewie": {"upami\u0119tnili\u015bmy": 1}, "upami\u0119tnili\u015bmy": {"nie": 1}, "tylko": {"Solidarno\u015b\u0107,": 1, "podzi\u0119kowaniem": 1, "kawa\u0142": 1, "pi\u0142karza,": 1, "nabra\u0107": 1, "Warszawa": 1, "kwestia": 1, "porozmawia\u0107": 1, "za": 1, "o": 5, "wybitnym": 1, "symbolem": 1, "b\u0119d\u0105": 1, "w": 8, "dlatego,": 1, "nad": 1, "ratowania": 1, "\u015brodkiem": 1, "na": 2, "brak": 1, "urodziny": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1, "utwierdzaj\u0105": 1, "symbolem,": 1, "dla": 2, "dum\u0119,": 1, "\"dzie\u0144": 1, "osi\u0105gaj\u0105": 1, "obywateli": 1, "to,": 1, "pokona\u0107": 1, "Sudety": 1, "jako": 1, "zas\u0142uga": 1, "pi\u0119knej": 1, "rytmem": 1, "wspomnienia": 1, "Polsce": 1, "medale,": 1, "jednomy\u015blnieDzi\u015b": 1, "cz\u0119\u015bciowo": 1, "umi\u0142owanie": 1, "mo\u017cemy,": 1, "niezgodne": 1, "razem": 1}, "Solidarno\u015b\u0107,": {"ale": 1}, "ale": {"tak\u017ce": 18, "przede": 12, "te\u017c": 11, "emocji": 1, "trzy": 1, "i": 5, "nade": 1, "powoli": 1, "odpowiedzialne": 1, "pami\u0119tajmy": 1, "marzenia": 1, "chcemy": 1, "jest": 1, "kibic\u00f3w": 1, "by\u0142o": 1, "kiedy": 1, "niejeden": 1, "na": 1, "dla": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 3, "go\u0142ym": 1, "decyzja": 1, "realizuj\u0105": 1, "tylko": 1, "mo\u017cna": 1, "oznacza": 1, "si\u0119": 1, "najwi\u0119kszy": 1, "wspania\u0142y": 1, "w": 1, "ca\u0142ejW": 1, "ca\u0142y": 1, "dzi\u015b": 1, "zjednoczon\u0105": 1, "osi\u0105gn\u0119\u0142a": 1, "mamy": 1}, "tak\u017ce": {"majora": 1, "naszym": 1, "turystom": 1, "tej": 1, "dumy": 1, "dzi\u0119ki": 2, "przez": 1, "z": 1, "wesprze\u0107": 1, "nakre\u015bli\u0107": 1, "inspiruj\u0105cych": 1, "zabezpieczony": 1, "silna": 1, "godno\u015b\u0107": 1, "podczas": 1, "\u017carliwym": 1, "dziejowym": 1, "prognozy": 1, "dla": 1, "mi\u0119dzy": 1, "promuj\u0105cych": 1, "reformyPo": 1, "kolejny": 1, "obni\u017cy\u0142": 1, "poziom": 1, "o": 4, "jednym": 1, "jednoczenia": 1, "realnym": 1, "i": 1, "nieznany": 1, "sytuacji": 1, "si\u00f3dmym": 1, "co\u015b": 1, "sytuacj\u0119": 1, "ofiary": 1, "dow\u00f3d": 1, "gospodarcza": 1, "u\u0142atwi": 1, "wspania\u0142y": 1, "wirtuoz\u00f3w": 1, "innych": 1}, "majora": {"Tabortowskiego": 1}, "Tabortowskiego": {"ps.": 1}, "ps.": {"Bruzda,": 1, "\"Wacka\",": 1, "\"Czarny\"": 1}, "Bruzda,": {"kt\u00f3ry": 1}, "czele": {"zgrupowania": 1, "odkuj\u0105": 1}, "zgrupowania": {"AK": 1}, "AK": {"zdoby\u0142": 1, "Tadeusz": 1, "-": 1, "wprowadzimy": 1}, "zdoby\u0142": {"miasto": 1}, "miasto": {"w": 1, "wolno\u015bci,": 1, "most\u00f3w.": 1, "gryfa,": 1, "o": 1, "na": 1}, "nocy": {"z": 1, "skutecznie": 1}, "8": {"na": 1}, "9": {"maja": 1, "lat.": 1}, "maja": {"1945": 1, "nasz": 1, "to": 2, "2004": 1}, "1945": {"roku,": 1}, "roku,": {"a": 1}, "a": {"nast\u0119pnie": 1, "wszelka": 1, "przest\u0119pc\u00f3w": 1, "very": 2, "nowoczesne": 1, "firmy": 1, "dzi\u015b,": 1, "tak\u017ce": 7, "zw\u0142aszcza": 1, "przede": 3, "w": 4, "inwestycji": 1, "deszcz": 1, "prognozy": 1, "stan": 1, "Kielczanom": 1, "nad": 1, "za": 1, "racist": 1, "polskie": 2, "nie": 1, "joint": 1, "Polska": 3, "several": 1, "chance": 1, "bez": 1, "tym": 1, "ze": 1, "Francja": 1, "naszymi": 1, "jednocze\u015bnie": 1, "na": 2, "dzi\u015b": 1, "obecnie": 1, "teraz": 1, "kolejny": 1, "fair": 1, "mimo": 1, "do": 2, "leader": 1, "zwyci\u0119zcom": 1, "umowa,": 1, "business": 1, "threat": 1, "whole.": 1, "lot": 1, "productive": 1, "wyborcom": 1, "gospodarka": 1, "bardzo": 1, "nasze": 1, "\u015al\u0105ska": 1, "polskim": 1, "nasza": 1, "nam": 1, "1": 1, "o": 1, "Jagiellonii,": 1, "walka": 1, "firm": 1, "horrific": 1, "two-family": 1, "Polish": 2, "fruitful,": 1, "real": 1, "clear": 1, "post-Brexit": 1, "Komisj\u0105": 1}, "nast\u0119pnie": {"podj\u0105\u0142": 1}, "podj\u0105\u0142": {"walk\u0119": 1}, "walk\u0119": {"z": 1, "do": 2}, "komunistycznym": {"okupantem.": 1}, "okupantem.": {"Zgin\u0105\u0142": 1}, "Zgin\u0105\u0142": {"65": 1}, "65": {"lat": 1}, "lat": {"temu,": 5, "temu": 36, "czeka\u0142a": 1, "pozostaj\u0105": 1, "jeste\u015bmy": 1, "Paktu": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 1, "p\u00f3\u017aniej,": 1, "ucieka\u0142y": 1, "stosunk\u00f3w": 1, "na": 1, "komunizmu,": 1, "od": 1, "mamy": 1, "wolno\u015bci": 1, "przysz\u0142ej": 1, "80-tych.": 1, "i": 1, "\u017cycia": 1}, "temu,": {"23": 1, "16": 1, "i\u017c": 1, "pod": 1, "zdumia\u0142o": 1, "przyszed\u0142": 1}, "23": {"sierpnia,": 1, "mld": 1}, "sierpnia,": {"oddaj\u0105c": 1, "w": 1}, "oddaj\u0105c": {"\u017cycie": 1}, "\u017cycie": {"zaOg\u00f3lnopolskie": 1, "wci\u0105\u017c": 1, "mo\u017ce": 1, "swoich": 2, "-": 1, "w\u0142asne": 1, "wszystkich": 1, "i": 2, "drugiego": 1, "straci\u0142o": 1, "s\u0142u\u017cbie": 1, "pokazuje,": 1, "polskich": 1, "po\u015bwi\u0119ci\u0142": 1}, "zaOg\u00f3lnopolskie": {"\u015awi\u0119to": 1}, "\u015awi\u0119to": {"\"Wdzi\u0119czni": 1, "plon\u00f3w": 1, "Wojska": 1, "Bo\u017cego": 1}, "\"Wdzi\u0119czni": {"Polskiej": 1}, "Polskiej": {"Wsi\"": 1}, "Wsi\"": {"jest": 1}, "jest": {"nie": 3, "wyzwaniem": 1, "gotowy": 1, "ukoronowaniem": 1, "opanowana,": 1, "udzielana": 1, "jednym": 2, "\u017cywa": 1, "wzorem": 1, "obecnie": 2, "ping-pong": 1, "w": 3, "takichSzko\u0142a": 1, "jedno\u015bci\u0105,": 1, "rozw\u00f3j": 1, "blisko": 1, "wa\u017cna": 1, "silna": 1, "wsparcie": 1, "tegoPrezydenci": 1, "realizacj\u0105": 1, "dzi\u015b": 6, "symbolem": 2, "stabilna,": 2, "wypompowywana": 1, "stabilna.": 1, "przekroczony": 1, "bezpieczny.": 1, "stan": 1, "trudna,": 1, "woda,": 1, "bardzo": 2, "11": 1, "stalePodczas": 1, "gwarantem": 1, "ostatnim": 1, "sytuacj\u0105": 1, "dla": 4, "przek\u0142amywana": 1, "zdrowie": 1, "ich": 2, "szczeg\u00f3ln\u0105": 1, "podstaw\u0105": 1, "niezb\u0119dna,": 1, "ogromnym": 1, "strefa": 1, "naszym": 2, "rafineria": 1, "s\u0142u\u017cba": 1, "pe\u0142ne": 1, "nasz\u0105": 1, "doceniana": 1, "moim": 2, "najgorszym": 1, "praca": 1, "polskie": 1, "dzie\u0144": 1, "sprawi\u0107,": 1, "tego": 1, "jedno\u015bci\u0105": 1, "najwa\u017cniejszym": 1, "bohaterem": 1, "ci\u0119\u017cki": 1, "tym,": 1, "istotna": 1, "czarno-bia\u0142y,": 1, "prowadzona": 1, "sprawdzanie": 1, "z\u0142ym": 1, "godny": 2, "kwesti\u0105": 1, "coraz": 1, "drugim": 1, "priorytetem": 1, "nadal": 1, "te\u017c": 1, "postrzegana": 1, "mo\u017cliwa": 1, "uszczelnianie": 1, "bliska,": 1, "wsp\u00f3\u0142praca": 1, "uczestnictwo": 1, "tak": 2, "okazj\u0105": 1, "mocno": 1, "zas\u0142ug\u0105": 1, "pami\u0119tany": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107": 1, "przysz\u0142o\u015bci\u0105": 1, "zawsze": 1, "z": 1, "narz\u0119dziem,": 1, "mo\u017cliwe!": 1, "tu": 1, "narodem": 1, "to,": 1, "\u201eplus\u201d": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "potrzebna": 1, "nasza": 1, "z\u0142oty": 1, "jej": 1, "od": 1, "wci\u0105\u017c": 1, "najwy\u017cszego": 1, "najmniejsze": 1, "prosta.": 1, "ufundowane": 1, "niezb\u0119dny,": 1, "winna": 1, "dobrym": 1, "zaprzeczeniem": 1, "przywi\u0105zana": 1, "ju\u017c": 1}, "podzi\u0119kowaniem": {"za": 1}, "trud": {"rolniczej": 1, "rolnik\u00f3w,": 1, "wychowania.": 1, "wk\u0142adany": 1, "w\u0142o\u017cony": 1}, "rolniczej": {"pracy,": 1}, "pracy,": {"patriotyzm": 1, "sta\u0142": 1, "a": 1}, "patriotyzm": {"i": 2, "przekazywane": 1, "Powsta\u0144c\u00f3w": 1}, "kultywowanie": {"polskiej": 1}, "polskiej": {"tradycji.": 1, "kultury.Akt": 1, "racji": 1, "nauce": 1, "Marynarki": 1, "o\u015bwiaty": 1, "nauki!Polska": 1, "nauki": 1, "gospodarki": 2, "prezydencji.Nasza": 1, "i": 1, "dru\u017cyny": 1, "pa\u0144stwowo\u015bci.": 2, "siatk\u00f3wki": 1, "wsi": 1, "wsi.": 1, "tradycji,": 1, "literatury": 1, "kultury": 1, "drodze": 1}, "tradycji.": {"Jest": 1, "W": 1}, "Jest": {"tak\u017ce": 1, "pi\u0119knym": 1, "wymarzony": 1, "i": 1}, "naszym": {"zobowi\u0105zaniem": 1, "\"sporcie": 1, "najwi\u0119kszym": 1, "koleg\u0105": 1, "skoczkom": 1, "dziedzictwem": 1, "obywatelom": 1, "celem": 1, "wspania\u0142ym": 1, "przyjacio\u0142om": 1}, "zobowi\u0105zaniem": {"wobec": 1}, "wobec": {"obszar\u00f3w": 1, "niemieckiej": 1, "polskiejZako\u0144czyli\u015bmy": 1, "dyplomat\u00f3w,": 1, "Rosji,": 1, "kt\u00f3rych": 1, "stadionowych": 1, "nich": 1, "siebie": 1, "Europy.": 1}, "obszar\u00f3w": {"wiejskich,": 1}, "wiejskich,": {"kt\u00f3re": 1}, "kt\u00f3re": {"s\u0105": 2, "zabezpiecz\u0105": 1, "przysz\u0142o": 1, "pozwol\u0105": 2, "mog\u0105": 2, "stoj\u0105": 1, "podnios\u0105": 1, "dowioz\u0105": 1, "wzi\u0119\u0142y": 1, "zaprowadzi\u0142y": 1, "nios\u0105": 1, "wcze\u015bniej": 1, "b\u0119d\u0105": 2, "pozwoli\u0142o": 1, "zagwarantuje": 1, "stracimy": 1, "zaj\u0119\u0142y": 1, "przed": 1, "pcha": 1, "przez": 2, "polepszy\u0142y": 1, "dzi\u015b": 1, "b\u0119dzie": 2, "podejmujemy": 1, "zostan\u0105": 1, "wybuch\u0142o": 1, "chc\u0105": 1, "budzi": 1, "daj\u0105": 1, "traktuje": 1, "prze\u0142o\u017c\u0105": 1, "dotycz\u0105": 1, "wzmocni\u0105": 1, "zas\u0142uguje": 1, "tak": 1, "jest": 1, "doda\u0142y": 1, "powstaje": 1, "niczym": 1, "umo\u017cliwi\u0142y": 1, "przesz\u0142y": 1, "pozostan\u0105": 1, "zabezpiecza": 1, "nie": 1}, "s\u0105": {"jednym": 1, "z": 4, "wzorem": 1, "tym": 1, "podstaw\u0105": 1, "najlepsz\u0105": 1, "kwesti\u0105": 1, "najlepsze": 1, "zawsze": 1, "zwi\u0119kszone": 1, "najlepszym": 2, "jeszcze": 1, "incydentalne,": 1, "przekroczone": 1, "wsz\u0119dzie": 1, "prace": 1, "korzystne.": 1, "tereny": 1, "terenySytuacja": 1, "niepokoj\u0105ce": 1, "skuteczni": 1, "tak": 1, "szanowane.Unia": 1, "wiele": 1, "najlepszymi": 1, "ku\u017ani\u0105": 1, "prze\u015bladowani": 1, "skuteczne,": 1, "dane,": 1, "doskona\u0142\u0105": 1, "znakomitymi": 1, "te\u017c": 1, "dla": 1, "cz\u0119sto": 1, "gotowe": 1, "w": 1, "gotowi": 1, "pi\u0119kne": 1, "dzi\u015b": 1, "ogromne": 1, "zdolni": 1, "wielk\u0105": 1, "u": 1, "ze": 1, "z\u00a0Tomaszem": 1, "wype\u0142nieniem": 1}, "jednym": {"z": 7, "ze": 1}, "motor\u00f3w": {"zmian": 1}, "zmian": {"spo\u0142eczno-gospodarczych": 1}, "spo\u0142eczno-gospodarczych": {"w": 1}, "ostatnichEuropejska": {"susza": 1}, "susza": {"jest": 1}, "wyzwaniem": {"dla": 1}, "rolnik\u00f3w": {"i": 2, "-": 1}, "konsument\u00f3w": {"z": 1}, "ca\u0142ej": {"wsp\u00f3lnoty.": 1, "Wsp\u00f3lnoty.": 1, "opozycji": 1, "UE.": 1, "Unii": 1, "Rady": 2, "naszej": 1, "grupy,": 1, "Grupy": 1, "Polsce.": 2, "Polsce!": 1, "Unii.Po": 1, "Polski.": 1}, "wsp\u00f3lnoty.": {"Polski": 1, "W": 1, "2/2Wydarzenia": 1}, "rz\u0105d": {"jest": 1, "od": 1, "Premier": 1, "stara": 1}, "gotowy": {"na": 1}, "tegoroczn\u0105": {"pomoc": 1}, "pomoc": {"suszow\u0105.": 1, "jest": 1, "swoim": 1, "zosta\u0142y": 1, "o": 1, "wsz\u0119dzie": 1, "ze": 1, "rozwojowa": 1, "i": 1, "poszkodowanym.Polskie": 1}, "suszow\u0105.": {"R\u00f3wnolegle": 1}, "R\u00f3wnolegle": {"ruszamy": 1}, "ruszamy": {"z": 1}, "programami": {"ma\u0142ej": 1}, "ma\u0142ej": {"retencji": 1}, "retencji": {"i": 1}, "wapnowania": {"gleb,": 1}, "gleb,": {"kt\u00f3re": 1}, "zabezpiecz\u0105": {"polskich": 1}, "polskich": {"gospodarzy": 1, "poet\u00f3w.": 1, "siatkarzy": 1, "miast": 1, "dziennikarzy": 1, "serc": 1, "internaut\u00f3w.Mamy": 1, "ofiarach": 1, "bohaterach": 1, "lekkoatlet\u00f3w": 1, "po": 1, "pracownik\u00f3w": 1, "tradycji.": 1, "firm.": 1, "firm,": 1, "firm": 2, "tradycji,": 1, "rolnik\u00f3w": 1, "uczni\u00f3w,": 1, "produkt\u00f3w": 1, "przedsi\u0119biorc\u00f3w,": 1, "sportowc\u00f3w": 1, "uczni\u00f3w": 1, "rodzin.": 1, "Ewangelik\u00f3w": 1}, "gospodarzy": {"przed": 1}, "przed": {"skutkami": 1, "Myslowitzgrube": 1, "UE,": 1, "tym": 1, "gospodarkami": 1, "ulew\u0105": 1, "d\u0142ugim": 1, "ni\u0105": 1, "chwil\u0105": 1, "nami": 1, "dorobkiem": 1, "siedzib\u0105": 1, "Wami": 1, "barbarzy\u0144sk\u0105": 1}, "skutkami": {"suszy": 1}, "suszy": {"w": 1}, "przysz\u0142o\u015bci.Dzi\u0119kuj\u0119": {"wszystkim": 1}, "wszystkim": {"zaanga\u017cowanym": 1, "kibicom": 1, "kolarska": 1, "ludzie": 1, "zmiana": 1, "za": 1, "jak": 1, "nowym": 1, "uczestnikom": 1, "rozmawiali\u015bmy": 1, "krajom,": 1, "narz\u0119dziem": 1, "wyr\u00f3wnywanie": 1, "o": 1, "sprawiedliwej.": 1, "europos\u0142om": 1, "s\u0142owa": 1, "cz\u0142onkom": 1, "bliskim": 1, "laureatom": 1, "dzie\u0144,": 1, "dla": 1, "dzi\u0119kuj\u0119!Od": 1, "s\u0142u\u017cbom": 2, "artystom": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1, "internautom": 1, "Paniom,": 1, "poprawi": 1, "nauczycielom": 1, "wspania\u0142ych": 1, "rytmem": 1, "dzi\u0119kuj\u0119.": 1, "bezpiecznych": 1, "cali": 1, "osobom": 1, "troska": 1, "ofiarom": 1, "protestantom,": 1, "deptaniem": 1}, "zaanga\u017cowanym": {"w": 3}, "akcj\u0119": {"ratunkow\u0105": 3, "i": 1, "s\u0142u\u017cb": 1, "zaanga\u017cowane": 1}, "ratunkow\u0105": {"w": 2, "za": 1}, "Tatrach:": {"TOPR,": 1}, "TOPR,": {"GOPR,": 1}, "GOPR,": {"LPR": 1}, "LPR": {"oraz": 1}, "oraz": {"@PolskaPolicja": 1, "trud": 1, "dziedzictwa": 1, "przybitych": 1, "srebro": 2, "wszystkim": 2, "zmodernizowane": 1, "odzyskania": 1, "tysi\u0105ce": 1, "Wojew\u00f3dzkim": 1, "w": 3, "ich": 2, "polsko\u015bci.": 1, "warto\u015bciPolska": 1, "USA.": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 1, "codziennego": 1, "roli": 1, "80": 1, "tym": 1, "Nela": 1, "zr\u00f3wnowa\u017cony": 1, "cz\u0142onkom": 1, "Ministrowi": 1, "s\u0142u\u017cb,": 1, "wszystkie": 1, "na": 1, "jej": 2, "impulsem,": 1, "\u015bwi\u0119towania": 1, "soli.": 1, "mi\u0142o\u015bnik\u00f3w": 1, "s\u0105siad\u00f3w,": 1, "3,5%": 1, "zobowi\u0105zanie": 1, "poparcia": 1, "Europos\u0142owiPami\u0119tam": 1, "za": 1, "Virtuti": 1, "dynamik\u0119": 1, "komendantami": 1, "to\u017csamo\u015b\u0107": 1, "poszukiwaniu": 1, "solidarnym,": 1, "o": 1, "Pellegrinim.": 1, "pomoc": 1, "PZL": 1, "grob\u00f3w": 1, "efektywnemu": 1, "odmro\u017ceniu": 1, "\u015bwiata.": 1, "\u017co\u0142nierzy": 1, "do": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "z": 1, "zagra\u017ca": 1, "wojewodami.": 1}, "@PolskaPolicja": {"i": 1, "oraz": 1}, "s\u0142u\u017cbom": {"medycznym.": 1, "za": 1, "zaanga\u017cowanym": 1}, "medycznym.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "turystom": {"i": 1}, "zakopia\u0144czykom,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "kt\u00f3rzy": {"bezinteresownie": 2, "dbaj\u0105": 1, "przelali": 1, "s\u0142u\u017c\u0105": 1, "w": 2, "wnosz\u0105": 1, "wyszli": 1, "pokazali": 1, "uzupe\u0142ni\u0105": 1, "od": 1, "s\u0105": 3, "ponie\u015bli": 1, "wykazali": 1, "wzi\u0119li": 1, "lecieli": 1, "ryzykowali": 1, "widz\u0105": 1, "nie": 2, "na": 1, "przynie\u015bli": 1, "przybyli": 1, "dzi\u015b": 1, "sp\u0119dz\u0105": 1, "szukaj\u0105": 1, "walczyli": 1, "obdarzyli": 1, "zapewnili": 1, "ju\u017c": 1, "rozpocz\u0119li": 1, "zabiegaj\u0105": 1, "w\u0142\u0105czyli": 1, "tak": 1, "byli": 1, "ods\u0142aniali": 1, "zdobywali": 1, "pracowali": 1}, "bezinteresownie": {"w\u0142\u0105czyli": 1, "nios\u0105": 1}, "w\u0142\u0105czyli": {"si\u0119": 2}, "pomoc.": {"Bliskim": 1}, "Bliskim": {"i": 1, "Wschodzie": 1}, "rodzinom": {"wszystkich": 1, "pom\u00f3c": 1, "zmar\u0142ych.": 1}, "wszystkich": {"ofiar": 3, "stron": 1, "do": 1, "52": 1, "36": 1, "\u015brodowiskach.": 1, "Polak\u00f3w.": 1, "katolik\u00f3w,": 1, "Polak\u00f3w": 3, "narod\u00f3w.Zbigniew": 1, "krajach": 1, "musi": 1, "naszych": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w": 1, "pa\u0144stw": 1, "formacji,": 1, "ogromn\u0105": 1, "w\u0105tpliwych": 1, "firm,": 1, "gospodarstw": 1, "polityk\u00f3w.": 1, "stron.Podczas": 1, "ofiarach": 2, "prze\u015bladowanych": 1, "podzia\u0142\u00f3w,": 1, "urz\u0119dach": 1, "dzielnych": 1, "bia\u0142o-czerwonych": 1, "narod\u00f3w": 1}, "ofiar": {"sk\u0142adam": 1, "tego": 1, "wielkiej": 1, "katastrofy": 2, "Grudnia": 1, "komunistycznych": 1, "i": 1}, "sk\u0142adam": {"wyrazy": 4, "najserdeczniejsze": 1, "na": 1, "gratulacje": 1}, "wyrazy": {"wsp\u00f3\u0142czucia.W": 1, "najszczerszego": 2, "najg\u0142\u0119bszego": 2, "wsp\u00f3\u0142czucia": 2}, "wsp\u00f3\u0142czucia.W": {"Turbi,": 1}, "Turbi,": {"podczas": 1}, "podczas": {"do\u017cynek": 1, "polskiego": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "dzisiejszych": 1, "Mistrzostw": 2, "najbli\u017cszego": 1, "niedawnej": 1, "b\u0119dziemy": 1, "deklaracji": 1, "II": 2, "kt\u00f3rego": 1, "lutowych": 1, "Konferencji": 1, "w": 1, "Holokaustu": 1}, "do\u017cynek": {"gminy": 1}, "gminy": {"Zaleszany,": 1}, "Zaleszany,": {"dzi\u0119kowali\u015bmy": 1}, "dzi\u0119kowali\u015bmy": {"za": 1}, "tegoroczne": {"plony": 1}, "plony": {"oraz": 1}, "rolnik\u00f3w,": {"z": 1}, "kt\u00f3rego": {"owoc\u00f3w": 1, "zawsze": 2, "nie": 1, "\u015bwiatowy": 1, "mamy": 1, "staramy": 1, "\u017cycie": 1, "35.rocznica": 1}, "owoc\u00f3w": {"korzystamy": 1, "mog\u0105": 1, "dla": 1, "wzrostu": 1}, "korzystamy": {"wszyscy": 1}, "wszyscy": {"ka\u017cdego": 1, "obywatele": 1, "razem\u00a0jako": 1, "Wy,": 1, "razem": 1, "jeste\u015bmy": 1, "kibicujemy": 1, "tworzymy": 1}, "ka\u017cdego": {"dnia.": 1, "dnia": 6, "dnia,": 1, "z": 3, "dziecka,": 1, "obywatela\u201d.": 1}, "dnia.": {"\u015awi\u0119to": 1}, "plon\u00f3w": {"jest": 1}, "ukoronowaniem": {"kultywowania": 1}, "kultywowania": {"tradycji": 1}, "tradycji": {"oraz": 1, "przekazywania": 1}, "dziedzictwa": {"wsi,": 1, "i": 1, "RP.Nic": 1}, "wsi,": {"bez": 1}, "bez": {"kt\u00f3rych": 2, "wzgl\u0119du": 1, "przerwy": 2, "pomocy.": 1, "r\u00f3wnych": 1, "ku": 1, "Polonii,": 1, "Kaszub": 1, "wolno\u015bci": 1, "cienia": 1, "udzia\u0142u": 1, "Teleranka\",": 1, "barier": 1, "\u015al\u0105ska,": 1, "Polski.": 1}, "kt\u00f3rych": {"polska": 1, "zdrowie": 1, "punktem": 1, "m\u0142odzie\u017cowa": 1, "wyborcy": 1, "rodzina": 1, "nie": 2, "rzeki": 1, "Polska": 1, "rodzi\u0107": 1, "dzie\u0142a": 1, "Polacy": 1, "brakuje": 1}, "polska": {"kultura": 1, "flaga": 1, "tradycja": 1, "lekkoatletka": 1}, "kultura": {"by\u0142aby": 1}, "by\u0142aby": {"znacznieDzi\u0119kuj\u0119": 1}, "znacznieDzi\u0119kuj\u0119": {"za": 1}, "tak": {"serdeczne": 2, "wiele": 1, "wspania\u0142ym": 1, "dalej": 1, "ogromnym": 1, "trudnej": 1, "nie": 2, "mocno": 1, "wysokie": 1, "ogromna": 2, "\u017ale": 1, "du\u017co": 1, "m\u0142odych": 1, "pi\u0119kny": 1, "mocnoWierz\u0119,": 1, "dla": 1, "t\u0119skni\u0142.Wsp\u00f3lne": 1, "istotnej": 1, "wyj\u0105tkowymi": 1, "jakZe": 1, "dalej!W": 1, "samo": 3, "dobre.": 1, "pi\u0119knie": 2, "wa\u017cna": 1, "ciep\u0142e": 1, "powszechne": 1, "jak": 1, "konsekwentnie": 1, "sobie": 1, "optymistyczne": 1}, "przyj\u0119cie": {"na": 2, "-": 1, "euro": 1, "wspania\u0142ej,": 1}, "Podkarpaciu": {"i": 1, "to": 1}, "dziesi\u0105tki": {"rozm\u00f3w": 1}, "rozm\u00f3w": {"oraz": 1, "w": 1, "o": 1, "z": 1}, "przybitych": {"\"pi\u0105tek\"": 1}, "\"pi\u0105tek\"": {"": 1}, "": {"Zawsze": 1, "Pani": 1, "Zdecydowanie": 1, "\u017bycz\u0119": 2, "Grupa": 1, "Coraz": 1, "Oby": 1, "Brawo": 3, "Komplet": 1, "Radosnego": 1, "Pozostaje": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Powodzenia": 2, "Wierz\u0119,": 2, "wyprowadzi\u0142": 1, "Si\u0142a": 1, "Wierz\u0119": 1, "Dzi\u015b": 1, "Z\u0142ote": 1, "i": 3, "medale": 1, "dla": 4, "Dawida": 1, "zapewni\u0142em": 1, "Dlatego": 1, "Przygotowali\u015bmy": 1, "#CenyPr\u0105dupic.twitter.com/1YqHOmc1C4Jeszcze": 1, "Serdecznie": 1, "Rozmawiali\u015bmy": 1, "Brawo,": 2, "Ciesz\u0119": 1, "Czesi": 1, "#niepodleg\u0142apic.twitter.com/ocB9b0pz5q100-lecie": 1, "Nasze": 1, "przezroczyste": 1, "transparentnych": 1, "wsp\u00f3\u0142tworzycie": 1, "Setki": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119,Wzrost": 1, "s\u0142ynie": 1, "tak": 1, "": 2, "Przywie\u017ali\u015bcie": 1, "Mam": 1, "Cudnie": 1, "kampanii.": 1, "zobaczenia": 1, "75.": 1, "W": 1, "Serdeczne": 1, "patriotyzmu.": 1, "Wczoraj": 1, "Czas": 1, "-": 1, "z": 1, "polsko-w\u0119gierskich.": 1, "and": 1}, "Zawsze": {"ch\u0119tnie": 1, "na": 1, "ciesz\u0119": 1}, "ch\u0119tnie": {"wracam": 1}, "wracam": {"w": 1}, "okolice": {"Stalowej": 1}, "Stalowej": {"Woli": 1}, "Woli": {"-": 1, "Radziszowskiej.": 1}, "gospodarczego": {"centrum": 1, "Polski.": 1, "jest": 1, "w": 1, "po": 1}, "centrum": {"i": 1, "nowoczesnego": 1}, "symbolu": {"II": 1}, "II": {"RP": 4, "kwartale": 1, "Wojny": 3, "W\u015a,": 2, "w": 2, "nie": 1, "przy\u015bwiecaj\u0105": 1, "serii": 1, "W\u015a": 6, "RP,": 1, "w\u015b": 1, "wojn\u0119": 1}, "RP": {"-": 2, "stan\u0119\u0142a": 1, "mog\u0105": 1, "i": 1, "etos": 1, "na": 1}, "gdzie": {"\u017cyczliwo\u015b\u0107": 1, "s\u0105Sytuacja": 1, "sytuacja": 1, "mieszka\u0144cy": 1, "tr\u0105ba": 1, "b\u0119d\u0119": 1, "zagro\u017cone": 1, "\u017cycie": 1, "zostawi\u0107": 1}, "\u017cyczliwo\u015b\u0107": {"i": 1}, "go\u015bcinno\u015b\u0107": {"sta\u0142y": 1}, "sta\u0142y": {"si\u0119": 4, "si\u0119\"Rodzina": 1}, "ju\u017c": {"znakiem": 1, "dzi\u015b": 2, "nied\u0142ugo": 2, "powyborczy": 1, "w": 6, "po": 1, "nigdy": 1, "w\u015br\u00f3d": 1, "teraz.": 1, "przeby\u0142a,": 1, "nie": 1, "wkr\u00f3tce": 1, "zabrzmia\u0142.": 1, "za": 1, "to": 1, "swojej": 1, "od\u0142o\u017cy\u0107": 1, "na": 1}, "znakiem": {"firmowym\"Bluszczem": 1}, "firmowym\"Bluszczem": {"g\u0142os\u00f3w": 1}, "g\u0142os\u00f3w": {"spod": 1, "ni\u017c": 1}, "spod": {"ruin": 1}, "ruin": {"i": 1, "sami.": 1}, "zgliszcz": {"pniemy": 1}, "pniemy": {"si\u0119": 1}, "noc\u0105": {"na": 1}, "dachy\".": {"75": 1}, "75": {"lat": 6, "cm": 1, "latach.": 1}, "16": {"sierpnia,": 1}, "kamienicy": {"wysadzonej": 1}, "wysadzonej": {"przez": 1}, "przez": {"Niemc\u00f3w": 2, "s\u0142u\u017cby": 2, "lata": 4, "blisko": 1, "gospodarki": 1, "infrastruktur\u0119": 1, "MSWiA": 1, "realizacj\u0119": 1, "40": 1, "Prezydenta": 1, "agencj\u0119": 1, "ekspert\u00f3w,": 1, "hitlerowskie": 1, "szereg": 1, "Ukrai\u0144c\u00f3w": 1, "i": 1, "Niemcy": 1, "Niemc\u00f3w.": 1, "UB": 2, "ca\u0142\u0105": 1, "wszystkie": 1, "nas": 1, "Zach\u00f3d.": 1, "komunistyczny": 1, "38": 1, "Dani\u0119.\u015amig\u0142owce": 1, "pa\u0144stwo": 1, "spotkania": 1, "polski": 1, "dwa": 1, "komunizm.": 1, "Was,": 1, "lata.": 1, "wielu": 1, "nies\u0142uszne": 1, "Bundestag": 1, "komunist\u00f3w": 1, "niemieckich": 1, "negowanie": 1}, "Niemc\u00f3w": {"poleg\u0142": 1, "Europie.": 1}, "poleg\u0142": {"\u017co\u0142nierz": 1}, "\u017co\u0142nierz": {"AK": 1, "polski": 1}, "Tadeusz": {"Gajcy,": 1, "Ko\u015bciuszko": 1, "Kosciuszko,": 1, "Terlikowski": 1}, "Gajcy,": {"jeden": 1}, "jeden": {"z": 7}, "najwybitniejszych": {"polskich": 2, "syn\u00f3w": 1}, "poet\u00f3w.": {"Jego": 1}, "Jego": {"\u017cycie": 1, "s\u0142owa": 1, "duszy.Atak": 1, "\u015bmier\u0107": 1, "odbudowa": 1, "rodzin\u0119": 1, "rodzina": 1, "Pami\u0119ci!Wszystkim": 1, "Pami\u0119ci!\u201eTylko": 1, "Pami\u0119ci!Sadly,this": 1}, "wci\u0105\u017c": {"przypomina": 1, "wskazuje": 1, "obecna": 1, "nie": 1}, "przypomina": {"nam": 1}, "nam": {"o": 1, "tylu": 1, "i": 1, "podczas": 1, "spa\u0107": 1, "jednego": 1, "pozycj\u0119": 1, "wydawa\u0142o": 1, "milcze\u0107": 1, "kierunek.": 1, "nie": 2, "ka\u017cdego": 1, "dawali": 1, "wszystkim": 1, "zmienia\u0107": 1, "si\u0119": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "tyle": 1, "drugi": 1, "w": 1, "z\u0142ych": 1}, "sile": {"mi\u0142o\u015bci,": 1, "wzajemnej": 1}, "mi\u0142o\u015bci,": {"tak\u017ce": 1}, "tej": {"do": 1, "wygranej.": 1, "chwili": 3, "wolno\u015bci": 1, "wsp\u00f3lnoty,": 1, "zmiany.": 1, "dziedzinie": 1, "wymianie": 1, "sprawie.": 2, "sytuacji.": 1, "okazji,": 1, "dyscyplinie.": 1, "pi\u0119knej": 1, "chwili.": 1, "okazji.": 1, "najtrudniejszej": 1, "nocy.": 1, "sprawie": 1}, "Ojczyzny.Protestuj\u0105cy": {"100": 1}, "100": {"lat": 5, "razy": 1, "latach,": 1, "years": 1}, "temu": {"przed": 2, "na": 2, "Powstanie": 1, "rozpocz\u0119\u0142a": 1, "wielonarodowa": 1, "Ignacy": 1, "wiele": 1, "Belgia,": 1, "-": 1, "Alianci,": 1, "odebra\u0142o": 1, "wyniki": 1, "polska": 1, "zgin\u0105\u0142": 2, "m\u0142ody": 1, "stres.": 1, "zosta\u0142": 1, "polski": 1, "Rzeczpospolita": 1, "Ojca": 1, "wej\u015bcie": 1, "urodzi\u0142": 1, "WP": 1, "Polska": 1, "Polacy": 2, "odesz\u0142a": 1, "PLL": 1, "Powsta\u0144cy": 1, "prezydentura": 1, "najwy\u017csz\u0105\u017byczenia": 1, "obj\u0105\u0142em": 1, "swoj\u0105": 1, "miliony": 1, "sta\u0142": 1, "inauguracja": 1, "harcerstwo": 1, "Wolnych": 1}, "Myslowitzgrube": {"chcieli": 1}, "chcieli": {"chleba": 1, "godnie": 1, "ich": 1}, "chleba": {"i": 1}, "zap\u0142aty": {"za": 1}, "prac\u0119,": {"za\u015b": 1, "a": 1}, "za\u015b": {"ci": 1, "czas": 1, "deficyt": 1}, "ci": {"z": 1}, "Wujka": {"stan\u0119li": 1}, "stan\u0119li": {"w": 2, "do": 1}, "grudniu": {"'81": 1}, "'81": {"przeciwko": 1}, "przeciwko": {"wprowadzeniu": 1, "podwy\u017ckom": 1}, "wprowadzeniu": {"stanu": 1}, "stanu": {"wojennego.": 1, "naByli\u015bmy,": 1, "wojennego": 2, "finans\u00f3w": 1, "wojennego.Pierwszy": 1}, "wojennego.": {"Jednak": 1}, "Jednak": {"te": 1, "jego": 1}, "te": {"wydarzenia": 1, "dotycz\u0105ce": 1, "idee": 1, "\u015bwi\u0119ta": 1, "wa\u017cne": 1, "s\u0142owa": 1}, "wydarzenia": {"\u0142\u0105czy": 1, "jak": 1}, "\u0142\u0105czy": {"ogromne": 1, "cywilizacja,": 1, "si\u0119": 1, "przecie\u017c": 1, "nas": 2, "b\u0119dzie": 1}, "ogromne": {"pragnienie": 1, "pi\u0119tno": 1, "zaanga\u017cowanie": 1, "znaczenie.": 1, "wyr\u00f3\u017cnienie": 1, "perspektywy,": 1}, "pragnienie": {"wolno\u015bci": 1, "wolno\u015bci,": 1}, "wolno\u015bci": {"i": 4, "naszej": 1, "jest": 1, "s\u0142owa": 1, "obywatelskiej": 1, "dla": 1, "na": 1, "by\u0142a": 1}, "godno\u015bci": {"ludzkiej,": 1, "cz\u0142owieka": 1}, "ludzkiej,": {"za": 1}, "przysz\u0142o": {"zap\u0142aci\u0107": 1}, "zap\u0142aci\u0107": {"najwy\u017csz\u0105": 2, "za": 1}, "najwy\u017csz\u0105": {"cen\u0119.Wojsko": 1, "cen\u0119.": 1, "cen\u0119": 1, "p\u00f3\u0142k\u0119": 1}, "cen\u0119.Wojsko": {"Polskie": 1}, "Polskie": {"na": 1, "s\u0142u\u017cby": 2, "Koleje": 1}, "naszych": {"oczach": 1, "m\u0142odych": 1, "negocjacji.": 1, "rz\u0105d\u00f3w": 1, "codziennychOczekiwali": 1, "sukcesach": 1, "marze\u0144": 1, "najwi\u0119kszych": 1, "plan\u00f3w": 1, "sportowc\u00f3w": 1, "oczach!": 1, "Or\u0142\u00f3w": 2, "reprezentant\u00f3w": 1, "firm": 1, "przedwojennych": 1, "rodzicach,": 1, "obywateli": 1, "bliskich": 1, "cichych": 1, "narod\u00f3w.": 1, "z\u0142otych": 1, "pogl\u0105d\u00f3w": 1, "przodk\u00f3w": 3, "bohater\u00f3w": 1, "siatkarzy.Dzi\u015b": 1, "cel\u00f3w": 1, "m\u0142ociarzy": 1, "twardych,": 1, "Mamach": 1, "mieszkaniach": 1, "sercach.": 1, "oczekiwaniach": 1}, "oczach": {"zmienia": 1}, "zmienia": {"si\u0119": 1, "si\u0119,": 1}, "staje": {"coraz": 1, "si\u0119": 3}, "coraz": {"bardziej": 4, "wi\u0119cej": 2, "bli\u017cej": 1, "wi\u0119ksz\u0105": 1, "silniejsze,": 1, "istotniejszym": 1}, "bardziej": {"nowoczesne.": 1, "symboliczne": 1, "solidarna": 1, "sprawiedliwa,": 1, "zacie\u015bnia\u0107": 1, "cieszy,": 1, "intensywnej": 1, "innowacyjni": 1, "dostrzegalny": 1, "owocny": 1, "rozwini\u0119te": 1, "chc\u0105": 1, "doceniajmy": 1}, "nowoczesne.": {"Niezmienne": 1}, "Niezmienne": {"pozostaj\u0105": 1}, "pozostaj\u0105": {"za": 1, "w": 1, "takie": 1, "na": 1, "z": 1, "dewiz\u0105": 1}, "honor": {"i": 1}, "odwaga": {"polskiego": 1, "za\u0142ogi": 1}, "polskiego": {"\u017co\u0142nierza": 1, "PKB": 2, "sportowego": 1, "sportu,": 1, "buntu": 1, "m\u0119\u017ca": 1, "ambasadora": 1, "narodu": 2, "bud\u017cetu,": 1, "short": 1, "wojska": 1, "podziemia": 1, "kontyngentu": 1, "sportu.": 1, "Ko\u015bcio\u0142a": 1, "przez": 1, "zwyci\u0119zc\u0119": 1}, "\u017co\u0142nierza": {"-": 1}, "s\u0142ynne": {"od": 1}, "od": {"Monte": 1, "zawsze": 2, "pocz\u0105tku": 3, "pocz\u0105tk\u00f3w": 1, "2015": 1, "1": 1, "wrze\u015bnia": 1, "Europy,": 1, "wczoraj": 1, "kilkunastu": 1, "lat": 2, "Wsp\u00f3lnoty.": 1, "kilku": 1, "Szwecji": 1, "Ojczyzny,": 1, "ponad": 1, "jak": 1, "obowi\u0105zk\u00f3w": 1, "troski": 1, "jej": 1, "nas,": 1, "lider\u00f3w": 1, "nas": 2, "9": 1, "40": 1, "poprzedniego,": 1, "upami\u0119tnienia": 1, "wystosowania": 1, "m\u0142odych,": 1, "poranka": 1, "pokole\u0144": 1, "samego": 1, "Ojca": 1, "stosownych": 1, "RPA": 1, "27": 1, "pracy": 1, "nienawi\u015bci.Nie": 1, "premiera": 1}, "Monte": {"Cassino": 1, "Cassino,": 1}, "Cassino": {"po": 1}, "po": {"Tobruk.": 1, "zaciek\u0142ych": 1, "latach": 1, "bardzo": 1, "czterech": 1, "Azj\u0119": 1, "obni\u017ceniu": 1, "sztabie": 1, "raz": 3, "Nepal": 1, "95": 1, "to,": 2, "kroku": 1, "123": 1, "100": 1, "heroicznym": 1, "stronie": 1, "Celem": 1, "III": 1, "II": 1, "ich": 1, "kroku,": 1, "pracy": 1, "wiecz\u00f3r": 1, "Waszej": 1, "\u015bwietnym": 1, "75": 1, "wsze": 1, "Australi\u0119,": 1, "Islandi\u0119": 1, "rekonstrukcji": 1}, "Tobruk.": {"Dzi\u015b,": 1}, "Dzi\u015b,": {"w": 1, "po": 2}, "Wojska": {"Polskiego,": 1, "-": 1, "Polskiego.": 1, "Polskiego": 2}, "Polskiego,": {"chcemy": 1}, "chcemy": {"podzi\u0119kowa\u0107": 1, "stworzy\u0107": 1, "si\u0119": 1, "tam": 1, "zr\u00f3wnania": 1, "by\u0107": 1}, "podzi\u0119kowa\u0107": {"wszystkim,": 1, "tym,": 1, "Wam": 1, "za": 1, "tym": 1, "weteranom": 1, "wszystkim": 1, "Im": 1, "ponad": 1}, "wszystkim,": {"kt\u00f3rzy": 6}, "dbaj\u0105": {"o": 3}, "bezpiecze\u0144stwoWed\u0142ug": {"pierwszego": 1}, "pierwszego": {"szacunku": 1, "w": 1, "wyst\u0105pienia": 1, "polskiego": 1}, "szacunku": {"wzrost": 1, "dla": 1}, "wzrost": {"polskiego": 1, "pensji": 1, "pensji.": 1, "oraz": 1, "innowacyjno\u015bci": 1}, "PKB": {"wyni\u00f3s\u0142": 1, "i": 1, "w": 3, "Polski": 4, "b\u0119dzie": 1, "do": 1, "na": 2}, "wyni\u00f3s\u0142": {"w": 1, "0,4": 1}, "kwartale": {"4,4": 1, "2019": 1}, "4,4": {"procent,": 1}, "procent,": {"dzi\u0119ki": 1, "dzi\u015b": 1, "a": 2, "tym": 1}, "dzi\u0119ki": {"czemu": 1, "kt\u00f3rym": 2, "poparciu": 1, "temu,": 1, "w": 1, "kt\u00f3rej": 1, "determinacji": 1, "ich": 1, "du\u017cej": 1, "Dotrzymujemy": 1, "swojej": 1, "odwadze": 1}, "czemu": {"znacznie": 1}, "znacznie": {"wyprzedzamy": 1, "wi\u0119ksz\u0105": 1, "przekroczy\u0142": 1, "mniej": 1}, "wyprzedzamy": {"pa\u0144stwa": 1}, "pa\u0144stwa": {"strefy": 1, "jest": 1, "i": 2, "bardziej": 1, "ONZ.": 1, "przyjaznego": 1, "w": 1, "pokaza\u0142y,": 1, "cz\u0142onkowskie": 1}, "strefy": {"Euro": 1, "euro.": 1}, "Euro": {"i": 1}, "\u015bredni\u0105": {"dla": 1}, "UE.": {"Nasze": 1, "Polsk\u0119": 1, "\u015arodki": 1, "Razem": 1, "Bardzo": 1, "Stoimy": 1, "Reforma": 1}, "Nasze": {"wyniki": 1, "relacje": 2, "my\u015bli": 3, "zdanie": 1, "starania": 1}, "wyniki": {"plasuj\u0105": 1, "pierwszych,": 1, "na": 1, "polskich": 1}, "plasuj\u0105": {"Polsk\u0119": 1}, "Polsk\u0119": {"w\u015br\u00f3d": 2, "i": 1, "na": 3, "konkretnych": 1, "od": 1, "nato": 1, "Solidarno\u015bci,": 1, "Dzi\u015b": 1, "solidarnie": 1, "rozpocz\u0119\u0142a": 1, "sprawiedliw\u0105": 1, "s\u0105": 1}, "w\u015br\u00f3d": {"europejskich": 1, "wszystkich": 2, "pokolenia": 1, "nas": 1, "\"cichociemnych\",": 1, "lider\u00f3w": 2}, "europejskich": {"i": 1, "pucharach": 1, "partner\u00f3w": 1}, "\u015bwiatowych": {"lider\u00f3w": 2}, "lider\u00f3w": {"wzrostu": 2, "w": 1, "wszystkich": 1, "technologii": 1, "gospodarczych": 1}, "wzrostu": {"gospodarczego.C\u00f3\u017c": 1, "gospodarczego": 2, "PKB": 6, "polskiego": 1, "gospodarczego.": 1, "innowacyjno\u015bci": 1, "gospodarczego.jest": 1}, "gospodarczego.C\u00f3\u017c": {"za": 1}, "sportowy": {"weekend": 1}, "weekend": {"-": 1}, "z\u0142oto": {"Dru\u017cynowych": 1, "": 2, "podczas": 1, "i": 1, "jako": 1}, "Dru\u017cynowych": {"Mistrzostw": 1}, "Mistrzostw": {"Europy": 3, "Europy!": 1, "\u015awiata": 1, "\u015awiata.Polska": 1, "\u015awiata!Ko\u015bci\u00f3\u0142": 1}, "Europy": {"w": 2, "U-21.": 1, "bli\u017cszej": 1, "i": 1, "na8": 1, "\u015arodkowo-Wschodniej": 1, "Wschodniej,": 1, "Zachodniej.": 1, "Wschodniej\"": 1}, "lekkoatletyce,": {"awans": 1}, "awans": {"polskich": 1, "zawodowy": 1}, "siatkarzy": {"na": 1}, "Igrzyska": {"w": 1, "do": 1}, "Tokio": {"oraz": 1}, "srebro": {"Mistrzostw": 1, "Kamila": 1, "": 1, "czy": 1}, "siatk\u00f3wce": {"pla\u017cowej": 1}, "pla\u017cowej": {"kobiet.": 1}, "kobiet.": {"Ogromne": 1}, "Ogromne": {"gratulacje": 2}, "gratulacje": {"i": 1, "dla": 14, "naszym": 1}, "podzi\u0119kowania": {"za": 2, "dla": 1, "w": 1}, "dostarczenie": {"nam": 1}, "tylu": {"pozytywnych": 1, "r\u00f3\u017cnic,": 1, "trudnych": 1}, "pozytywnych": {"emocji": 2}, "emocji": {"Przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "nie": 1, "w": 1}, "Przysz\u0142o\u015b\u0107": {"Polski": 1}, "zawsze": {"le\u017cy": 1, "trudny": 1, "z": 2, "w": 1, "sprawne": 1, "stanowi\u0142y": 1, "b\u0119dziemy": 1, "za": 1, "mi\u0142e": 1, "warto": 1, "nale\u017cy": 1, "si\u0119": 1, "gotowej": 1, "cieszy.": 1, "opowiada\u0142a": 1, "dla": 1, "mia\u0142y": 1, "sprawiaj\u0105,": 1, "po": 1, "kibicuj\u0119": 1, "t\u0119tni\u0142": 1, "i": 1, "u": 1, "pozostanie": 1, "ukierunkowana": 1}, "le\u017cy": {"w": 2}, "r\u0119kach": {"rodzin.": 1, "zaanga\u017cowanych,": 1, "zar\u00f3wno": 1}, "rodzin.": {"Gdyby": 1, "Dlatego": 1}, "Gdyby": {"nie": 1}, "tradycja": {"i": 1, "do": 1, "to": 1, "odwiedzania": 1, "wolno\u015bciowa": 1, "Solidarno\u015bci": 1}, "przekazywane": {"z": 1}, "pokolenia": {"na": 1, "tak": 1, "Polak\u00f3w,": 1}, "pokolenie": {"nie": 1}, "by\u0142oby": {"dzi\u015b": 1, "przemian": 1, "demokratycznej": 1, "tej": 1, "mo\u017cliwe": 1, "zwyci\u0119stwa": 1, "wolnej": 1}, "dzi\u015b": {"wolnej": 1, "Autostrada": 1, "co\u015b": 1, "jest": 3, "podporucznik": 1, "pozosta\u0142a": 1, "mo\u017cecie": 1, "podzi\u0119kowa\u0107": 1, "inna": 1, "okazj\u0119": 2, "\u017cy\u0107.": 1, "wielu": 1, "ogromn\u0105": 1, "na": 1, "potrzebuje.jest": 1, "w": 3, "b\u0119dzie": 1, "wspomnijmy": 1, "wa\u017cn\u0105": 1, "rano": 1, "z": 5, "budowa\u0107": 1, "pytaj\u0105": 1, "to": 2, "kropk\u0119": 1, "niewyobra\u017caln\u0105": 1, "dla": 2, "NATO": 1, "Polska.Produkowane": 1, "\u015bwiatowe": 1, "i": 1, "obrazuje": 1, "\u015awi\u0119to": 1, "wieczorem": 1, "symbolem": 1, "\u017cy\u0107": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "powa\u017cne": 1, "miejscem,": 1, "Ludmi\u0142y": 1, "wszyscy,": 1, "nam": 1, "musimy": 1, "wytyczyli\u015bmy": 1, "juniorski": 1, "rodzice": 1, "wszyscy": 1, "od": 1, "mo\u017cemy": 1, "rozporz\u0105dzenie": 1, "decyzj\u0119": 1, "80.urodziny": 1, "poza": 1}, "wolnej": {"Ojczyzny.": 1, "i": 1, "Polski,": 2, "ojczy\u017anie.": 1}, "Ojczyzny.": {"Dlatego": 1, "\u015al\u0105sk": 1, "Czas": 1, "W": 1}, "Dlatego": {"rz\u0105d": 1, "podj\u0119li\u015bmy": 1, "wizyta": 1, "z": 1, "przeznaczymy": 1, "rozwijamy": 1, "walka": 1}, "pocz\u0105tku": {"wspiera": 1, "naszych": 1, "eliminacji": 1, "naszym": 1, "zach\u0119ca\u0142a": 1, "ponad": 1, "sprzeciwiamy": 1}, "wspiera": {"polskie": 1, "dynamiczny": 1}, "polskie": {"rodziny,": 1, "PKB": 1, "marzenia.": 1, "tradycyjne\u00a0warto\u015bci": 1, "korzenie,": 1, "Historia": 1, "prawo": 1, "Google": 1, "r\u0119ce": 1, "zwyci\u0119stwa!": 1}, "rodziny,": {"zapewniaj\u0105c": 1}, "zapewniaj\u0105c": {"im": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1, "Polakom": 1}, "im": {"bezpiecze\u0144stwo": 1, "za": 1, "kibicujemy!Wolno\u015b\u0107,": 1, "resztki": 1, "straty": 1, "p\u00f3j\u015b\u0107": 1}, "bezpiecze\u0144stwo": {"i": 2, "podr\u00f3\u017cuj\u0105cych": 1, "swoim": 1, "uczestnik\u00f3w": 1, "Polak\u00f3w": 2, "energetyczne": 2, "militarne,": 1, "nie": 1}, "warunki": {"doKolejny": 1, "treningowe,": 1}, "doKolejny": {"miesi\u0105c": 1}, "miesi\u0105c": {"z": 1, "na": 1}, "rz\u0119du": {"poziom": 1, "s\u0105": 1, "otrzyma\u0142": 1, "mistrzostwo": 1, "zwyci\u0119stwa": 1}, "poziom": {"bezrobocia": 1, "w\u00f3d": 1, "bezrobocia.": 1, "d\u0142ugu": 1}, "bezrobocia": {"osi\u0105ga": 1, "w": 1}, "osi\u0105ga": {"wynik": 1}, "wynik": {"nienotowany": 1, "-": 1, "w": 2, "d\u0142ugich": 1, "do": 1}, "nienotowany": {"od": 1}, "pocz\u0105tk\u00f3w": {"transformacji.": 1}, "transformacji.": {"Nasza": 1}, "Nasza": {"gospodarka,": 1, "wsp\u00f3\u0142praca": 2, "wielka": 1}, "gospodarka,": {"budowana": 1}, "budowana": {"na": 1}, "solidnych": {"fundamentach,": 1}, "fundamentach,": {"notuje": 1}, "notuje": {"bardzo": 1}, "bardzo": {"dobre": 1, "dzi\u0119kuj\u0119": 1, "ciekawe": 1, "\u0142adnym": 1, "owocne": 1, "silny": 1, "trudna": 1, "trudna.": 1, "emocjonuj\u0105cym": 1, "podobne": 2, "d\u0142ug\u0105": 1, "zdolny,": 1, "dobra": 1, "dobry": 1, "dobrym": 1, "bliski": 1, "intensywne": 1}, "dobre": {"rezultaty.": 1, "owoce,": 1, "relacje.": 1, "owoce": 1, "i": 1, "dla": 2, "propozycje": 1}, "rezultaty.": {"Rz\u0105dowa": 1}, "Rz\u0105dowa": {"polityka": 1}, "polityka": {"antycykliczna": 1, "przynosi": 1, "klimatyczna,": 1, "wspiera": 1, "gospodarcza": 1}, "antycykliczna": {"zmniejsza": 1}, "zmniejsza": {"niekorzystne": 1}, "niekorzystne": {"skutki": 1}, "skutki": {"\u015bwiatowego": 1}, "\u015bwiatowego": {"spowolnienia": 1, "pokoju.Niestety,": 1, "himalaizmu": 1, "sportu.": 1}, "spowolnienia": {"ekonomicznego.To": 1}, "ekonomicznego.To": {"zawsze": 1}, "trudny": {"moment,": 1}, "moment,": {"kiedy": 1}, "kiedy": {"ginie": 1, "o": 1, "za": 1, "kto\u015b,": 1, "odkry\u0142a": 1, "go\u015bciem": 1, "skutecznie": 1, "PO": 1, "mog\u0119": 1, "rozmawia\u0142em": 1, "widz\u0119,": 1}, "ginie": {"m\u0142ody": 1}, "m\u0142ody": {"cz\u0142owiek.": 1, "student": 1}, "cz\u0142owiek.": {"Tym": 1}, "Tym": {"trudniejszy,": 1, "bole\u015bniejsza,": 1, "bardziej": 1}, "trudniejszy,": {"\u017ce": 1}, "sta\u0142o": {"si\u0119": 1}, "sportowego": {"\u015bwi\u0119ta.": 1}, "\u015bwi\u0119ta.": {"Rodzinie": 1}, "Rodzinie": {"i": 1}, "przyjacio\u0142om": {"tragicznie": 1, "z": 1}, "tragicznie": {"zmar\u0142ego": 1, "zmar\u0142ych": 1, "przerwanych": 1}, "zmar\u0142ego": {"Bjorga": 1, "14": 1, "pilota": 1}, "Bjorga": {"Lambrechta": 1}, "Lambrechta": {"oraz": 1}, "kibicom": {"kolarstwa": 1, "wielk\u0105": 1, "pi\u0142karskim": 1}, "kolarstwa": {"sk\u0142adam": 1}, "najszczerszego": {"wsp\u00f3\u0142czucia.\u015al\u0105sk": 1, "wsp\u00f3\u0142czucia.\"Racj\u0105": 1}, "wsp\u00f3\u0142czucia.\u015al\u0105sk": {"da\u0142": 1}, "da\u0142": {"Polsce": 1}, "Polsce": {"wielu": 1, "pozwalaj\u0105": 1, "cz\u0119sto": 1, "zmieni\u0142o,": 1, "r\u00f3wnowag\u0119": 1, "na": 2, "okupowanej": 1, "III": 1, "odda\u0142a": 1, "od": 1, "s\u0105": 1, "i": 1, "dum\u0119,": 1, "sprawi\u0142a": 1, "jeste\u015bcie": 1, "b\u0119dzie": 1, "konieczna.": 1}, "wielu": {"wybitnych": 1, "doros\u0142ych": 1, "m\u0142odych": 1, "dom\u00f3w": 1, "szk\u00f3d,": 1, "tysi\u0119cy": 1, "ekonomist\u00f3w": 1, "czas": 1, "sympatyk\u00f3w": 1, "Polak\u00f3w": 1, "akcjach": 1, "z": 1}, "wybitnych": {"sportowc\u00f3w": 1}, "sportowc\u00f3w": {"w": 1, "s\u0105": 1, "i": 2}, "r\u00f3\u017cnych": {"dyscyplinach.": 1, "wymiarach": 1}, "dyscyplinach.": {"Dzi\u015b": 1}, "Dzi\u015b": {"chcemy": 1, "mog\u0142em": 1, "najpe\u0142niej": 1, "bardzo": 1, "nie": 1, "dzie\u0144": 1, "w": 1, "widz\u0119,": 1, "100.": 1, "odby\u0142y": 1, "wszyscy": 1, "ju\u017c": 1, "Wasz\u0105": 1, "rozmawia\u0142em": 1, "srebrny": 1, "wype\u0142niamy": 1}, "stworzy\u0107": {"takie": 1, "system": 1, "w": 1, "spis": 1}, "takie": {"warunki,": 1, "same:": 1, "jak": 1, "rozwi\u0105zanie,": 1}, "warunki,": {"kt\u00f3re": 1}, "pozwol\u0105": {"wy\u0142awia\u0107": 1, "na": 1, "stworzy\u0107": 1}, "wy\u0142awia\u0107": {"jeszcze": 1}, "wi\u0119cej": {"pere\u0142": 1, "diament\u00f3w.": 1, "innowacyjnych": 1, "dobrych": 1, "ni\u017c": 1, "takich": 2, "firm": 1, "totalitaryzm\u00f3w!Dbamy": 1}, "pere\u0142": {"i": 1}, "szlifowa\u0107": {"jeszcze": 1}, "diament\u00f3w.": {"Nowe": 1}, "Nowe": {"oraz": 1}, "zmodernizowane": {"hale,": 1}, "hale,": {"boiska": 1}, "boiska": {"i": 1}, "p\u0142ywalnie": {"przyczyni\u0105": 1}, "przyczyni\u0105": {"si\u0119": 2}, "rozwoju": {"\u015bl\u0105skiegoTour": 1, "i": 2, "naW": 1, "-": 1, "gospodarczego": 1, "ekonomicznego": 1, "kariery": 1, "UE": 1, "ekonomicznym": 1, "polskiej": 1, "naszej": 1, "elektromobilno\u015bci": 1, "Polski": 1}, "\u015bl\u0105skiegoTour": {"de": 1}, "de": {"Pologne": 1, "Pologne,": 1}, "Pologne": {"to": 1}, "kawa\u0142": {"historii": 1}, "historii": {"polskiego": 1, "\u015bwiata.": 1, "tytu\u0142u": 1, "i": 1, "wybrali": 1, "III": 1, "wybor\u00f3w": 2, "Polski": 1, "\u015bwiatowego": 1, "jest": 1, "narod\u00f3w": 1}, "sportu,": {"ale": 2}, "przede": {"wszystkim": 19}, "kolarska": {"liga": 1}, "liga": {"mistrz\u00f3w": 1}, "mistrz\u00f3w": {"XXI": 1, "\u015bwiata,": 1, "\u015bwiata": 2}, "XXI": {"wieku.": 1, "wieku.Dalsza": 1}, "wieku.": {"Licz\u0119,": 1}, "Licz\u0119,": {"\u017ce": 1}, "Bia\u0142o-Czerwoni": {"z": 1}, "Rafa\u0142em": {"Majk\u0105": 1}, "Majk\u0105": {"na": 1}, "odkuj\u0105": {"si\u0119": 1}, "dalszych": {"etapach": 1}, "etapach": {"wy\u015bcigu": 1}, "wy\u015bcigu": {"i": 1}, "nich": {"dowiezie": 1, "wa\u017cne": 1, "-": 1, "nieMasa": 1, "ogromny": 1}, "dowiezie": {"\u017c\u00f3\u0142t\u0105": 1}, "\u017c\u00f3\u0142t\u0105": {"koszulk\u0119": 1}, "koszulk\u0119": {"na": 1}, "met\u0119": {"w": 1}, "Bukowinie": {"Tatrza\u0144skiej\"I": 1}, "Tatrza\u0144skiej\"I": {"wyszed\u0142e\u015b,": 1}, "wyszed\u0142e\u015b,": {"jasny": 1}, "jasny": {"synku,": 1}, "synku,": {"z": 1}, "czarn\u0105": {"broni\u0105": 1, "kokard\u0105\".": 1}, "broni\u0105": {"w": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 1}, "noc\".": {"75": 1}, "posterunku": {"w": 1}, "pa\u0142acu": {"Blanka": 1}, "Blanka": {"niemiecka": 1}, "niemiecka": {"kula": 1, "agresja": 1}, "kula": {"dosi\u0119gn\u0119\u0142a": 1}, "dosi\u0119gn\u0119\u0142a": {"m\u0142odego": 1}, "m\u0142odego": {"ch\u0142opaka": 1, "pokolenia,": 1}, "ch\u0142opaka": {"-": 1}, "Krzysztofa": {"Kamila": 1, "Pi\u0105tka": 1}, "Kamila": {"Baczy\u0144skiego.": 1, "Stocha,": 1, "w": 1, "Stocha!": 2, "Stocha": 1, "Stocha.": 1}, "Baczy\u0144skiego.": {"Jednak": 1}, "jego": {"s\u0142owa": 1, "determinacji": 1, "wspomnie\u0144.": 1, "\u017cycie": 1, "granicami.Wynagrodzenie": 1, "postawa": 1, "wojenne": 2, "potencja\u0142": 1, "pami\u0119ci.Grupa": 1, "firma": 1, "bratem,": 1, "warto\u015bciowa": 1, "pomoc": 1, "misji": 1, "Ma\u0142\u017conki,": 1, "rodzin\u0105Polska": 1, "\u017ar\u00f3d\u0142a.(1/2)": 1}, "s\u0142owa": {"s\u0105": 1, "zmar\u0142ego": 1, "w": 1, "Hieronima": 1, "-": 1, "jednej": 1, "pozostaj\u0105": 1, "uznania": 1}, "nami": {"do": 1, "ka\u017cdego": 1, "przedstawiciele": 1, "zadania": 1}, "dzi\u015b,": {"przypominaj\u0105c": 1, "po": 1, "kiedy": 2}, "przypominaj\u0105c": {"o": 1, "jednocze\u015bnie": 1}, "tym,": {"jak": 1, "kt\u00f3rzy": 1, "kt\u00f3rych": 1, "kt\u00f3rzy,": 1, "co": 3, "\u017ceby": 1, "\u017ce": 1, "czego": 1}, "jak": {"pi\u0119knie": 1, "i": 8, "wida\u0107": 1, "najlepszych": 1, "gra\u0107,": 1, "nigdy": 1, "na": 2, "wykorzystywa\u0107": 1, "by\u0107": 1, "tylko": 1, "rozmowa": 1, "mo\u017cna": 2, "wPodczas": 1, "Via": 1, "s\u0105": 1, "w": 3, "najlepszej": 1, "zmienia\u0142": 1, "Europa": 1, "dwa": 1, "cytologia": 1, "\u017cadna": 1, "doskonale": 1, "zakup": 1, "nikt": 1, "wa\u017cne": 3, "wsp\u00f3lnie": 1, "zwi\u0119kszy\u0107": 1, "d\u0142ug\u0105": 1, "wiele": 1, "arty\u015bci.": 1, "Szczyt": 1, "wa\u017cna": 1, "krok": 1, "wielkie": 1, "b\u0119dzie": 1, "mi\u0142o\u015b\u0107": 1, "w\u0142a\u015bciciele": 1, "": 1, "po": 1, "najwi\u0119cej": 2, "rozwija": 1, "o": 1, "miliony": 1, "Polska": 1, "moja": 1, "walczy\u0107": 1, "dzisiaj": 1, "on": 1, "wp\u0142ywa": 1, "\"polskie": 1, "najszybsza": 1, "polskie": 1, "UE.": 1}, "pi\u0119knie": {"mo\u017cna": 1, "\u0142\u0105czy\u0142": 1, "dbaj\u0105": 1, "podkre\u015blaj\u0105": 1}, "mo\u017cna": {"mi\u0142owa\u0107\"Kiedy": 1, "by\u0142o": 3, "u\u0142atwi\u0107.": 1, "wykorzysta\u0107": 1, "si\u0119": 2, "osi\u0105gn\u0105\u0107": 1, "stworzy\u0107": 1, "powiedzie\u0107,": 1, "wymaza\u0107,": 1}, "mi\u0142owa\u0107\"Kiedy": {"\u017cartujemy,": 1}, "\u017cartujemy,": {"nie": 1}, "chorujemy\"": {"-": 1}, "odpowiedzia\u0142a": {"pani": 1}, "pani": {"Tekla,": 1}, "Tekla,": {"kt\u00f3ra": 1}, "kt\u00f3ra": {"sko\u0144czy\u0142a": 1, "odesz\u0142a": 1, "poch\u0142on\u0119\u0142a": 2, "do": 1, "by\u0142a": 1, "zapewni": 1, "umo\u017cliwia": 1, "wtedy": 1, "buduje": 1, "postawi\u0142a": 1, "bez": 1, "b\u0119dzie": 1, "zosta\u0142a": 1, "od": 1, "musi": 1}, "sko\u0144czy\u0142a": {"113": 1}, "113": {"lat,": 1}, "lat,": {"spytana": 1, "znajduje": 1, "kiedy": 1, "Polacy": 1, "wiemy": 1}, "spytana": {"o": 1}, "recept\u0119": {"na": 1}, "d\u0142ugowieczno\u015b\u0107": {"": 1}, "Pani": {"Tekla": 1, "Wac\u0142awa": 1, "Klaudii": 1, "Pose\u0142": 1, "Pose\u0142,": 1, "Igo,": 1, "Kanclerz": 1, "Angeli": 1}, "Tekla": {"by\u0142a": 1}, "by\u0142a": {"\u015bwiadkiem": 1, "Krwawa": 1, "w": 1, "doskona\u0142\u0105": 1, "wolna": 1, "pierwszym": 1, "marzeniem": 1, "troszk\u0119": 1, "kolejn\u0105": 1, "kl\u0119sk\u0105,": 1, "pocz\u0105tkiem": 1, "ciep\u0142ym": 1, "najlepszym": 1, "bardzo": 1, "przepe\u0142niona": 1, "to": 1, "przyjemna": 1, "d\u0142uga": 1, "zawsze": 1, "mo\u017cliwa": 1, "symbolem": 1, "bezpieczna": 1}, "\u015bwiadkiem": {"historycznych": 1}, "historycznych": {"wydarze\u0144": 1}, "wydarze\u0144": {"-": 1}, "obu": {"wojen,": 1, "Powsta\u0144USA": 1}, "wojen,": {"przejazdu": 1}, "przejazdu": {"Marsza\u0142ka": 1}, "Marsza\u0142ka": {"Pi\u0142sudskiego": 1}, "Pi\u0142sudskiego": {"oraz": 1}, "odzyskania": {"Niepodleg\u0142o\u015bci.": 1, "niepodleg\u0142o\u015bci": 2, "niepodleg\u0142o\u015bci,": 1, "niepodleg\u0142o\u015bci.": 2}, "Niepodleg\u0142o\u015bci.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "spotkanieCiesz\u0119": {"si\u0119,": 1}, "si\u0119,": {"\u017ce": 23, "by": 2, "jak": 1, "kiedy": 1, "aby": 1, "ale": 1, "lecz": 1}, "Autostrada": {"A1": 1}, "A1": {"podniesie": 1}, "podniesie": {"komfort": 1}, "komfort": {"i": 1}, "podr\u00f3\u017cuj\u0105cych": {"z": 1}, "Cz\u0119stochowy": {"do": 1}, "Pyrzowic.": {"Chc\u0119": 1}, "Chc\u0119": {"jednocze\u015bnie": 1, "Wam": 1}, "jednocze\u015bnie": {"zaapelowa\u0107": 1, "o": 1, "tytu\u0142y": 1, "ogromnie": 1}, "zaapelowa\u0107": {"-": 1}, "stop": {"bezmy\u015blno\u015bci": 1}, "bezmy\u015blno\u015bci": {"na": 1}, "drogach": {"-": 1, "jak": 1}, "pami\u0119tajmy": {"o": 1, "te\u017c": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1}, "korytarzach": {"dla": 1}, "s\u0142u\u017cb": {"ratunkowych,": 1, "s\u0105": 1, "-": 1, "w": 1, "Ministrom": 1, "podj\u0119cia": 1, "PRL,czy": 1}, "ratunkowych,": {"kt\u00f3re": 1}, "mog\u0105": {"uratowa\u0107": 1, "czu\u0107": 1, "korzysta\u0107": 1, "by\u0107": 1, "liczy\u0107": 1, "si\u0119": 1, "spotyka\u0107": 1, "sk\u0142ada\u0107": 1, "spotka\u0107": 1}, "uratowa\u0107": {"niejedno1": 1}, "niejedno1": {"sierpnia": 1}, "sierpnia": {"o": 1, "rusza": 1}, "godzinie": {"17:00": 1}, "17:00": {"ca\u0142a": 1}, "ca\u0142a": {"Warszawa": 1, "Unia": 1, "czw\u00f3rka": 1, "gospodarka": 1, "EU28": 1}, "Warszawa": {"oraz": 1, "czy": 1, "to": 1, "zdobycia": 1}, "tysi\u0105ce": {"polskich": 1, "zrealizowanych": 1, "poznanych": 1}, "miast": {"i": 1, "Ma\u0142opolski,": 1}, "wsi": {"zatrzymuje": 1, "zosta\u0142o": 1, "Wrzawy": 1, "i": 2, "to": 1}, "zatrzymuje": {"si\u0119,": 1}, "by": {"odda\u0107": 1, "wygrywa\u0107.": 1, "podzi\u0119kowa\u0107": 1, "stawi\u0107": 1, "zarobki": 1, "statuetka": 1, "naszym": 1, "m\u00f3c": 1, "Polska": 1, "przemieni\u0107": 1, "zmieni\u0107": 1, "by\u0107": 1, "jeszcze": 1, "Wroc\u0142aw": 1, "nasze": 1, "by\u0142a": 1, "nauka": 1, "pokaza\u0107": 1, "nasz": 1, "ratowa\u0107": 1, "w": 1, "przest\u0119pcy": 1, "the": 2, "German": 1}, "odda\u0107": {"ho\u0142d": 2, "Prezydentowi": 1}, "ho\u0142d": {"tym,": 1, "pomordowanym": 1, "obro\u0144com": 1, "wszystkim": 1, "\u017bo\u0142nierzom": 1}, "przelali": {"krew": 1}, "krew": {"w": 1, "Grudnia'70": 1, "ofiar": 1}, "walce": {"o": 5, "oPorty": 1, "z": 5}, "wolno\u015b\u0107": {"Polski.": 1, "i": 1, "swojej": 1, "narod\u00f3w": 1}, "Polski.": {"75": 1, "To": 2, "Po\u0142\u0105czenie": 1, "Wybierzmy": 1, "228": 1, "Mocno": 1, "Niech": 1, "Zapad\u0142a": 1, "Ja": 1, "Tu": 1, "Przygotowali\u015bmy": 1, "Nasz": 1, "My": 1, "Mamy": 1, "1/2Sierpie\u0144": 1, "Niestrudzony": 1, "RIP": 1, "Nasza": 1, "Cze\u015b\u0107": 1}, "Powstanie": {"Warszawskie": 1, "Styczniowe,": 1}, "Warszawskie": {"by\u0142o": 1}, "by\u0142o": {"wyrazem": 1, "mo\u017cliwe": 1, "znakomit\u0105": 1, "o": 1, "zap\u0142aci\u0107": 1, "ogromnym": 1, "tak": 1, "tak\u017ce": 1, "j\u0105drem": 1, "stworzenie": 1, "te\u017c": 1, "dzi\u015b,": 1, "osi\u0105gn\u0105\u0107.": 1, "trudne": 1, "milowym": 1, "najlepszym": 1, "odnie\u015b\u0107": 1}, "wyrazem": {"polskiego": 1, "idei": 1}, "buntu": {"wobec": 1, "przeciw": 1}, "niemieckiej": {"okupacji.": 1, "eksterminacji": 1}, "okupacji.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "Cze\u015b\u0107": {"i": 2, "JejJakub": 1, "jego": 1, "ich": 2, "Jego": 3, "Ich": 2}, "chwa\u0142a": {"Bohaterom!Oddanie": 1}, "Bohaterom!Oddanie": {"i": 1}, "Powsta\u0144c\u00f3w": {"Warszawskich": 2, "Warszawy.": 1}, "Warszawskich": {"s\u0105": 1, "oraz": 1}, "wzorem": {"dla": 1, "nie": 1, "patriotyzmu,": 1, "cn\u00f3t": 1}, "wszystkich,": {"kt\u00f3rzy": 4, "a": 1, "nie": 1}, "s\u0142u\u017c\u0105": {"Polsce.": 1, "polskiemu": 1}, "Polsce.": {"W": 1, "Wierz\u0119,": 1, "": 1, "Podczas": 1, "Niech": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Ogl\u0105damy": 1, "Do": 1, "Atak": 1}, "W": {"przededniu": 1, "Dniu": 1, "t\u0119": 2, "powiecie": 1, "najbli\u017cszych": 1, "Oblekoniu": 1, "Wadowicach": 1, "starciu": 1, "ko\u0144cu": 3, "mo\u017cemy": 1, "razie": 1, "koszyku": 1, "dniu": 1, "\u017cadnym": 1, "tych": 4, "czasie": 1, "74.": 1, "ci\u0105gu": 2, "tej": 1, "ostatnich": 1, "tym": 2, "Europie": 1, "niedziel\u0119": 1, "ko\u0144cu.": 1, "ka\u017cdej": 1, "trakcie": 1, "Polsce": 1, "akcj\u0119": 1, "1989": 1, "nowej": 1, "dialogu": 1}, "przededniu": {"75.": 1}, "75.": {"rocznicy": 1, "Tour": 1}, "rocznicy": {"Powstania": 1, "odzyskania": 2}, "Powstania": {"Warszawskiego": 2, "Wielkopolskiego": 1, "to": 1}, "Warszawskiego": {"wyra\u017camy": 1, "walczyli": 1, "i": 1, "Ryszarda": 1}, "wyra\u017camy": {"nasz\u0105": 1}, "nasz\u0105": {"wdzi\u0119czno\u015b\u0107": 1, "wiarygodno\u015b\u0107,": 1, "prac\u0119": 1, "misj\u0119": 1, "polityk\u0119": 1, "dum\u0105,": 1, "sytuacj\u0119.": 1, "dum\u0119": 1, "Ojczyzn\u0119": 1, "wolno\u015b\u0107.": 1, "Ojczyzn\u0119.": 1, "rado\u015b\u0107": 1}, "wdzi\u0119czno\u015b\u0107": {"za": 1}, "to,": {"\u017ce": 8, "\u017ceby": 1, "co": 2, "by": 2, "\u017ceby\u015bmy": 1, "aby": 1}, "po\u015bwi\u0119cili": {"tak": 1}, "wiele": {"dla": 1, "wyzwa\u0144,": 1, "milion\u00f3w": 1, "jest": 1, "zak\u0142ad\u00f3w": 1, "kilometr\u00f3w": 1, "wyzwa\u0144": 1, "wsp\u00f3lnychCelebrowali\u015bmy": 1, "kluczowych": 1, "skarb\u00f3w": 1, "dobrych": 1, "o": 1}, "naszej": {"Ojczyzny": 1, "Ojczyzny.": 1, "gospodarki.75": 1, "m\u0142odzie\u017cowej": 1, "zgody": 2, "gospodarki": 2, "Europy.Katedra": 1, "dzia\u0142alno\u015bci": 1, "gospodarki.My\u015blami": 1, "racji": 1, "gospodarki.": 1, "suwerenno\u015bci": 1, "bia\u0142o-czerwonej": 1, "polityki": 1, "Wielkiej": 1, "pami\u0119ci.": 1, "wsp\u00f3lnoty.": 1, "Pami\u0119ci": 1, "wolno\u015bci,": 1}, "Ojczyzny": {"i": 1, "by\u0142y": 1}, "jej": {"przysz\u0142ychNa": 1, "ukrywania": 1, "dziedzictwo": 1, "mamy.": 1, "kszta\u0142tu.Rzadko": 1, "oryginalne": 1, "sk\u00f3ry": 1}, "przysz\u0142ychNa": {"akty": 1}, "akty": {"agresji": 1, "ksenofobii,": 1}, "agresji": {"nie": 1, "i": 1}, "mo\u017ce": {"by\u0107": 10, "zosta\u0107": 1, "zostawi\u0107": 1, "spowodowa\u0107": 1, "przynie\u015b\u0107": 1, "wirtualna": 1, "si\u0119": 1, "m\u00f3wi\u0107,": 1}, "\u017cadnego": {"przyzwolenia.": 1, "z": 1}, "przyzwolenia.": {"Wczorajsze": 1}, "Wczorajsze": {"pobicie": 1}, "pobicie": {"ksi\u0119dza": 1}, "ksi\u0119dza": {"i": 1}, "pr\u00f3ba": {"profanacji": 1}, "profanacji": {"Mszy": 1}, "Mszy": {"\u015awi\u0119tej": 1}, "\u015awi\u0119tej": {"w": 1}, "Szczecinie": {"zas\u0142uguj\u0105": 1}, "zas\u0142uguj\u0105": {"na": 1}, "szczeg\u00f3lne": {"pot\u0119pienie": 1}, "pot\u0119pienie": {"ze": 1}, "ze": {"wszystkich": 1, "stanowczo\u015bci\u0105.": 1, "sztuczn\u0105Na": 1, "z\u0142otymi": 1, "\u015brodk\u00f3w": 1, "swojej": 1, "Stanami": 1, "strony": 3, "z\u0142otem": 1, "srebrem": 1, "\u015bwiatowych": 1, "sob\u0105": 1, "z\u0142\u00f3\u017c": 1, "Stevem": 1, "skoczni": 1, "wzrostem": 1, "\u015awiatowym": 1, "\u015amierci\u0105\".": 1, "wszystkimi": 1}, "stron": {"-": 1}, "wzgl\u0119du": {"na": 1}, "pogl\u0105dy": {"polityczne.": 1, "na": 1}, "polityczne.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "sprawn\u0105": {"akcj\u0119": 1, "akcj\u0119,": 1, "i": 1}, "uj\u0119cie": {"napastnik\u00f3w.Ciesz\u0119": 1}, "napastnik\u00f3w.Ciesz\u0119": {"si\u0119,": 1}, "mogli\u015bmy": {"si\u0119": 1, "polskim": 1}, "spotka\u0107": {"w": 1, "osob\u0119,": 1, "si\u0119": 1, "z": 1, "tak\u017ce": 1, "firmy": 1}, "St\u0119\u017cycy,": {"na": 1}, "kaszubskiej": {"ziemi,": 1}, "ziemi,": {"i": 1}, "wsp\u00f3lnie": {"bawi\u0107": 1, "stawiamy": 1, "zrobi\u0107": 1, "musimy": 1, "znajd\u017amy": 1, "s\u0142u\u017cy\u0107": 1, "przywitali\u015bmy,": 1, "fajerwerki.": 1, "tworzy\u0107": 1, "sp\u0119dzony": 1}, "bawi\u0107": {"si\u0119": 1}, "ca\u0142ymi": {"rodzinami.": 1}, "rodzinami.": {"Ka\u017cdy": 1}, "Ka\u017cdy": {"znalaz\u0142": 1}, "co\u015b": {"dla": 1, "znajd\u0119": 1, "zaczyna...": 1}, "siebie.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "entuzjastyczne": {"przyj\u0119cie": 1}, "Kaszuby": {"s\u0105": 1}, "tym": {"regionem": 1, "ogromnym": 1, "newralgicznym": 2, "wielu": 1, "katalizatorem": 1, "z": 2, "wi\u0119kszym": 1, "mniejszym,": 1, "roku": 2, "samym": 3, "problemem": 1, "g\u0142osy": 1, "dzi\u015b": 1, "wszystkim": 1, "sezonie": 3, "wielkim": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "3": 1, "trudnym": 1, "czasie": 1, "najwi\u0119kszego": 1, "wspiera\u0107.": 1, "bardzo": 1, "regionie.": 1, "bardziej": 1, "Prezydenta": 1}, "regionem": {"Polski,": 1}, "Polski,": {"do": 2, "jak": 1, "w": 1, "to": 1, "kt\u00f3r\u0105": 1, "kt\u00f3re": 1, "ale": 2, "gdyby": 1, "dzi\u015b": 1, "dlatego": 1, "lecz": 1}, "ch\u0119ci\u0105Rozmawia\u0142em": {"z": 1}, "Wojewod\u0105": {"\u015al\u0105skim": 1}, "\u015al\u0105skim": {"oraz": 1}, "Wojew\u00f3dzkim": {"Komendantem": 1}, "Komendantem": {"PSP.": 1}, "PSP.": {"Sytuacja": 1}, "Sytuacja": {"jest": 1}, "opanowana,": {"a": 1}, "wszelka": {"pomoc": 1}, "udzielana": {"przez": 1}, "s\u0142u\u017cby": {"tym,": 1, "jako": 1, "podleg\u0142ePrezydent": 1, "s\u0105": 1, "pozostaj\u0105": 2, "interweniowa\u0142y": 1, "podj\u0119\u0142y": 1, "walcz\u0105": 1, "o": 1, "ponownie": 1, "drugiemu": 1}, "zdrowie": {"i": 2, "Paw\u0142a": 1}, "mienie": {"ucierpia\u0142o": 1}, "ucierpia\u0142o": {"w": 1}, "wyniku": {"nawa\u0142nic": 1, "wy\u017cszego": 1, "t\u0105pni\u0119cia": 1}, "nawa\u0142nic": {"i": 1}, "podtopie\u0144.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "nios\u0105": {"pomoc": 3}, "swoim": {"s\u0105siadom.\"Witold": 1, "obywatelom,": 1, "pogl\u0105dom,": 1, "obywatelom": 1}, "s\u0105siadom.\"Witold": {"Pilecki": 1}, "Pilecki": {"jest": 1}, "najwi\u0119kszych": {"niedocenianych": 1, "skarb\u00f3w": 1, "i": 1}, "niedocenianych": {"bohater\u00f3w": 1}, "bohater\u00f3w": {"II": 1, "i": 1, "przestworzy!\"Nar\u00f3d,": 1, "naszej": 1}, "Wojny": {"\u015awiatowej\".": 1, "\u015awiatowej.": 1, "\u015awiatowej,": 1}, "\u015awiatowej\".": {"Tymi": 1}, "Tymi": {"s\u0142owami": 1}, "s\u0142owami": {"redakcja": 1}, "redakcja": {"rozpoczyna": 1}, "rozpoczyna": {"recenzj\u0119": 1}, "recenzj\u0119": {"biografii": 1}, "biografii": {"tego": 1}, "tego": {"wybitnego": 1, "mandatu": 1, "rodzice,": 1, "prowadzi": 1, "unikn\u0105\u0107.20": 1, "tragicznego": 1, "najlepszymPolski": 1, "ludob\u00f3jczego": 1, "\u017cyczy": 1, "dnia": 1, "typu": 2, "niski": 1}, "wybitnego": {"polskiego": 1}, "m\u0119\u017ca": {"stanu.": 1}, "stanu.": {"Odwaga": 1, "Dzi\u0119ki": 1}, "Odwaga": {"i": 1}, "m\u0119stwo": {"Pileckiego": 1}, "Pileckiego": {"musz\u0105": 1}, "musz\u0105": {"by\u0107": 2, "pozna\u0107": 1, "czu\u0107,": 1}, "docenione": {"na": 1}, "ca\u0142ymZgadzamy": {"si\u0119": 1}, "wyzwa\u0144,": {"kt\u00f3re": 1, "kt\u00f3rym": 1}, "stoj\u0105": {"przed": 1, "na": 1}, "UE,": {"musimy": 1, "i": 1, "ale": 1, "powinni\u015bmy": 1, "sprawiedliwej": 1}, "rozwi\u0105za\u0107": {"jako": 1, "t\u0119": 1, "problemu": 1}, "Wsp\u00f3lnota.": {"\u017badne": 1}, "\u017badne": {"pa\u0144stwo": 1}, "pa\u0144stwo": {"nie": 2, "musi": 2, "stoi": 1, "polskie.": 1}, "sobie": {"samodzielnie": 1, "ambitne": 1, "ostateczne": 1, "t\u0119": 1, "\u017cyczliwi,": 1, "r\u00f3wnych.": 1}, "samodzielnie": {"rady": 1}, "rady": {"z": 1}, "przest\u0119pstwami": {"podatkowymi,": 1}, "podatkowymi,": {"wyzwaniami": 1}, "wyzwaniami": {"klimatycznymi": 1}, "klimatycznymi": {"czy": 1}, "czy": {"gospodarczymi.": 1, "Katowice,": 1, "Gorz\u00f3w": 1, "spo\u0142ecznej": 1, "Chiny": 1, "odzyskania": 1, "podw\u00f3jne": 1, "trzecie": 1, "kleksografia": 1, "jest": 1}, "gospodarczymi.": {"Dzisiejsze": 1}, "Dzisiejsze": {"spotkanie": 1, "rozmowy": 1, "dla": 1}, "spotkanie": {"optymistycznie": 1, "z": 4, "jest": 1, "w": 1, "ze": 1}, "optymistycznie": {"nastraja": 1}, "nastraja": {"naOdpowiedzialne": 1}, "naOdpowiedzialne": {"pa\u0144stwo": 1}, "musi": {"zapewni\u0107": 1, "stawi\u0107": 1, "upora\u0107": 1, "si\u0119": 1, "by\u0107": 5, "mie\u0107": 2, "trwa\u0107.": 1, "strzec": 1, "dzia\u0142a\u0107": 1, "mu": 1}, "zapewni\u0107": {"bezpiecze\u0144stwo": 1, "maksimum": 1}, "obywatelom,": {"a": 1}, "przest\u0119pc\u00f3w": {"\u015bciga\u0107": 1}, "\u015bciga\u0107": {"ze": 1}, "stanowczo\u015bci\u0105.": {"Tak\u017ce": 1}, "Tak\u017ce": {"II": 1}, "stan\u0119\u0142a": {"100": 1}, "ogromnym": {"wyzwaniem.": 1, "zmianom,": 1, "mandatem": 1, "szokiem": 1, "dramatem": 1, "stopniu": 1, "smutkiem": 1, "potencjale,": 1}, "wyzwaniem.": {"24": 1}, "24": {"lipca": 1}, "lipca": {"1919": 1, "1943": 1, "program": 1}, "1919": {"roku": 1}, "roku": {"powsta\u0142a": 1, "bije": 1, "1956,": 1, "bezrobocie": 1, "by\u0142": 1, "trudno": 1, "1989,": 1, "przybli\u017ca": 1, "uchroni\u0142": 1, "szkolnego": 2, "2019,": 1, "do": 1, "od": 1, "b\u0119dzie": 2, "na": 2, "2019": 2, "2018": 2, "1920.": 1, "1920": 1, "spe\u0142nienia": 1, "sankcji": 1, "u\u017cytkowanie": 1, "1918/1919": 1, "szkolnym!": 1, "\u2013": 2}, "powsta\u0142a": {"Policja": 1, "w": 1}, "Policja": {"Pa\u0144stwowa,": 1, "i": 1}, "Pa\u0144stwowa,": {"kt\u00f3rej": 1}, "kt\u00f3rej": {"tradycja": 1, "mo\u017cemy": 1, "owoc\u00f3w": 1, "pensje": 1, "ka\u017cdy": 1, "Niemcy": 1, "uj\u0119to": 1, "dotkn\u0119\u0142a": 1, "tak": 1, "powinni\u015bmy": 1}, "\u017cywa": {"w\u015br\u00f3dPo\u017cegnali\u015bmy": 1, "dyskusja": 1}, "w\u015br\u00f3dPo\u017cegnali\u015bmy": {"dzi\u015b": 1}, "podporucznik": {"Wac\u0142aw\u0119": 1}, "Wac\u0142aw\u0119": {"Godzisz-Jurczakowsk\u0105,": 1}, "Godzisz-Jurczakowsk\u0105,": {"ps.": 1}, "\"Wacka\",": {"kt\u00f3ra": 1}, "odesz\u0142a": {"na": 1, "od": 1}, "wieczn\u0105": {"wart\u0119.": 1, "szycht\u0119": 1}, "wart\u0119.": {"Pani": 1}, "Wac\u0142awa": {"podczas": 1}, "sanitariuszka": {"w": 1}, "Batalionie": {"\"Parasol\"": 1}, "\"Parasol\"": {"wielokrotnie": 1}, "wielokrotnie": {"pokaza\u0142a": 1, "udowodni\u0142,": 1, "-": 1, "pokaza\u0142a,": 1}, "pokaza\u0142a": {"swoj\u0105": 1}, "swoj\u0105": {"odwag\u0119": 1, "wolno\u015b\u0107,": 1, "niez\u0142omno\u015b\u0107": 1, "odwag\u0119,": 1, "Wigili\u0119": 1, "niezale\u017cno\u015b\u0107": 1}, "odwag\u0119": {"i": 3}, "gotowo\u015b\u0107": {"po\u015bwi\u0119cenia": 1}, "po\u015bwi\u0119cenia": {"dla": 2, "w": 2, "nie": 1, "s\u0142u\u017cbie": 1}, "drugiego": {"cz\u0142owieka.": 2, "stopnia": 1}, "cz\u0142owieka.": {"Cze\u015b\u0107": 1, "Szczeg\u00f3\u0142y": 1, "Czu\u0142": 1}, "JejJakub": {"B\u0142aszczykowski": 1}, "B\u0142aszczykowski": {"jest": 1}, "pi\u0142karza,": {"ale": 1}, "dumy": {"z": 1}, "bycia": {"Polakiem": 1}, "Polakiem": {"i": 1}, "lokalnym": {"patriot\u0105.": 1}, "patriot\u0105.": {"Dzi\u0119ki": 1}, "Dzi\u0119ki": {"jego": 1, "staraniom": 1, "zaanga\u017cowaniu": 1, "nim": 1, "kompleksowym": 1, "niej": 1, "zmianom": 1, "niemu": 1, "nowym": 1, "prof.": 1}, "determinacji": {"i": 2}, "pomocy": {"ju\u017c": 1}, "nied\u0142ugo": {"m\u0142odzi": 1, "sukcesy": 1}, "m\u0142odzi": {"pi\u0142karze": 1}, "pi\u0142karze": {"w": 1}, "Truskolasach": {"b\u0119d\u0105": 1}, "mogli": {"rozwija\u0107": 1, "stworzy\u0107": 1, "poczu\u0107": 1, "inni.": 1, "sami": 1, "umocni\u0107": 1}, "rozwija\u0107": {"swoje": 1, "si\u0119": 1, "projekty": 1}, "swoje": {"talenty": 1, "bohaterstwo": 1, "prawdziwe": 1, "podpisy": 1, "przewidywania": 1, "przywi\u0105zanie": 1, "\u017cycie,": 1, "polskie": 1, "obietnice,": 1, "\u015bwi\u0119to,": 1, "\u017cycie": 1, "po\u015bwi\u0119cenie": 1, "miasto": 1}, "talenty": {"na": 1, "mia\u0142y": 1}, "nowoczesnym": {"boisku": 1}, "boisku": {"ze": 1, "chcia\u0142": 1}, "sztuczn\u0105Na": {"\u015al\u0105sku": 1}, "\u015al\u0105sku": {"bije": 1}, "bije": {"gospodarcze": 2, "rekordy.": 1, "jedno": 1, "serce": 1}, "gospodarcze": {"serce": 2, "z": 1, "nie": 1, "jeszcze": 1}, "serce": {"Polski.": 1, "europejskiejMisj\u0105": 1, "Polski,": 1}, "To": {"region,": 1, "historyczny": 2, "o\u015bwi\u0119cimskie": 1, "on": 1, "kolejne": 1, "wybory": 1, "zadania,": 1, "nasz": 1, "tak\u017ce": 2, "rola": 1, "najlepsze": 1, "wspania\u0142y": 1, "tragiczna": 1, "kolejny": 3, "wielki\u00a0sukces": 1, "tysi\u0105ce": 1, "wspania\u0142e": 1, "tutaj": 1, "cel": 1, "niezwyk\u0142e,": 1, "realne": 1, "ogromne": 1, "wielki": 1, "przyja\u017a\u0144,": 1, "nasze": 1, "wielkie": 1, "ostatni": 1, "\u015bwietna": 1, "ogromna": 1, "\u015bwietne,": 1, "historyczne": 1, "wyj\u0105tkowe": 1, "przyjemno\u015b\u0107": 1, "bardzo": 1, "by\u0142o": 1, "solidny": 1, "Wy,": 1, "dow\u00f3d": 1, "nie": 1, "miejsca": 1, "zas\u0142uga": 1, "jest": 1, "pi\u0119kna": 1, "pi\u0119kne": 1}, "region,": {"kt\u00f3ry": 1}, "mocno": {"wp\u0142yn\u0105\u0142": 1, "dzi\u015b": 1, "poka\u017cmy": 1, "akcentowali\u015bmy": 1, "zad\u0142u\u017cony.": 1}, "wp\u0142yn\u0105\u0142": {"na": 1}, "rozw\u00f3j": {"naszej": 1, "i": 2, "EuropyWszystkim": 1, "gospodarczy.We": 1, "przyja\u017ani": 1, "Waszych": 1, "bran\u017cCo": 1, "gospodarczy.": 1, "gospodarki.": 1, "miasta": 1, "tegoBasen": 1, "polskich": 1, "polskiej": 1, "to": 1, "Polski,": 1, "relacji": 1}, "\u015al\u0105sk": {"to": 1, "mo\u017ce": 1, "wykorzysta\u0142y": 1}, "jedna\u0137": {"przede": 1}, "ludzie": {"chc\u0105cy": 1, "chcieli": 1, "to": 1}, "chc\u0105cy": {"rozwija\u0107": 1}, "zak\u0142ada\u0107": {"rodziny.": 1}, "rodziny.": {"Tutejsza": 1}, "Tutejsza": {"otwarto\u015b\u0107": 1}, "otwarto\u015b\u0107": {"i": 1}, "cechy": {"unikatowe,": 1}, "unikatowe,": {"dzi\u0119ki": 1}, "kt\u00f3rym": {"\u015al\u0105sk": 1, "chc\u0105": 1, "hartowa\u0142": 1, "zosta\u0142e\u015b": 1, "b\u0119dziemy": 1, "si\u0119": 1, "musi": 2, "ca\u0142y": 1, "dla": 1, "odebrano": 1, "ka\u017cdy": 1, "mia\u0142em": 1, "budujemy": 1, "przyja\u017a\u0144": 1, "mieszkaj\u0105": 1, "sprzeciwiaj\u0105": 1}, "domem": {"dlaZmar\u0142": 1}, "dlaZmar\u0142": {"p\u0142k": 1}, "p\u0142k": {"profesor": 1}, "profesor": {"Jerzy": 1, "akademicka.": 1}, "Jerzy": {"Majkowski,": 1, "Popie\u0142uszko": 1}, "Majkowski,": {"ps.": 1}, "\"Czarny\"": {"-": 1}, "powstaniec": {"warszawski,": 1, "warszawski.": 1}, "warszawski,": {"kawaler": 1}, "kawaler": {"Krzy\u017ca": 1}, "Krzy\u017ca": {"Walecznych.": 1}, "Walecznych.": {"Jestem": 1}, "Jestem": {"zaszczycony,": 1, "pewien,": 1, "przekonany,": 2, "dobrej": 1, "w": 1}, "zaszczycony,": {"\u017ce": 1}, "mog\u0142em": {"pozna\u0107": 1, "podzi\u0119kowa\u0107": 1, "uczestniczy\u0107": 1, "sp\u0119dzi\u0107": 1}, "pozna\u0107": {"Pana": 1, "Polsk\u0119": 1}, "Pana": {"profesora": 1, "Szymona,": 1, "Bartosza.": 1, "Ambasadora": 1}, "profesora": {"osobi\u015bcie": 1, "Justina": 1}, "osobi\u015bcie": {"i": 1, "b\u0119dzie": 1, "pogratulowa\u0142em,": 1}, "s\u0142ucha\u0107": {"jego": 1}, "wspomnie\u0144.": {"Dla": 1}, "Dla": {"m\u0142odych": 1, "Polak\u00f3w": 1, "nich": 1, "Polski": 1, "nas,": 1, "polskich": 1}, "m\u0142odych": {"ludzi": 3, "ludzi.": 1, "pi\u0142karzy": 1, "posta\u0107": 1, "dziewcz\u0105t.": 1}, "ludzi": {"jego": 1, "iDzi\u0119kuj\u0119": 1, "buduje": 1, "na": 1, "i": 1}, "patriotyzmu,": {"m\u0105dro\u015bci": 1, "oddania": 1}, "m\u0105dro\u015bci": {"i": 1}, "umi\u0142owaniaGratuluj\u0119": {"wyboru": 1}, "wyboru": {"nowej": 1, "przez": 1}, "nowej": {"przewodnicz\u0105cej": 1, "linii": 1, "kadencji": 1, "roli.": 1}, "przewodnicz\u0105cej": {"Komisji": 1}, "Komisji": {"Europejskiej": 1}, "Europejskiej": {"Ursuli": 1, "b\u0119d\u0105": 1, "z": 1, "-": 1, "w": 1, "omawiali\u015bmy": 1}, "Ursuli": {"Zdobycie": 1}, "Zdobycie": {"tego": 1}, "mandatu": {"i": 1}, "zaufania": {"by\u0142o": 1, "z": 1}, "mo\u017cliwe": {"tak\u017ce": 1, "sta\u0142y": 1, "odrodzenie": 1}, "poparciu": {"europos\u0142ow": 1}, "europos\u0142ow": {"G\u0142\u0119boko": 1}, "G\u0142\u0119boko": {"wierz\u0119,": 2}, "wierz\u0119,": {"\u017ce": 2}, "relacja": {"z": 1}, "KE": {"b\u0119dzie": 1}, "oparta": {"na": 1, "o": 1}, "dialogu": {"i": 2, "mi\u0119dzy": 1}, "partnerskiej": {"wsp\u00f3\u0142pracy.Polska": 1, "atmosferze.": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracy.Polska": {"wie\u015b": 1}, "wie\u015b": {"przez": 1}, "lata": {"ulega\u0142a": 1, "powsta\u0144": 1, "temu": 2, "obserwowa\u0142em,": 1, "kszta\u0142towa\u0142o": 1, "tak": 1, "pracy": 1, "2016-2022": 1}, "ulega\u0142a": {"ogromnym": 1}, "zmianom,": {"jednak": 1}, "pozosta\u0142a": {"ostoj\u0105": 1}, "ostoj\u0105": {"patriotyzmu.": 1}, "patriotyzmu.": {"W": 1, "Mi\u0142o": 1, "100": 1}, "Dniu": {"Walki": 1, "Europy": 1, "Jedno\u015bci": 1, "Edukacji": 1}, "Walki": {"i": 1, "z": 1}, "M\u0119cze\u0144stwa": {"Wsi": 1}, "Wsi": {"Polskiej,": 1}, "Polskiej,": {"pami\u0119tamy": 1}, "pami\u0119tamy": {"o": 1}, "czasie": {"II": 2, "kraje": 1}, "W\u015a,": {"ale": 1, "p\u00f3\u017aniej": 1}, "powsta\u0144": {"i": 2}, "zabor\u00f3w,": {"gin\u0119li": 1, "kiedy": 1}, "gin\u0119li": {"za": 1}, "bohaterstwo": {"i": 1}, "mi\u0142o\u015b\u0107": {"doZbrodnie": 1, "ojczyzny": 1, "ma\u0142\u017ce\u0144ska.": 1, "i": 1}, "doZbrodnie": {"UPA": 1}, "UPA": {"i": 1}, "OUN": {"na": 1}, "Wo\u0142yniu": {"i": 1}, "cz\u0119\u015bciach": {"Kres\u00f3w,": 1}, "Kres\u00f3w,": {"kt\u00f3rych": 1}, "punktem": {"kulminacyjnym": 1}, "kulminacyjnym": {"by\u0142a": 1}, "Krwawa": {"Niedziela,": 1}, "Niedziela,": {"trudno": 1}, "trudno": {"opisa\u0107.": 1, "by\u0142o": 1}, "opisa\u0107.": {"11": 1}, "11": {"lipca": 1, "dom\u00f3w,": 1, "listopada": 1}, "1943": {"r.": 1}, "r.": {"99": 1, "By\u0142": 1, "odmieni\u0142": 1, "zagranicznemu": 1, "Polska": 1, "niemiecka": 1, "osi\u0105gniemy": 1, "Dwie": 1, "Ofiar": 1}, "99": {"wsi": 1}, "zosta\u0142o": {"napadni\u0119tych": 1, "kilka": 1, "ponad": 1}, "napadni\u0119tych": {"w": 1}, "spos\u00f3b": {"zaplanowany,": 1, "r\u00f3wny.": 1, "podnios\u0105": 1, "s\u0142u\u017c\u0105cy": 1, "racjonalny": 2, "wp\u0142ywaj\u0105": 1, "realizowa\u0107.Otwarta": 1, "zr\u00f3wnowa\u017cony,": 1, "przekszta\u0142ci\u0107": 1}, "zaplanowany,": {"mordowano": 1}, "mordowano": {"kobiety": 1}, "kobiety": {"i": 1}, "dzieci.": {"Pami\u0119tamy": 1}, "Pami\u0119tamy": {"o": 3, "i": 1}, "ofiarach": {"ludob\u00f3jstwa,": 1, "katastrofy": 1, "i": 1, "stanuUda\u0142o": 1, "stanu": 1, "Wo\u0142ynia": 1}, "ludob\u00f3jstwa,": {"nie": 1}, "zapominaj\u0105c": {"o": 1}, "katach.Wed\u0142ug": {"badania": 1}, "badania": {"banku": 1}, "banku": {"HSBC": 1}, "HSBC": {"Polska": 1}, "Polska": {"jest": 5, "mo\u017ce": 1, "bierze": 1, "\u0142\u0105czy": 1, "staje": 1, "nie": 2, "poprze": 1, "opowiada": 1, "pad\u0142a": 1, "w": 1, "potrzebuje": 2, "sercem": 1, "ju\u017c": 1, "by\u0142a": 2, "od": 1, "i": 1, "zawsze": 1, "wygrywa": 1, "Walcz\u0105ca": 1, "zosta\u0142a": 1, "ma": 1}, "obecnie": {"13": 1, "nie": 1, "przekroczony": 1, "Mer": 1}, "13": {"krajem": 1, "kraj\u00f3w.": 1, "pa\u0144stw": 1, "lat": 1, "grudnia": 1}, "krajem": {"na": 1, "najbardziej": 1}, "\u015bwiecie": {"pod": 1, "-": 1, "do": 1}, "pod": {"wzgl\u0119dem": 2, "ziemi\u0105": 1, "Traktatem": 1, "drzewamiOlbrzymie": 1, "dow\u00f3dztwem": 1, "bia\u0142o-czerwonym": 1, "butemNiech": 1, "okupacj\u0105": 1, "narty": 1, "Maniewiczami.": 1, "tymi": 1, "drzewkiem...\"\u015awi\u0105t": 1, "bia\u0142o-czerwon\u0105": 1, "bia\u0142o-czerwonymi": 1, "budow\u0119": 1, "presj\u0105": 1, "Smole\u0144skiem,": 1}, "wzgl\u0119dem": {"jako\u015bci": 1, "innowacyjno\u015bci": 1, "pa\u0144stw": 1}, "jako\u015bci": {"\u017cycia": 1}, "\u017cycia": {"dla": 2, "w": 2, "ludzkiego": 1, "Polak\u00f3w": 2, "Polak\u00f3w,": 1}, "zagranicznych": {"specjalist\u00f3w.": 1, "misji": 1}, "specjalist\u00f3w.": {"Warunki": 1}, "Warunki": {"ekonomiczne": 1, "uniemo\u017cliwi\u0142y": 1}, "ekonomiczne": {"w": 1}, "pozwalaj\u0105": {"na": 1, "tworzy\u0107": 1, "spojrze\u0107": 1}, "dynamiczny": {"rozw\u00f3j": 4, "oraz": 1}, "zawodowy": {"tzw.": 1}, "tzw.": {"ekspat\u00f3w,": 1}, "ekspat\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "wnosz\u0105": {"warto\u015b\u0107": 1}, "warto\u015b\u0107": {"dodan\u0105": 1, "jest": 1}, "dodan\u0105": {"do": 1}, "gospodarki.75": {"lat": 1}, "rozpocz\u0119\u0142a": {"si\u0119": 1, "II": 1}, "operacja": {"\"Ostra": 1}, "\"Ostra": {"Brama\"": 1}, "Brama\"": {"-": 1}, "zaciek\u0142ych": {"walkach": 1}, "walkach": {"Armii": 1}, "Armii": {"Krajowej": 1}, "Krajowej": {"i": 1}, "wojsk": {"radzieckich": 1}, "radzieckich": {"z": 1}, "nazistami": {"uda\u0142o": 1}, "uda\u0142o": {"si\u0119": 7, "nam": 1, "\u2013": 1}, "odbi\u0107": {"Wilno.": 1}, "Wilno.": {"Sowieci": 1}, "Sowieci": {"jednak": 1}, "zdradzili": {"-": 1}, "rozbrajaj\u0105c": {"i": 1}, "aresztuj\u0105c": {"\u017co\u0142nierzy": 1}, "\u017co\u0142nierzy": {"AK": 1, "USA,": 1, "Podziemia": 1, "Kedywu": 1}, "pokazuj\u0105c": {"swoje": 1}, "prawdziwe": {"zamiary": 1}, "zamiary": {"wobec": 1}, "polskiejZako\u0144czyli\u015bmy": {"Konwencj\u0119": 1}, "Konwencj\u0119": {"Programow\u0105": 1}, "Programow\u0105": {"-": 1}, "czas": {"rozm\u00f3w,": 1, "w": 1, "pami\u0119ci": 1, "sp\u0119dzony": 1, "na": 2, "II": 1, "wielkiego": 1}, "rozm\u00f3w,": {"burz": 1}, "burz": {"m\u00f3zg\u00f3w": 1}, "m\u00f3zg\u00f3w": {"i": 1}, "poszukiwania": {"nowych": 1, "gazu": 1}, "nowych": {"rozwi\u0105za\u0144,": 1, "wyzwa\u0144": 1, "Europarlamentarzyst\u00f3w,": 1, "propozycji": 1, "rynk\u00f3w": 1}, "rozwi\u0105za\u0144,": {"kt\u00f3re": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1}, "podnios\u0105": {"standard": 1, "potencja\u0142": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1}, "standard": {"\u017cycia": 2, "codziennego": 1}, "Wierz\u0119,": {"\u017ce": 10}, "wyborcy,": {"widz\u0105c": 1}, "widz\u0105c": {"nasz\u0105": 1}, "wiarygodno\u015b\u0107,": {"zaufaj\u0105": 1}, "zaufaj\u0105": {"nam": 1}, "realizacj\u0119": {"nowego": 1, "pi\u0119ciu": 1, "kontraktu": 1}, "nowego": {"i": 1, "prezesa": 1, "rozdzia\u0142u": 1, "rokuDrodzy": 1}, "kontynuacj\u0119": {"dotychczasowegoKa\u017cdego": 1}, "dotychczasowegoKa\u017cdego": {"dnia": 1}, "dnia": {"pracujemy": 1, "Polacy.": 1, "z": 1, "wk\u0142adacie": 1, "nie": 1, "w": 3, "II": 1, "nikt": 1, "\u2013": 1}, "pracujemy": {"dla": 1, "dalej!Rekordowy": 1}, "wiar\u0105,": {"\u017ce": 1}, "nasza": {"polityka": 3, "przysz\u0142a": 1, "historia": 1, "jedno\u015b\u0107": 1, "reprezentacja": 1}, "przynosi": {"dobre": 1, "nadziej\u0119.": 1}, "owoce,": {"ale": 1}, "ogromn\u0105": {"pokor\u0105.": 1, "mobilizacj\u0119,": 1, "skuteczno\u015b\u0107": 1, "tragedi\u0105.": 1, "rado\u015b\u0107.": 1}, "pokor\u0105.": {"Program,": 1, "Niech": 1}, "Program,": {"kt\u00f3ry": 1}, "wykluwa": {"si\u0119": 1}, "Katowicach,": {"wsp\u00f3\u0142tworz\u0105": 1}, "wsp\u00f3\u0142tworz\u0105": {"z": 1}, "Polacy.": {"Chcemy,": 1}, "Chcemy,": {"\u017ceby": 2}, "\u017ceby": {"Rzeczpospolita": 1, "nie": 1, "1": 1, "wymieni\u0107": 1, "pensje": 1, "Filip,": 1, "Polacy": 1, "wprowadzone": 1, "wygrywa\u0107": 1, "ten": 1, "ju\u017c": 1, "\u017cy\u0107": 1, "Polska": 1}, "Rzeczpospolita": {"nie": 1, "utraci\u0142a": 1, "ponios\u0142a": 1}, "zesz\u0142a": {"z": 1}, "kursu": {"rozwoju": 1}, "wzrostuPolityka": {"mi\u0119dzynarodowa": 1}, "mi\u0119dzynarodowa": {"to": 1}, "szcz\u0119\u015bcie": {"nie": 1, "rodzicielstwa": 1}, "ping-pong": {"": 1}, "Zdecydowanie": {"cz\u0119\u015bciej": 1}, "cz\u0119\u015bciej": {"to": 1}, "wsp\u00f3\u0142praca": {"i": 2, "wojskowa.": 1, "energetyczna": 1, "przyniesie": 1, "Chin": 1, "uk\u0142ada": 1, "w": 1}, "troska": {"o": 3}, "relacje.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "premier": {"May": 1, "w": 1, "May.": 1, "Theres\u0105": 1, "Estonii": 1}, "May": {"za": 1}, "mi\u0142y": {"prezent": 1}, "prezent": {"podczas": 1, "na": 2}, "dzisiejszych": {"rozm\u00f3w": 1, "i": 1}, "PoznaniuRozszerzenie": {"UE": 1}, "kolejne": {"pa\u0144stwa": 1, "demokratyczne": 1, "potwierdzenie": 3, "wa\u017cne": 1, "pokolenia": 1, "miejsce": 1, "spotkanie": 1, "setki": 1}, "interesie": {"zar\u00f3wno": 1, "Wa\u017cny": 1}, "zar\u00f3wno": {"Polski,": 1, "wobec": 1, "dla": 1, "in\u017cynier\u00f3w,": 1, "podobie\u0144stwa,": 1}, "Wsp\u00f3lnoty.": {"Wspieramy": 1, "Ostatnim": 1}, "Wspieramy": {"d\u0105\u017cenia": 1}, "d\u0105\u017cenia": {"pa\u0144stw": 1, "do": 2}, "pa\u0144stw": {"ba\u0142ka\u0144skich": 1, "skupionych": 1, "ma": 1, "\u015bcis\u0142ego": 1, "UE,": 1, "zachodnich.": 1, "to": 1}, "ba\u0142ka\u0144skich": {"do": 1}, "integracji": {"z": 1}, "Uni\u0105,": {"b\u0119dziemy": 1}, "b\u0119dziemy": {"d\u0105\u017cy\u0107": 1, "rozmawia\u0107": 2, "jeszcze": 1, "z": 1, "si\u0119": 1, "drug\u0105": 1, "broni\u0107": 1, "broni\u0107.Twarz": 1, "zawsze": 1, "pami\u0119ta\u0107": 1, "mogli": 1, "prowadzi\u0107.": 1}, "d\u0105\u017cy\u0107": {"do": 1}, "ustalenia": {"\u015bcis\u0142ego": 1}, "\u015bcis\u0142ego": {"planu": 1, "sojuszu,": 1}, "planu": {"i": 1}, "konkretnej": {"daty": 1}, "daty": {"rozpocz\u0119ciaWszystkim": 1}, "rozpocz\u0119ciaWszystkim": {"absolwentom": 1}, "absolwentom": {"gratuluj\u0119": 1}, "gratuluj\u0119": {"wynik\u00f3w": 1, "obj\u0119cia": 1, "Janowi-Krzysztofowi": 1, "kolejnego": 1, "i": 1}, "wynik\u00f3w": {"matur.": 1, "w": 1, "jak": 1}, "matur.": {"\u017bycz\u0119": 1, "W": 1}, "\u017bycz\u0119": {"Wam,": 2, "Wam": 2, "wszystkim": 1}, "Wam,": {"aby": 1, "by": 1}, "aby": {"sta\u0142y": 1, "serdecznie": 1, "\u015bwi\u0119towa\u0107": 1, "podzi\u0119kowa\u0107": 1, "\u017cy\u0107": 1, "ratowa\u0107": 1, "tego": 2, "zej\u015b\u0107": 1, "si\u0119": 1, "m\u00f3c": 1, "Polacy": 1, "pokaza\u0107": 1}, "one": {"dla": 1, "zosta\u0142y": 1}, "Was": {"przepustk\u0105": 1, "jedynie": 1, "czas": 1, "i": 1, "pami\u0119ta": 1, "wierzymy": 1, "pe\u0142ne": 1, "w": 1, "wszystkich!Na": 1, "dumni": 1, "na": 1, "kciuki!": 1, "b.": 1, "wci\u0105\u017c": 1}, "przepustk\u0105": {"do": 1}, "wymarzonych": {"mur\u00f3w": 1}, "mur\u00f3w": {"uczelni": 1}, "uczelni": {"wy\u017cszych": 1}, "wy\u017cszych": {"i": 1}, "kariery": {"zawodowej.": 1, "naukowej": 1}, "zawodowej.": {"Od": 1, "Po\u0142amania": 1}, "Od": {"dzi\u015b": 2, "2019": 1, "USA": 1, "samego": 1}, "mo\u017cecie": {"w": 1}, "pe\u0142ni": {"delektowa\u0107": 1, "wolnych": 1, "ze": 1, "uczestnicz\u0105c": 1, "chroni\u0107": 1}, "delektowa\u0107": {"si\u0119": 1}, "wolnym": {"czasem": 1, "odW": 1}, "czasem": {"i": 1}, "stresowa\u0107": {"jedynie": 1}, "jedynie": {"pogod\u0105.": 1, "\u017cyczy\u0107,": 1, "przystankiem": 1, "historia": 1, "\u201epi\u0105tk\u0119\u201d": 1, "na": 1}, "pogod\u0105.": {"": 1}, "Wam": {"niezapomnianych": 1, "za": 5, "nade": 1, "ka\u017cdego": 1, "wdzi\u0119czni": 1, "i": 1, "dalej!Gaudeamus": 1}, "niezapomnianych": {"wakacji.": 1, "wra\u017ce\u0144,": 1}, "wakacji.": {"Dear": 1}, "Dear": {"Ambassador": 1}, "Ambassador": {"on": 1}, "on": {"behalf": 1, "tak\u017ce": 1, "obudzi\u0142": 1, "climate": 1, "the": 1, "transatlantic": 1, "diversifying": 1, "zawdzi\u0119czamy": 1, "europejskie": 1, "this": 1, "our": 1, "her": 1, "bilateral": 1, "these": 1, "how": 1, "earth.": 1, "making": 1, "defence": 1}, "behalf": {"of": 1}, "of": {"the": 13, "Poland,": 1, "July!": 1, "a": 1, "aggression.": 1, "EU": 1, "European": 1, "values": 1, "no-deal": 1, "Poland": 1, "Warsaw's": 1, "We": 1, "close": 1, "Russia's": 1, "freedom.": 1, "Germany.": 1, "human": 1, "our": 1, "war": 1, "all": 2, "professional": 1, "Poland\u2019s": 1, "ourThank": 1, "law": 1, "United": 1}, "the": {"government": 1, "foundation": 1, "EU.": 2, "risk": 1, "ratification": 1, "worst": 1, "Great": 1, "European": 1, "need": 1, "time": 1, "free": 1, "kids": 1, "beginning!": 1, "on": 1, "first": 2, "world": 1, "same": 1, "people": 1, "Polish": 1, "75th": 1, "largest": 1, "necessity": 1, "allies": 1, "face": 1, "fight": 1, "urgent": 1, "UN": 1, "Bundestag": 1, "office": 1, "Chancellor": 1, "Federal": 1, "Chancellor,": 1, "EU.Swoich": 1, "genocide": 1, "Jews": 1, "German": 1, "greatest": 1, "parents": 1, "second,": 1, "kids.They": 1, "house.": 1, "second": 1, "murder": 1, "first?Kiedy": 1, "most": 1, "memory": 1, "100th\u00a0anniversary": 1, "closeness": 1, "2nd": 1, "UK-Polish": 1, "way": 1, "rule": 1, "rest": 1, "Commission": 1, "idea": 1}, "government": {"of": 1}, "Poland,": {"I": 1}, "I": {"wish": 1, "kwartale": 1, "to": 2, "etap": 1, "remember": 1, "could": 1, "am": 1, "stressed": 1, "\u017cycz\u0119": 1, "congratulated": 1, "hope": 1, "spoke": 1, "hymn": 1, "believe": 1}, "wish": {"you": 1}, "you": {"a": 1, "very": 1, "PMI": 1, "soon": 1, "PM": 1}, "very": {"happy": 1, "worried": 1, "productive": 2, "much,": 1}, "happy": {"and": 1, "to": 1}, "and": {"blessed": 1, "are": 1, "today": 1, "embodiment": 1, "make": 1, "the": 5, "democracy.": 1, "startup": 1, "I": 1, "we": 1, "Edward": 1, "empowering": 1, "their": 1, "aggressive": 1, "again": 1, "European": 1, "murder,": 1, "raze": 1, "all": 1, "Arbeit": 1, "working": 1, "security.": 1, "security": 1, "close": 1, "Warsaw": 1, "honest.": 1}, "blessed": {"Independence": 1}, "Independence": {"Day.": 1}, "Day.": {"The": 1}, "The": {"Polish": 1, "first": 1, "Hungarian": 1, "dialogue": 1}, "Polish": {"people": 2, "Prime": 2, "name,": 1, "phrase.Pierwszy": 1}, "people": {"share": 1, "of": 1, "and": 1, "have": 1}, "share": {"your": 1, "the": 1}, "your": {"joy": 1}, "joy": {"and": 1}, "are": {"celebrating": 1, "rooted": 1}, "celebrating": {"with": 1, "15": 1}, "with": {"you.": 1, "prime": 1, "at": 1, "Polish": 2, "reliable,": 1, "Prime": 2, "our": 1, "you": 1, "the": 1, "German": 1, "Poland": 1}, "you.": {"Happy": 1}, "Happy": {"4th": 1, "birthday": 1, "Thanksgiving": 1}, "4th": {"of": 1}, "July!": {"Chcemy": 1}, "Chcemy": {"pom\u00f3c": 1, "Unii": 1, "normalno\u015bci,": 1, "te\u017c": 1, "Europy,": 1, "jeszcze": 1}, "pom\u00f3c": {"m\u0142odym": 1, "w": 1}, "m\u0142odym": {"Polakom": 1, "ch\u0142opakiem,": 1}, "Polakom": {"w": 1, "atrakcyjne": 1, "-": 1, "w\u0142asno\u015b\u0107": 1}, "wej\u015bciu": {"na": 1}, "rynek": {"pracy": 1}, "pracy": {"i": 4, "iOgromne": 1, "dla": 6, "w": 2, "sztabu": 1, "przy": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w": 1, "na": 1, "pozostaje": 1, "-": 1}, "zdobyciu": {"zatrudnienia.": 1}, "zatrudnienia.": {"Zerowa": 1}, "Zerowa": {"stawka": 1}, "stawka": {"podatku": 1}, "podatku": {"PIT": 1}, "PIT": {"pozwoli": 1, "dla": 1}, "pozwoli": {"nie": 1, "na": 1, "mie\u0107": 1}, "nabra\u0107": {"ich": 1}, "ich": {"karierom": 1, "codzienn\u0105,": 1, "rodzicom": 1, "\u015bwi\u0119ta": 1, "odwag\u0119": 1, "po\u015bwi\u0119cenie": 1, "brutalnie": 1, "m\u0142odzie\u017cy": 1, "ogromny": 1, "r\u0119ce.Jeste\u015bmy": 1, "bliskimi.Wg.": 1, "stronie.Przeciwdzia\u0142anie": 1, "po\u015bwi\u0119cenia": 1, "przelanej": 1, "wzgl\u0119dem": 1, "zmiana.Podczas": 1, "bliskichUpami\u0119tnili\u015bmy": 1, "pami\u0119ci!Bardzo": 1, "jako": 1, "wk\u0142ad": 1, "narodowego": 1, "potrzeb.": 1, "dom\u00f3w": 1, "do": 1, "dom!\u015al\u0105sk": 1, "pami\u0119ci!-": 1, "rodzicami.": 1, "bliskimi.": 1, "bohaterskiego": 1, "testamentu.": 1}, "karierom": {"zawodowym": 1}, "zawodowym": {"impetu,": 1}, "impetu,": {"ale": 1}, "wesprze\u0107": {"na": 1}, "newralgicznym": {"etapie": 1, "regionie": 1}, "etapie": {"\u017cycia,": 1}, "\u017cycia,": {"w": 1, "wolno\u015bci": 1}, "chc\u0105": {"si\u0119": 2, "dobrej": 1, "bra\u0107": 1}, "usamodzielni\u0107": {"i": 1}, "znale\u017a\u0107": {"w\u0142asn\u0105": 1}, "w\u0142asn\u0105": {"drog\u0119.Wakacje": 1}, "drog\u0119.Wakacje": {"to": 1}, "znakomity": {"okres": 1}, "okres": {"dla": 1}, "kultury.": {"Frekwencja": 1}, "Frekwencja": {"w": 1}, "teatrach,": {"filharmoniach": 1}, "filharmoniach": {"i": 1}, "kinach": {"od": 1}, "2015": {"roku": 2}, "rekordy.": {"Nie": 1}, "Nie": {"tylko": 1, "ma": 3, "damy": 1, "godzimy": 1, "poprzez": 1, "mo\u017cemy": 1, "brakowa\u0142o": 1, "pozwolimy": 1}, "Katowice,": {"ale": 1}, "te\u017c": {"P\u0142ock,": 1, "w": 1, "pami\u0119ta\u0107": 1, "dla": 3, "pozwoli": 1, "elementem": 1, "utrzymanie": 1, "o": 1, "bezpiecze\u0144stwo,": 1, "pi\u0119kny": 1, "wielu": 1, "praw": 1, "wielki": 1, "graczach": 1, "projekt\u00f3w": 1, "nasze": 1}, "P\u0142ock,": {"Bielsko": 1}, "Bielsko": {"Bia\u0142a": 1}, "Bia\u0142a": {"czy": 1}, "Gorz\u00f3w": {"Wielkopolski": 1}, "Wielkopolski": {"pokazuj\u0105,": 1}, "pokazuj\u0105,": {"\u017ce": 3, "jak": 1}, "mamy": {"do": 1, "nie": 1, "okazj\u0119": 1, "mo\u017cliwo\u015b\u0107": 1, "poziom": 1, "pierwsze": 1, "zamiar": 1, "wiele": 1, "gwarancj\u0119": 1, "sobie": 1, "to.": 1, "szcz\u0119\u015bliwy": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1, "Dzie\u0144": 1, "pierwszego": 1}, "czynienia": {"ze": 1}, "z\u0142otymi": {"latami": 1, "siatkarzami": 1}, "latami": {"polskiej": 1}, "kultury.Akt": {"unii": 1}, "unii": {"Kr\u00f3lestwa": 1}, "Kr\u00f3lestwa": {"Polskiego": 1}, "Polskiego": {"i": 2, "Pa\u0144stwa": 1, "duma": 1}, "Wielkiego": {"Ksi\u0119stwa": 1, "Pi\u0105tku.": 1}, "Ksi\u0119stwa": {"Litewskiego": 1}, "Litewskiego": {"by\u0142": 1}, "by\u0142": {"dokumentem": 1, "tym": 1, "okazj\u0105,": 1, "nie": 1, "nawet": 1, "pr\u00f3b\u0105": 1, "rozw\u00f3j": 1, "w": 1, "jednym": 1, "osob\u0105": 1, "jeszcze": 2, "na": 1, "to": 1, "przepyszny!Nasza": 1, "najbardziej": 1, "wyj\u0105tkowo": 1}, "dokumentem": {"prze\u0142omowym": 1}, "prze\u0142omowym": {"w": 1}, "\u015bwiata.": {"450": 1, "My": 1, "Jeste\u015bmy": 1, "Stan\u0119li": 1}, "450": {"lat": 1}, "wielonarodowa": {"i": 1}, "wieloreligijna": {"wsp\u00f3lnota": 1}, "wsp\u00f3lnota": {"Rzeczpospolitej": 1}, "Rzeczpospolitej": {"Obojga": 1, "po": 1, "i": 1, "to": 1}, "Obojga": {"Narod\u00f3w,": 1}, "Narod\u00f3w,": {"b\u0119d\u0105ca": 1}, "b\u0119d\u0105ca": {"wyrazem": 1}, "idei": {"republika\u0144skich": 1, "-": 2, "walki": 1}, "republika\u0144skich": {"i": 1}, "demokratycznych,": {"wyprzedzi\u0142a": 1}, "wyprzedzi\u0142a": {"Zach\u00f3d": 1}, "Zach\u00f3d": {"oOb\u00f3z": 1}, "oOb\u00f3z": {"w": 1}, "Potulicach": {"dla": 1}, "tysi\u0119cy": {"je\u0144c\u00f3w,": 1, "Poznaniak\u00f3w": 1, "Polak\u00f3w.Wed\u0142ug": 1, "druh\u00f3w": 1, "innych": 1}, "je\u0144c\u00f3w,": {"w": 1}, "doros\u0142ych": {"i": 1}, "dzieci": {"przeznaczonych": 1, "i": 2, "-": 1}, "przeznaczonych": {"do": 1}, "niewolniczej": {"pracy,": 1}, "sta\u0142": {"si\u0119": 2}, "bram\u0105": {"do": 1}, "piek\u0142a.": {"Niemiecka": 1, "W": 1}, "Niemiecka": {"III": 1, "stworzy\u0142a": 1}, "III": {"Rzesza": 2, "Rzeszy": 1, "RP.": 2, "kw.": 1, "RP": 1}, "Rzesza": {"utworzy\u0142a": 1, "Niemiecka": 1}, "utworzy\u0142a": {"na": 1}, "terenach": {"Polski": 1}, "zbrodnicz\u0105": {"machin\u0119,": 1}, "machin\u0119,": {"kt\u00f3ra": 1}, "poch\u0142on\u0119\u0142a": {"wiele": 1, "miliony": 1}, "milion\u00f3w": {"istnie\u0144.": 1, "polskich": 2, "Polak\u00f3w": 1}, "istnie\u0144.": {"Tak": 1}, "Tak": {"wiele": 1, "by\u0142o": 1, "m\u00f3wi\u0142": 1}, "takichSzko\u0142a": {"Podstawowa": 1}, "Podstawowa": {"im.": 1}, "im.": {"\u015bw.": 1}, "\u015bw.": {"Jana": 1}, "Jana": {"Paw\u0142a": 3}, "Paw\u0142a": {"II": 3, "Wojciechowskiego": 1, "Adamowicza": 2}, "Paterku": {"przez": 1}, "blisko": {"20": 1, "o": 1, "80": 1, "30": 1}, "20": {"lat": 1, "tys.": 1}, "czeka\u0142a": {"na": 1}, "nowy": {"budynek.": 1, "rok,": 1, "rok": 1}, "budynek.": {"Dzi\u0119ki": 1}, "staraniom": {"uda\u0142o": 1}, "pozyska\u0107": {"dofinansowanie": 1}, "dofinansowanie": {"z": 1, "wymiany": 1}, "bud\u017cetu": {"pa\u0144stwa,": 1}, "pa\u0144stwa,": {"a": 1, "ale": 2, "wi\u0105\u017ce": 1}, "nowoczesne": {"i": 1, "miejsca": 1}, "dobrze": {"wyposa\u017cone": 1, "wr\u00f3\u017cy": 3, "r\u00f3wnie\u017c": 1}, "wyposa\u017cone": {"sale": 1}, "sale": {"dydaktyczne": 1}, "dydaktyczne": {"sta\u0142y": 1}, "si\u0119\"Rodzina": {"500+\"": 1}, "500+\"": {"to": 1}, "kwestia": {"wsparcia": 1}, "wsparcia": {"finansowego,": 1, "rodzinom": 1, "mam": 1, "wszelkich": 1}, "finansowego,": {"ale": 1}, "zmiana": {"my\u015blenia": 1, "na": 1, "rz\u0105du": 1}, "my\u015blenia": {"o": 1}, "solidarno\u015bci": {"i": 1, "w": 1}, "roli": {"rodziny": 1, "sprawiedliwo\u015bciOjciec": 1}, "rodziny": {"w": 1, "na": 1, "Ulm\u00f3w,": 1, "i": 1, "op\u0142atek.": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwie.": {"Cieszymy": 1}, "Cieszymy": {"si\u0119,": 2}, "1": {"lipca": 1, "wrze\u015bnia": 1, "sierpnia": 1}, "program": {"obejmie": 1}, "obejmie": {"wszystkieSpotkania": 1}, "wszystkieSpotkania": {"Grupy": 1}, "Grupy": {"Wyszehradzkiej": 3, "Wyszehradzkiej.": 1}, "Wyszehradzkiej": {"przebiegaj\u0105": 1, "w": 1, "\u2013": 1}, "przebiegaj\u0105": {"zawsze": 1}, "przyjacielskiej": {"i": 1}, "atmosferze.": {"": 1, "Chrystos": 1}, "Grupa": {"V4": 1, "Przyjaci\u00f3\u0142": 1, "Wyszehradzka": 1}, "V4": {"jest": 2, "zgodnie": 1, "m\u00f3wi": 1, "by\u0142a": 1}, "jedno\u015bci\u0105,": {"silnym,": 1}, "silnym,": {"jednorodnym": 1}, "jednorodnym": {"g\u0142osem": 1}, "g\u0142osem": {"w": 1}, "najwa\u017cniejszych": {"sprawach": 2, "europejskich": 1, "cegie\u0142": 1}, "sprawach": {"dla": 1, "wsp\u00f3lnym": 1, "europejskich,": 1, "kluczowych": 1, "dwustronnych": 1}, "Unii": {"Europejskiej.": 4, "Europejskiej": 2, "Europejskiej.Jak": 1}, "Europejskiej.": {"Naszym": 1, "B\u0119dziemy": 1, "Musimy": 1, "Wsp\u00f3lnymi": 1}, "Naszym": {"celem": 2}, "celem": {"jest": 2, "by\u0142o": 1, "i": 1}, "EuropyWszystkim": {"g\u00f3rnikom": 1}, "g\u00f3rnikom": {"bardzo": 1}, "dzi\u0119kuj\u0119": {"za": 4, "stra\u017cakom,": 1, "Wam": 1, "Pa\u0144stwu": 1, "Wam),": 1, "wszystkim": 1, "mieszka\u0144com": 1, "wszystkim,": 1, "natomiast": 1}, "codzienn\u0105,": {"ci\u0119\u017ck\u0105": 1}, "ci\u0119\u017ck\u0105": {"prac\u0119.": 1, "prac\u0119,": 1}, "prac\u0119.": {"Setki": 1}, "Setki": {"metr\u00f3w": 1, "spotka\u0144,": 1, "u\u015bci\u015bni\u0119tych": 1}, "metr\u00f3w": {"pod": 1, "ze": 1}, "ziemi\u0105": {"bije": 1, "czerwi\u0144sk\u0105.": 1}, "jedno": {"z": 2, "-": 1, "litery": 1}, "gospodarczych": {"sercPolacy,": 1, "i": 1}, "sercPolacy,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "wyszli": {"na": 1}, "ulice": {"Poznania": 1}, "Poznania": {"w": 1}, "1956,": {"pokazali": 1}, "pokazali": {"hart": 1, "faworyzowanym": 1, "dzi\u015b": 1}, "hart": {"ducha,": 1, "ducha.": 1}, "ducha,": {"kt\u00f3rego": 1}, "stanie": {"z\u0142ama\u0107": 1, "osi\u0105ga\u0107": 1, "si\u0119": 1, "skutecznie": 1}, "z\u0142ama\u0107": {"nawet": 1}, "nawet": {"krwawa": 1, "rz\u0119sisty": 1, "o": 1, "po": 1, "my\u015bliwc\u00f3w.": 1}, "krwawa": {"pacyfikacja.": 1}, "pacyfikacja.": {"Ta": 1}, "Ta": {"odwaga": 1, "praca": 1}, "za\u0142ogi": {"fabryki": 1}, "fabryki": {"Cegielskiego": 1}, "Cegielskiego": {"i": 1}, "Poznaniak\u00f3w": {"wywar\u0142a": 1}, "wywar\u0142a": {"ogromne": 1}, "pi\u0119tno": {"na": 1}, "p\u00f3\u017aniejszych": {"losach": 1}, "losach": {"Polski": 1, "polskiego": 1}, "opozycji": {"demokratycznej.100": 1}, "demokratycznej.100": {"lat": 1}, "Ignacy": {"Paderewski": 1, "Mo\u015bcicki": 1}, "Paderewski": {"i": 1}, "Roman": {"Dmowski": 1}, "Dmowski": {"z\u0142o\u017cyli": 1, "podpisaliby": 1}, "z\u0142o\u017cyli": {"swoje": 1}, "podpisy": {"pod": 1}, "Traktatem": {"Wersalskim.": 1}, "Wersalskim.": {"Wojenna": 1}, "Wojenna": {"po\u017coga,": 1}, "po\u017coga,": {"kt\u00f3ra": 1}, "miliony": {"istnie\u0144,": 1, "marze\u0144": 1, "Polak\u00f3w": 1}, "istnie\u0144,": {"zako\u0144czy\u0142a": 1}, "zako\u0144czy\u0142a": {"si\u0119": 1}, "dyplomatycznym": {"zwyci\u0119stwem": 1}, "zwyci\u0119stwem": {"Rzeczpospolitej": 1}, "latach": {"powsta\u0144": 1, "w": 1, "niewoli.": 1, "wida\u0107": 1, "pr\u00f3by.": 1, "trudnych": 1}, "wojen": {"o": 1}, "niepodleg\u0142o\u015b\u0107,": {"okupionych": 1}, "okupionych": {"krwi\u0105": 1}, "krwi\u0105": {"tysi\u0119cy": 1}, "Polak\u00f3w.Wed\u0142ug": {"danych": 1}, "danych": {"GUS": 1}, "GUS": {"stopa": 1, "d\u0142ug": 1}, "stopa": {"bezrobocia": 1}, "maju": {"wynios\u0142a": 1, "2015": 1}, "wynios\u0142a": {"5,4": 1}, "5,4": {"procent.": 1}, "procent.": {"To": 1, "Rekordowo": 1}, "historyczny": {"wynik": 1, "sukces": 1}, "ni\u017cszego": {"nie": 1}, "notowali\u015bmy": {"od": 1}, "wrze\u015bnia": {"1990": 1, "wr\u00f3ci\u0107": 1, "1939": 1}, "1990": {"roku.": 1}, "roku.": {"Jeszcze": 1, "Du\u017ca": 1, "Cieszymy": 1}, "Jeszcze": {"w": 1, "raz:": 1, "raz,": 1}, "bezrobocie": {"wynosi\u0142o": 1}, "wynosi\u0142o": {"10,7": 1}, "10,7": {"procent,": 1}, "po\u0142ow\u0119": {"ni\u017csze": 1}, "ni\u017csze": {"-": 1, "koszty": 1}, "pokazuje": {"ogromny": 1}, "ogromny": {"skok,": 1, "trud,": 1, "skok": 1, "trud": 1, "progres": 1, "d\u0142ug": 1}, "skok,": {"jakiego": 1}, "jakiego": {"dokonali\u015bmy.43": 1}, "dokonali\u015bmy.43": {"lata": 1}, "zak\u0142ad\u00f3w": {"podj\u0119\u0142o": 1}, "podj\u0119\u0142o": {"strajk": 1}, "strajk": {"przeciwko": 1}, "podwy\u017ckom": {"cen": 1}, "cen": {"\u017cywno\u015bci.": 1, "w": 1}, "\u017cywno\u015bci.": {"Ci": 1}, "Ci": {"ludzie": 1}, "godnie": {"\u017cy\u0107,": 1}, "\u017cy\u0107,": {"\u0142akn\u0119li": 1}, "\u0142akn\u0119li": {"wolno\u015bci,": 1}, "wolno\u015bci,": {"normalno\u015bci.": 1, "przypominaj\u0105c": 1, "buntu": 1, "nigdy": 1}, "normalno\u015bci.": {"Czerwiec": 1}, "Czerwiec": {"1976": 1}, "1976": {"roku": 1}, "katalizatorem": {"przemian,": 1}, "przemian,": {"w": 1}, "hartowa\u0142": {"si\u0119": 1}, "duch": {"i": 1}, "ideaPolska": {"gospodarka": 1}, "gospodarka": {"tworzy": 1, "zaliczy\u0142a": 1, "rozwija": 1, "Polski.": 1}, "tworzy": {"coraz": 1}, "innowacyjnych": {"i": 1}, "zaawansowanych": {"miejsc": 1}, "miejsc": {"pracy,": 1}, "firmy": {"goni\u0105": 1, "Mercedes-Benz": 1, "zaanga\u017cowane": 1}, "goni\u0105": {"Zach\u00f3d.": 1}, "Zach\u00f3d.": {"Europejskie": 1, "\"Kto": 1}, "Europejskie": {"Forum": 1}, "Forum": {"Nauki,": 1, "Miejskiego": 1, "Africa-Europa": 1, "Africa-Europe": 1}, "Nauki,": {"Bada\u0144": 1}, "Bada\u0144": {"i": 1}, "Innowacji": {"w": 1}, "Dre\u017anie": {"by\u0142o": 1}, "znakomit\u0105": {"okazj\u0105,": 1}, "okazj\u0105,": {"\u017ceby": 2, "aby": 2}, "porozmawia\u0107": {"o": 1, "nie": 1}, "tera\u017aniejszo\u015bci,": {"ale": 1}, "nakre\u015bli\u0107": {"wizj\u0119": 1}, "wizj\u0119": {"rozwoju": 1}, "naW": {"1984": 1, "dzisiejszej": 1}, "1984": {"roku": 1}, "symboliczne": {"do": 1}, "powstania": {"kolejnego": 1}, "kolejnego": {"oddzia\u0142u": 1, "rekordu": 1, "roku": 1, "stulecia!Dzi\u015b": 1}, "oddzia\u0142u": {"Solidarno\u015bci": 1}, "Solidarno\u015bci": {"Walcz\u0105cej": 1, "i": 1, "by\u0142a": 2}, "Walcz\u0105cej": {"ni\u017c": 1}, "ni\u017c": {"Tr\u00f3jmiasto,": 1, "kilka": 1, "dotychczasowe": 1, "\u015brednia": 1, "USA": 1, "grad": 1, "jedynie": 1, "Polska\"!Wszystkim": 1, "Polska\"": 1, "w": 1}, "Tr\u00f3jmiasto,": {"pami\u0119taj\u0105ce": 1}, "pami\u0119taj\u0105ce": {"krew": 1}, "Grudnia'70": {"i": 1}, "protesty": {"Sierpnia'80.": 1}, "Sierpnia'80.": {"Dzi\u015b": 1}, "kt\u00f3rzy,": {"mimo": 1}, "mimo": {"politycznych": 1, "r\u00f3\u017cnic": 1}, "politycznych": {"represji,": 1, "spotka\u0107": 1}, "represji,": {"nie": 1}, "poddali": {"si\u0119": 1, "si\u0119,": 1}, "oPorty": {"Morskie": 1}, "Morskie": {"w": 1}, "Gdyni": {"oraz": 1}, "Gda\u0144sku,": {"wraz": 1}, "wraz": {"z": 4}, "CPK,": {"s\u0105": 1}, "podstaw\u0105": {"dalszego": 1, "polskiejIn": 1}, "dalszego": {"przyspieszenia": 1}, "przyspieszenia": {"wzrostu": 1}, "Po\u0142\u0105czenie": {"logistyki": 1, "rozwi\u0105za\u0144": 1}, "logistyki": {"kolejowej,": 1}, "kolejowej,": {"drogowej,": 1}, "drogowej,": {"powietrznej": 1}, "powietrznej": {"i": 1}, "morskiej": {"w": 1}, "sp\u00f3jn\u0105": {"ca\u0142o\u015b\u0107": 1}, "ca\u0142o\u015b\u0107": {"to": 1}, "klucz": {"do": 1}, "zdobycia": {"przewagi": 1, "prawa": 1, "tytu\u0142u": 2, "cho\u0107by": 1}, "przewagi": {"konkurencyjnej": 1}, "konkurencyjnej": {"przez": 1}, "gospodarki": {"XXIPrzysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "XXI": 1, "jeden": 1, "i": 4, "le\u017cy": 1, "zale\u017cy": 1}, "XXIPrzysz\u0142o\u015b\u0107": {"Polski": 1}, "zaanga\u017cowanych,": {"m\u0105drych": 1}, "m\u0105drych": {"m\u0142odych": 1}, "ludzi.": {"\u015awie\u017ce": 1, "": 1}, "\u015awie\u017ce": {"spojrzenie,": 1}, "spojrzenie,": {"\u017cywa": 1}, "dyskusja": {"i": 1}, "ciekawe": {"pytania.": 1}, "pytania.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "tworzenie": {"p\u0142aszczyzny": 1}, "p\u0142aszczyzny": {"dla": 1}, "wymiany": {"my\u015bli": 1, "handlowej,": 1, "piec\u00f3w": 1}, "my\u015bli": {"i": 1, "s\u0105": 4, "pozostaj\u0105": 1}, "dyskusji": {"wok\u00f3\u0142": 1}, "wok\u00f3\u0142": {"sprawDrodzy": 1, "miejscowej": 1, "wsp\u00f3lnych": 1}, "sprawDrodzy": {"Ojcowie,": 1}, "Ojcowie,": {"chcia\u0142bym": 1}, "chcia\u0142bym": {"szczeg\u00f3lnie": 1, "przekaza\u0107": 1, "pogratulowa\u0107": 1}, "szczeg\u00f3lnie": {"dzi\u015b": 1, "w": 1, "o": 3, "wKomisja": 1, "podzi\u0119kowa\u0107.": 1, "ujawnia\u0142": 1, "mocno": 1, "potrzebne": 1, "wa\u017cny": 1}, "jeste\u015bcie": {"tak": 1, "w": 1, "na": 1, "przysz\u0142o\u015bci\u0105": 1, "zawsze": 1}, "wspania\u0142ym": {"wzorcem": 1, "Paniom": 1}, "wzorcem": {"do": 1}, "na\u015bladowania": {"dla": 1}, "Waszych": {"dzieci": 1, "pociech,": 1, "ma\u0142ychPolska": 1, "pomys\u0142\u00f3w": 1, "interes\u00f3w.": 1}, "wnuk\u00f3w.": {"Sk\u0142adam": 1}, "Sk\u0142adam": {"najserdeczniejsze": 1, "ho\u0142d": 1}, "najserdeczniejsze": {"\u017cyczenia": 3}, "\u017cyczenia": {"rado\u015bci": 1, "codziennej": 1, "spokoju,": 1, "wszystkim": 1, "kolejnych": 1, "za": 1, "z": 1, "dla": 1}, "rado\u015bci": {"i": 4}, "u\u015bmiech\u00f3w": {"Waszych": 1}, "pociech,": {"kt\u00f3re": 1}, "najlepsz\u0105": {"nagrod\u0105": 1, "mo\u017cliw\u0105": 1}, "nagrod\u0105": {"za": 1}, "trudy": {"wychowania.": 1}, "wychowania.": {"Wielkie": 1, "Niech": 1}, "Wielkie": {"podzi\u0119kowania": 1, "gratulacje": 1, "s\u0142owa": 1}, "emocje": {"i": 1}, "rado\u015b\u0107,": {"kt\u00f3rych": 1, "jak\u0105": 1}, "m\u0142odzie\u017cowa": {"kadra": 1}, "kadra": {"dostarczy\u0142a": 1}, "dostarczy\u0142a": {"nam": 1}, "U-21.": {"Pokazali\u015bcie": 1}, "Pokazali\u015bcie": {"ogromne": 1}, "zaanga\u017cowanie": {"i": 2, "w": 2}, "wol\u0119": {"walki,": 1}, "walki,": {"zostawiaj\u0105c": 1}, "zostawiaj\u0105c": {"na": 1}, "murawie": {"mas\u0119": 1}, "mas\u0119": {"zdrowia.": 1}, "zdrowia.": {"G\u0142owy": 1, "Nasze": 1}, "G\u0142owy": {"do": 1}, "g\u00f3ry!": {"Gratuluj\u0119": 1}, "Gratuluj\u0119": {"i": 1, "tw\u00f3rcom": 1, "wszystkim": 1, "Krzysztofowi": 1, "naszym": 1}, "prawa": {"do": 1, "Polak\u00f3w": 1}, "organizacji": {"Igrzysk": 1}, "Igrzysk": {"Europejskich": 1}, "Europejskich": {"w": 1}, "2023": {"roku.": 1}, "Du\u017ca": {"impreza": 1}, "impreza": {"sportowa": 1}, "sportowa": {"zago\u015bci": 1}, "zago\u015bci": {"w": 1}, "historycznej": {"stolicy": 1}, "stolicy": {"Polski!": 1, "przez": 1}, "Polski!": {"Podzi\u0119kowania": 1, "Powodzenia": 1, "I": 1}, "Podzi\u0119kowania": {"dla": 1}, "podj\u0119cie,": {"jak": 1}, "wida\u0107": {"zako\u0144czonych": 1, "ogromny": 1}, "zako\u0144czonych": {"sukcesem,": 1}, "sukcesem,": {"stara\u0144": 1}, "stara\u0144": {"o": 1}, "Igrzyska.Wszystkim": {"przedsi\u0119biorcom": 1}, "przedsi\u0119biorcom": {"-": 1}, "okazji": {"Waszego": 1, "ich": 2, "\u015awi\u0105tPowsta\u0144cy": 1, "musz\u0119": 1, "100-leciato": 1, "Mi\u0119dzynarodowego": 1, "100.": 1, "100-lecia": 1, "iKamil": 1, "\u015awi\u0105t": 2}, "Waszego": {"\u015bwi\u0119ta": 2, "wielkiego": 1, "": 1}, "\u015bwi\u0119ta": {"-": 1, "\u017cycz\u0119": 1, "pragn\u0119": 1, "dzi\u0119kuj\u0119": 1, "b\u0119d\u0105": 1, "wszystkiego": 1}, "chcia\u0142em": {"podzi\u0119kowa\u0107": 1}, "wk\u0142ad": {"w": 3}, "gospodark\u0119.": {"\u017bycz\u0119": 1, "To": 1}, "nade": {"wszystko": 3}, "wszystko": {"dynamicznego": 1, "spokoju,": 1, "za": 1, "to,": 1}, "dynamicznego": {"rozwoju": 2}, "ro\u015bnijcie,": {"zatrudniajcie": 1}, "zatrudniajcie": {"i": 1}, "rzucajcie": {"wyzwanie": 1}, "wyzwanie": {"\u015bwiatowym": 1}, "\u015bwiatowym": {"korporacjom,": 1}, "korporacjom,": {"bo": 1}, "bo": {"wiem,": 1, "bezpiecze\u0144stwo": 1, "wiemy,": 1, "nigdy": 1, "widz\u0119,": 1, "czuli": 1, "umowa": 1}, "wiem,": {"\u017ce": 2}, "osi\u0105ga\u0107": {"wszystko.": 1}, "wszystko.": {"Brawo": 1}, "Brawo": {"dla": 4, "@lewy_official,": 1, "trenerzy,": 1, "Kamil": 1}, "m\u0142odzie\u017cowej": {"kadry.": 1}, "kadry.": {"Dwa": 1}, "Dwa": {"dni": 1, "\u015bwietne": 1}, "dni": {"temu": 1, "walki": 1, "roku!Godno\u015b\u0107": 1}, "Belgia,": {"a": 1}, "\u0142adnym": {"golu": 1}, "golu": {"Bielika,": 1}, "Bielika,": {"z": 1}, "kwitkiem": {"odprawieni": 1}, "odprawieni": {"W\u0142osi!": 1}, "W\u0142osi!": {"": 1}, "Coraz": {"bli\u017cej": 1}, "bli\u017cej": {"p\u00f3\u0142fina\u0142u,": 1, "wyjazdu": 1}, "p\u00f3\u0142fina\u0142u,": {"coraz": 1}, "wyjazdu": {"na": 1}, "Tokio.": {"Wszystkim": 1}, "Wszystkim": {"uczniom": 1, "nam": 1, "harcerzom": 1, "reprezentantom": 1, "najm\u0142odszym": 1, "prawdziwym": 1}, "uczniom": {"oraz": 1, "jedynie": 1}, "rodzicom": {"\u017cycz\u0119": 1, "przespa\u0107": 1}, "\u017cycz\u0119": {"spokojnych,": 1, "satysfakcji": 1, "ogromu": 1, "radosnego": 2, "wszystkim": 1, "szcz\u0119\u015bliwego": 1, "szybkiego": 1, "jak": 1, "powodzenia": 1, "du\u017co": 1, "samych": 1, "owocnego": 2}, "spokojnych,": {"bezpiecznych": 1}, "bezpiecznych": {"wakacji,": 1, "wakacjiOdesz\u0142a": 1}, "wakacji,": {"niezapomnianych": 1}, "wra\u017ce\u0144,": {"a": 1}, "inspiruj\u0105cych": {"podr\u00f3\u017cy": 1}, "podr\u00f3\u017cy": {"i": 1}, "dobrej": {"zabawy.": 1, "zabawy": 1, "zmiany": 2, "my\u015bli.Rada": 1, "my\u015bliDoceniamy": 1}, "zabawy.": {"Rozwijajcie": 1, "Szampa\u0144skiego": 1}, "Rozwijajcie": {"pasje,": 1}, "pasje,": {"na\u0142adujcie": 1}, "na\u0142adujcie": {"baterie": 1}, "baterie": {"na": 1}, "przysz\u0142y": {"rok": 1}, "rok": {"szkolny,": 1, "2019": 2, "2020": 1, "coraz": 1, "staje": 1, "2019.": 1, "by\u0142": 1, "temu": 1, "zaufania": 1, ",": 1, "przynosi": 1}, "szkolny,": {"\u017ceby": 1}, "wr\u00f3ci\u0107": {"do": 2}, "szko\u0142y": {"w": 1, "lub": 1}, "najlepszych": {"nastrojach.Po": 1, "syn\u00f3w": 1, "wynik\u00f3w": 1, "polskich": 1}, "nastrojach.Po": {"rozmowie": 1}, "rozmowie": {"z": 1, "": 1}, "min.": {"w": 1, "przygotowanie": 1, "3000": 1}, "trosce": {"o": 1}, "uczestnik\u00f3w": {"festiwalu": 1, "na": 1, "obu": 1}, "festiwalu": {"w": 1}, "Kostrzynie": {"nad": 1}, "Odr\u0105,": {"poleci\u0142em": 1}, "poleci\u0142em": {"min.": 1}, "przygotowanie": {"poci\u0105g\u00f3w,": 1}, "poci\u0105g\u00f3w,": {"kt\u00f3re": 1}, "dowioz\u0105": {"uczestnik\u00f3w": 1}, "miejsce.": {"B\u0119dzie": 1}, "B\u0119dzie": {"on": 1, "nas": 1}, "zabezpieczony": {"przez": 1}, "podleg\u0142ePrezydent": {"Lech": 1}, "Lech": {"Kaczy\u0144ski": 1}, "Kaczy\u0144ski": {"budowa\u0142": 1}, "budowa\u0142": {"silne,": 1}, "silne,": {"solidarne": 1}, "solidarne": {"i": 1}, "podmiotowe": {"Pa\u0144stwo.": 1}, "Pa\u0144stwo.": {"Zawsze": 1}, "pierwszym": {"miejscu": 1, "krokiem": 1}, "miejscu": {"stawia\u0142": 1, "i": 1}, "stawia\u0142": {"s\u0142u\u017cb\u0119": 1}, "s\u0142u\u017cb\u0119": {"polskiemu": 1}, "polskiemu": {"narodowi": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwu!135": 1}, "narodowi": {"i": 1, "musi": 1}, "drugiemu": {"cz\u0142owiekowi.": 3}, "cz\u0142owiekowi.": {"Dzi\u015b": 1, "Pani": 1, "Cze\u015b\u0107": 1}, "najpe\u0142niej": {"mo\u017cemy": 1}, "mo\u017cemy": {"odda\u0107": 1, "dzi\u015b": 2, "im": 1, "pozwoli\u0107,": 1, "by\u0107": 1, "cieszy\u0107": 1, "pozwala\u0107": 1}, "Prezydentowi": {"szacunek": 1}, "szacunek": {"codzienn\u0105": 1, "do": 1}, "codzienn\u0105": {"prac\u0105": 1, "promocj\u0119": 1}, "prac\u0105": {"dla": 1}, "narodu,": {"kt\u00f3ry": 1}, "takGratulacje": {"dla": 1}, "pi\u0142karzy": {"z": 1}, "kadry": {"U-21,": 1}, "U-21,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "faworyzowanym": {"Belgom": 1}, "Belgom": {"jak": 1}, "gra\u0107,": {"by": 1}, "wygrywa\u0107.": {"": 1}, "Oby": {"tak": 1, "\u015bwiatu": 1, "si\u0119": 1}, "dalej": {"w": 1, "-": 1, "sukcesywnie": 1}, "kolejnych": {"meczach!": 1, "kwarta\u0142ach.Ogromne": 1, "pokole\u0144": 2, "lat": 1}, "meczach!": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "zaproszenie": {"na": 1}, "dzisiejszy": {"zjazd,": 1}, "zjazd,": {"ale": 1}, "promocj\u0119": {"patriotyzmu": 1}, "patriotyzmu": {"oraz": 2, "i": 1}, "polsko\u015bci.": {"Ta": 1, "To": 1, "Poka\u017cmy": 1}, "praca": {"jest": 1, "wczoraj,": 1, "staje": 1}, "wa\u017cna": {"zw\u0142aszcza": 1, "jest": 1, "jak": 1, "misja": 1, "rocznica.": 1}, "zw\u0142aszcza": {"dzi\u015b,": 1, "gospodark\u0105,": 1, "je\u015bli": 1, "na": 1}, "cz\u0119sto": {"si\u0119": 1, "o": 1, "bezsilni,": 1, "zastraszane,": 1}, "zapomina,": {"pr\u00f3buj\u0105c": 1}, "pr\u00f3buj\u0105c": {"promowa\u0107": 1}, "promowa\u0107": {"kosmopolityzm": 1}, "kosmopolityzm": {"oraz": 1}, "warto\u015bciPolska": {"jest": 1}, "silna": {"rodzin\u0105.": 1, "jak": 1, "dru\u017cyna,": 1}, "rodzin\u0105.": {"VII": 1}, "VII": {"Zjazd": 1}, "Zjazd": {"Du\u017cych": 1}, "Du\u017cych": {"Rodzin": 1}, "Rodzin": {"by\u0142": 1}, "serdecznie": {"podzi\u0119kowa\u0107": 1}, "nich,": {"kt\u00f3re": 1, "ale": 1}, "wzi\u0119\u0142y": {"na": 1}, "siebie": {"znacznie": 1, "cz\u0105stk\u0119": 1, "tak": 1, "i": 1}, "wi\u0119ksz\u0105": {"odpowiedzialno\u015b\u0107": 1, "moc\u0105": 1, "ciekawo\u015bci\u0105": 1}, "odpowiedzialno\u015b\u0107": {"i": 1, "za": 1, "spo\u0142eczn\u0105.To": 1}, "Niech": {"szcz\u0119\u015bcie": 1, "wasze": 1, "pi\u0142ka": 1, "po\u0142\u0105czy": 1, "to": 1, "spoczywaj\u0105": 2, "troska": 1, "te": 1, "spe\u0142niaj\u0105": 1, "spoczywa": 2, "b\u0119dzie": 1, "tym,": 1, "rozpoczynaj\u0105ca": 1, "przyja\u017a\u0144": 1, "Wasza": 1, "przy": 1}, "rodzicielstwa": {"towarzyszy": 1}, "towarzyszy": {"Wam": 1}, "moc\u0105": {"i": 1}, "rado\u015bci\u0105!Opad\u0142": {"ju\u017c": 1}, "powyborczy": {"kurz,": 1}, "kurz,": {"wi\u0119c": 1}, "wi\u0119c": {"intensyfikujemy": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "tych,": 1, "rosn\u0105": 1, "decyzj\u0119": 1}, "intensyfikujemy": {"nasz\u0105": 1}, "prac\u0119": {"dla": 1, "to": 1, "i": 1, "w": 1}, "Polak\u00f3w.": {"Dzi\u015b": 1, "Zapraszamy": 1, "Ju\u017c": 1, "To": 1, "Dumna": 1, "Bezrobocie": 1}, "owocne": {"spotkania": 1, "spotkanie": 2}, "spotkania": {"z": 4, "premier\u00f3w": 1, "Rady": 1, "i": 1}, "Ministrami:": {"@elzbietawitek": 1}, "@elzbietawitek": {"i": 1}, "Kluczem": {"dynamicznego": 1}, "wsparcie": {"go": 1, "i": 1}, "go": {"przez": 1, "gor\u0105cym": 1, "jakPowsta\u0144cy": 1, "w": 1, "zmieni\u0107": 1, "podpalaj\u0105": 1}, "infrastruktur\u0119": {"iRozmowa": 1, "i": 1}, "iRozmowa": {"z": 1}, "doskona\u0142\u0105": {"okazj\u0105,": 1, "okazj\u0105": 1, "motywacj\u0105,": 1}, "wymieni\u0107": {"si\u0119": 1}, "spostrze\u017ceniami": {"na": 1}, "temat": {"globalnych": 1, "przysz\u0142o\u015bci": 1, "wyj\u015bcia": 1, "tego,": 1, "potrzeb": 1}, "globalnych": {"wyzwa\u0144": 1}, "wyzwa\u0144": {"stoj\u0105cych": 1, "na": 1, "polityki": 1, "czeka": 1}, "stoj\u0105cych": {"przed": 1}, "gospodarkami": {"i": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwami": {"Polski": 1}, "USA.": {"Nasze": 1}, "relacje": {"s\u0105": 1, "gospodarcze": 1}, "kwesti\u0105": {"absolutnie": 1, "fundamentaln\u0105,": 1}, "absolutnie": {"kluczow\u0105": 1}, "kluczow\u0105": {"dla": 1}, "ekonomicznego": {"oraz": 1}, "bezpiecze\u0144stwa": {"Polski": 1, "dzieci,": 1, "energetycznego": 1, "opartego": 1, "Rzeczypospolitej": 1, "ca\u0142ego10": 1, "z": 1, "i": 1, "swoim": 1}, "iPodczas": {"spotkania": 1}, "premier\u00f3w": {"Grupy": 1}, "Budapeszcie": {"ustalili\u015bmy,": 1}, "ustalili\u015bmy,": {"\u017ce": 2}, "wszystkie": {"nasze": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "13": 1, "\u015bwi\u0105teczne": 1, "pa\u0144stwa": 1, "pozosta\u0142e": 1}, "nasze": {"dzia\u0142ania,": 1, "s\u0142u\u017cby": 1, "PKB": 1, "do\u015bwiadczenia": 1, "dzia\u0142ania": 1, "stanowisko": 1, "kolejne": 1, "s\u0142owa,": 1, "my\u015bli": 1, "\u017cycieDzi\u0119kuj\u0119": 1, "m\u0142ode": 1, "bohaterskie": 1, "Ma\u0142e": 1, "serca!": 1, "serca.": 1, "pa\u0144stwa": 1, "dzieci": 1, "partnerstwo": 1, "rodziny": 1}, "dzia\u0142ania,": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "r\u00f3wnie\u017c": {"te": 1, "z": 1, "w": 4, "chleba,": 1, "swobody": 1, "dla": 4, "dalej": 1, "we": 1, "nie": 1, "fakt,": 1, "za": 1, "ci\u0119\u017ckiej": 1, "ze": 1, "nasi": 1, "dzie\u0144": 1, "po": 1}, "dotycz\u0105ce": {"kwestii": 1}, "kwestii": {"personalnych,": 1, "bezpiecze\u0144stwa,": 1}, "personalnych,": {"podczas": 1}, "najbli\u017cszego": {"spotkania": 1}, "Rady": {"Europejskiej": 3, "Ministr\u00f3w,": 2, "Ministr\u00f3w": 3, "Ministr\u00f3w.": 1}, "skoordynowane.": {"V4": 1}, "zgodnie": {"wsp\u00f3\u0142pracuje": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracuje": {"dla": 1}, "dobra": {"regionu": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwa.": 1, "Polski": 1, "og\u00f3\u0142u.": 1, "przeciw": 1, "kampania.": 1, "energia!W": 1, "innych.": 1}, "regionu": {"i": 1}, "USA": {"\u0142\u0105czy": 1, "w": 1, "czy": 1, "to": 1, "po": 1}, "cywilizacja,": {"historia": 1}, "historia": {"i": 1, "nie": 1, "wzajemnej": 1, "to": 1, "z": 1}, "tradycja.": {"B\u0119dzie": 1}, "nas": {"\u0142\u0105czy\u0142a": 1, "do": 2, "ducha": 1, "wszystkich,": 1, "jednego": 1, "ku": 1, "w": 2, "przyw\u00f3dcy": 1, "zgody": 1, "Polacy": 1, "rozwija\u0107.": 1, "na": 1, "wszystkich": 1, "genera\u0142": 1, "lud\u017ami,": 1, "i": 1, "Polska!": 1, "\u0142\u0105czy": 1, "wsp\u00f3lnaPrzepi\u0119kna": 1, "tylko": 1, "zaufaniem,": 1, "\u015bwi\u0119to": 1, "pogl\u0105dy,": 1, "-": 1, "nie": 1}, "\u0142\u0105czy\u0142a": {"tak\u017ce": 1}, "nigdy": {"wsp\u00f3\u0142praca": 1, "nie": 6, "tak": 1}, "wojskowa.": {"Wi\u0119cej": 1}, "Wi\u0119cej": {"\u017co\u0142nierzy": 1}, "USA,": {"trwa\u0142a": 1, "sprawiedliwego": 1}, "trwa\u0142a": {"obecno\u015b\u0107": 1}, "obecno\u015b\u0107": {"i": 2, "polskich": 1, "na": 1}, "nowe": {"dow\u00f3dztwo": 1, "armaty": 1, "technologie": 1}, "dow\u00f3dztwo": {"dywizyjne": 1}, "dywizyjne": {"efektem": 1}, "efektem": {"naszych": 1}, "negocjacji.": {"Stawiamy": 1}, "Stawiamy": {"sobie": 1}, "ambitne": {"cele,": 1}, "cele,": {"bo": 1}, "Polak\u00f3w": {"jest": 1, "ros\u0142y": 1, "od": 1, "s\u0105": 1, "za": 2, "symbolem": 1, "na": 3, "i": 5, "by\u0142y": 1, "w": 4, "\u017cydowskiego": 1, "oraz": 1, "nie": 1, "potwierdza,": 1, "-": 1, "": 1, "wybory,": 1}, "tegoPrezydenci": {"i": 1}, "podkre\u015blaj\u0105": {"strategiczne": 1, "znaczenie": 1}, "strategiczne": {"znaczenie": 1}, "znaczenie": {"naszego": 1, "Ofiary": 1}, "naszego": {"sojuszu.": 1, "cz\u0142onkostwa.": 1, "kraju": 2, "przyzwolenia": 1, "kr\u00f3la": 1, "Mistrza": 1, "pojednania,": 1, "\u017cycia.": 1, "rz\u0105du.Radosnego": 1}, "sojuszu.": {"Modernizacja": 1}, "Modernizacja": {"armii,": 1}, "armii,": {"zwi\u0119kszenie": 1}, "zwi\u0119kszenie": {"obecno\u015bci": 1}, "obecno\u015bci": {"USA": 1}, "PL": {"i": 1, "biznesu": 1}, "energetyczna": {"to": 1}, "realizacja": {"polskiej": 1}, "racji": {"stanu.": 1, "stanu": 1}, "zaanga\u017cowaniu": {"PAD": 1}, "PAD": {"stosunki": 1}, "stosunki": {"polsko-ameryka\u0144skie": 1}, "polsko-ameryka\u0144skie": {"s\u0105": 1}, "najlepsze": {"w": 1, "wyniki": 1, "Powstanie": 1, "porozumienie,": 1, "\u017cyczenia": 1}, "historii.Wszystkim": {"funkcjonariuszom": 1}, "funkcjonariuszom": {"z": 2}, "satysfakcji": {"z": 2}, "pe\u0142nionych": {"obowi\u0105zk\u00f3w,": 1}, "obowi\u0105zk\u00f3w,": {"nowych": 1}, "\u015bcie\u017cce": {"zawodowej": 1}, "zawodowej": {"i": 1, "czy": 1}, "awans\u00f3w": {"na": 1}, "wy\u017csze": {"stopnie.": 1, "dop\u0142aty": 1, "wydatki": 1}, "stopnie.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "profesjonalizm": {"w": 1, "i": 1}, "codziennej": {"s\u0142u\u017cbie": 1, "rado\u015bci": 1, "pracy": 1}, "s\u0142u\u017cbie": {"Ojczy\u017anie": 1, "Polsce.": 1, "dla": 1, "publicznej": 1}, "Ojczy\u017anie": {"w": 1}, "kraju": {"i": 1, "na": 1, "jest": 1, "-": 1, "\u015bwiata,": 1, "w": 1}, "poza": {"jego": 1, "Granicami": 1, "tymZwyci\u0119stwo": 1, "zasi\u0119giem": 1}, "granicami.Wynagrodzenie": {"za": 1}, "efektywno\u015b\u0107": {"gospodarki,": 1}, "gospodarki,": {"ale": 1}, "godno\u015b\u0107": {"i": 1, "cz\u0142owieka.": 1, "cz\u0142owieka": 1}, "codziennego": {"\u017cycia.": 1, "\u017cyciaBez": 1}, "\u017cycia.": {"Chcemy,": 1, "Wiara": 1}, "pensje": {"Polak\u00f3w": 2}, "ros\u0142y": {"do": 1}, "poziomu": {"takiego": 1, "wody": 1, "4%": 1, "zarobk\u00f3w": 1, "A-.": 1}, "takiego": {"jak": 1, "rozwi\u0105zania": 1}, "Zachodzie.": {"R\u00f3wnie\u017c": 1, "tu": 1}, "R\u00f3wnie\u017c": {"wzrost": 1}, "pensji": {"minimalnej": 1}, "minimalnej": {"o": 1, "do": 1}, "700": {"z\u0142": 1}, "z\u0142": {"od": 1, "w": 1, "na": 1, "oraz": 1}, "rz\u0105d\u00f3w": {"jest": 1, "Grudzi\u0105dz": 1}, "realizacj\u0105": {"tychDzi\u015b": 1}, "tychDzi\u015b": {"nerw\u00f3w": 1}, "nerw\u00f3w": {"jakby": 1}, "jakby": {"mniej,": 1}, "mniej,": {"ale": 1}, "zabrak\u0142o!": {"": 1}, "@lewy_official,": {"i": 1}, "Damian": {"K\u0105dzior!": 1}, "K\u0105dzior!": {"": 1}, "Komplet": {"punkt\u00f3w": 2}, "punkt\u00f3w": {"po": 1, "na": 1, "przedstawionej": 1}, "czterech": {"dobrze": 1}, "wr\u00f3\u017cy": {"na": 2, "Polsce": 1}, "dalsz\u0105": {"cz\u0119\u015b\u0107": 1}, "cz\u0119\u015b\u0107": {"eliminacji.": 1}, "eliminacji.": {"W": 1}, "t\u0119": {"pi\u0119kn\u0105": 1, "rocznic\u0119": 1, "spraw\u0119": 1, "\u015bwietn\u0105": 1, "szczeg\u00f3ln\u0105": 1, "kampani\u0119.": 1, "moc,": 1}, "pi\u0119kn\u0105": {"niedziel\u0119": 1, "kart\u0119": 1, "s\u0142u\u017cb\u0119.": 1}, "niedziel\u0119": {"zach\u0119cam": 1, "czeka": 1}, "zach\u0119cam": {"wszystkich": 1}, "wskoczenia": {"na": 1}, "rower": {"i": 1}, "zabrania": {"rodziny": 1}, "wycieczk\u0119,": {"Kampinos": 1}, "Kampinos": {"to": 1}, "doskona\u0142e": {"miejsce": 1, "wie\u015bci": 1}, "rowerowe": {"wyprawyDzi\u0119kuj\u0119": 1}, "wyprawyDzi\u0119kuj\u0119": {"zast\u0119pom": 1}, "zast\u0119pom": {"stra\u017cak\u00f3w,": 1}, "stra\u017cak\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "skutecznie": {"walczyli": 1, "broni\u0142": 1, "i": 2, "przeprowadzi\u0142": 1, "wp\u0142ywa\u0107": 1}, "walczyli": {"z": 1, "nie": 2, "ka\u017cdego": 1, "o": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1}, "po\u017carem": {"na": 1}, "szczycie": {"p\u0142on\u0105cego": 1, "V4": 1, "UE": 1, "Tr\u00f3jmorza": 1}, "p\u0142on\u0105cego": {"wie\u017cowca.": 1}, "wie\u017cowca.": {"Wasza": 1}, "Wasza": {"tytaniczna": 1, "energia!": 1, "postawa": 1, "Ojczyzna": 1}, "tytaniczna": {"praca": 1}, "wczoraj,": {"a": 1}, "niedawnej": {"powodzi,": 1}, "powodzi,": {"pozwala": 1}, "pozwala": {"nam": 1}, "spa\u0107": {"spokojniej,": 1}, "spokojniej,": {"bo": 1}, "wiemy,": {"\u017ce": 1}, "sprawne": {"i": 1, "dzia\u0142anie": 1}, "ofiarne.By\u0142y": {"nerwy,": 1}, "nerwy,": {"by\u0142y": 1}, "by\u0142y": {"emocje,": 1, "wielokrotnieNa": 1, "na": 1, "to": 2, "nie\u0142atwe,": 1, "tak": 1, "skutecznie": 1}, "emocje,": {"ale": 1}, "trzy": {"punkty": 1, "razy": 1, "oczka": 1}, "punkty": {"jad\u0105": 1}, "jad\u0105": {"do": 1}, "Warszawy!": {"": 1}, "Pi\u0105tka": {"za": 1}, "kolejn\u0105": {"bramk\u0119": 1, "okazj\u0105": 1}, "bramk\u0119": {"w": 1, "do\u0142o\u017cy\u0142": 1}, "reprezentacji!": {"Rzeczywisto\u015b\u0107": 1}, "Rzeczywisto\u015b\u0107": {"jest": 1}, "inna": {"ni\u017c": 1, "formacja": 1}, "kilka": {"lat": 2, "budynk\u00f3w,": 1, "strategicznych": 1}, "regu\u0142y": {"rz\u0105dz\u0105ce": 1}, "rz\u0105dz\u0105ce": {"\u015bwiatem,": 1}, "\u015bwiatem,": {"a": 1}, "gospodark\u0105,": {"odwr\u00f3ci\u0142y": 1}, "odwr\u00f3ci\u0142y": {"si\u0119": 1}, "180": {"stopni.": 1}, "stopni.": {"Ciesz\u0119": 1}, "Ciesz\u0119": {"si\u0119,": 14}, "rozmawia\u0107": {"nie": 1, "si\u0119": 1, "j\u0119zykiem": 1, "na": 1}, "samych": {"regu\u0142ach,": 1, "w": 1, "sukces\u00f3w!": 1, "sukces\u00f3w,": 1}, "regu\u0142ach,": {"a": 1}, "wykorzystywa\u0107": {"je": 1}, "je": {"w": 2, "razem!": 1, "specjaln\u0105": 1, "niesamowitymi": 1}, "Wa\u017cny": {"list": 1}, "list": {"Prezesa": 1}, "Prezesa": {"J.": 2, "Rady": 2}, "J.": {"do": 1, "pic.twitter.com/tTHONRw3glSytuacja": 1}, "Zapraszamy": {"do": 1}, "przeczytania!": {"6": 1}, "6": {"czerwca,": 1, "mln": 1}, "czerwca,": {"75": 1}, "Alianci,": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "udzia\u0142em": {"Polak\u00f3w,": 1, "ministr\u00f3w,": 1}, "Polak\u00f3w,": {"wyl\u0105dowali": 1, "kt\u00f3rzy": 1, "d\u0105\u017cenia": 1, "dzi\u015b": 1, "w": 1}, "wyl\u0105dowali": {"w": 1}, "Normandii.": {"Mia\u0142em": 1}, "Mia\u0142em": {"dzi\u015b": 1, "okazj\u0119": 1}, "okazj\u0119": {"podzi\u0119kowa\u0107": 1, "porozmawia\u0107": 1, "otworzy\u0107": 1, "zobaczy\u0107": 1}, "weteranom": {"za": 1}, "m\u0119stwo.": {"Spotkali\u015bmy": 1}, "Spotkali\u015bmy": {"si\u0119": 1}, "gronie": {"przyw\u00f3dc\u00f3w": 1, "niepodleg\u0142ych": 1, "rynk\u00f3w": 1, "najbli\u017cszych!Sk\u0142adam": 1, "najbli\u017cszych.Ewangelikom": 1}, "przyw\u00f3dc\u00f3w": {"pi\u0119tnastu": 1, "potrafimy": 1}, "pi\u0119tnastu": {"pa\u0144stw,": 1}, "pa\u0144stw,": {"aby": 1}, "\u015bwi\u0119towa\u0107": {"t\u0119": 1, "100.": 1}, "rocznic\u0119": {"z": 1, "15-lecia": 1, "wyzwolenia": 1, "wprowadzenia": 1, "niepodleg\u0142o\u015bci": 1}, "naszymiBronis\u0142aw": {"Czech": 1}, "Czech": {"by\u0142": 1, "i": 1}, "wybitnym": {"sportowcem,": 1}, "sportowcem,": {"ale": 1}, "\u017carliwym": {"patriot\u0105,": 1}, "patriot\u0105,": {"uczestnikiem": 1}, "uczestnikiem": {"ruchu": 1}, "ruchu": {"oporu": 1}, "oporu": {"w": 1}, "obozie": {"Auschwitz,": 1}, "Auschwitz,": {"wsp\u00f3\u0142pracownikiem": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracownikiem": {"Witolda": 1}, "Witolda": {"Pileckiego.": 1}, "Pileckiego.": {"To": 1}, "o\u015bwi\u0119cimskie": {"j\u0105dro": 1}, "j\u0105dro": {"ciemno\u015bci": 1}, "ciemno\u015bci": {"75": 1, "tego": 1}, "odebra\u0142o": {"nam": 1}, "jednego": {"z": 4, "kr\u00f3la.": 1}, "syn\u00f3w": {"IIR\u00f3wno": 1, "i": 1}, "IIR\u00f3wno": {"30": 1}, "30": {"lat": 1, "zagranicznymi": 1}, "pierwszych,": {"w": 1}, "wolnych": {"wybor\u00f3w": 1}, "wybor\u00f3w": {"do": 2, "\u2013": 1, "samorz\u0105dowych,": 1, "samorz\u0105dowych.": 1}, "Senatu": {"sta\u0142y": 1}, "symbolem": {"pe\u0142nego": 1, "odwagi": 2, "wolno\u015bci": 1, "tej": 1, "wolnej": 1, "ca\u0142kowitego": 1, "najwy\u017cszej": 1, "walki": 1, "dzielenia,": 1}, "pe\u0142nego": {"zwyci\u0119stwa": 1, "wydania": 1}, "zwyci\u0119stwa": {"Solidarno\u015bci,": 1, "w": 2, "roku": 1}, "Solidarno\u015bci,": {"ale": 1, "a": 1, "dla": 1}, "dziejowym": {"prze\u0142omem.": 1}, "prze\u0142omem.": {"Wkr\u00f3tce": 1}, "Wkr\u00f3tce": {"potem": 1}, "potem": {"mo\u017cliwe": 1, "okaza\u0142o,": 1}, "demokratyczne": {"przemiany,": 1}, "przemiany,": {"kt\u00f3re": 1}, "zaprowadzi\u0142y": {"nas": 1}, "NATO": {"i": 2, "dopiero": 1, "zapewni\u0142o": 1, "zapewnia": 1, "and": 1, "members": 1}, "UniiGratuluj\u0119": {"nominacji": 1}, "nominacji": {"wszystkim": 1, "i": 1}, "nowym": {"cz\u0142onkom": 1, "wyzwaniom.": 1, "przepisom": 1, "boisku.": 1}, "cz\u0142onkom": {"Rady": 1, "OPZZ": 1, "innych": 1, "Ko\u015bcio\u0142a": 1}, "Ministr\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1, "ca\u0142ej": 1}, "uzupe\u0142ni\u0105": {"sk\u0142ad": 1}, "sk\u0142ad": {"rz\u0105dowej": 1}, "rz\u0105dowej": {"dru\u017cyny.": 1}, "dru\u017cyny.": {"Jestem": 1, "Ciesz\u0119": 1}, "pewien,": {"\u017ce": 1}, "przysz\u0142a": {"wsp\u00f3\u0142praca": 1}, "przyniesie": {"dobre": 1}, "owoce": {"i": 1}, "sprawniej": {"realizowa\u0107": 1}, "realizowa\u0107": {"nasz\u0105": 1}, "misj\u0119": {"zmiany": 1}, "zmiany": {"na": 1, "nie": 1, "i": 1, "prawa,": 1}, "lepsze": {"Polski": 1, "jutro": 1, "z": 1, "warunki": 1}, "\u017cyciaBez": {"Papie\u017ca": 1}, "Papie\u017ca": {"Jana": 1}, "przemian": {"roku": 1}, "1989,": {"nie": 1}, "demokratycznej": {"Polski,": 1}, "\u017cy\u0107.": {"To": 1}, "obudzi\u0142": {"w": 1}, "ducha": {"Solidarno\u015bci": 1}, "autentyczne": {"pragnienie": 1}, "cz\u0142owieka": {"oraz": 1, "nie": 1, "i": 1, "niezwykle": 1}, "sprawiedliwo\u015bciOjciec": {"Honorat": 1}, "Honorat": {"Ko\u017ami\u0144ski": 1}, "Ko\u017ami\u0144ski": {"dawa\u0142": 1}, "dawa\u0142": {"przyk\u0142ad": 1}, "przyk\u0142ad": {"jak": 1, "lokalnych": 1}, "patriot\u0105": {"w": 1}, "trudnych": {"czasach": 2, "warunkach": 1, "lat,": 1, "godzin": 1, "dyskusji,": 1}, "czasach": {"zabor\u00f3w,": 1, "zabor\u00f3w.": 1, "III": 1}, "krzewienie": {"Polsko\u015bci": 1}, "Polsko\u015bci": {"mo\u017cna": 1, "w": 1}, "cen\u0119.": {"Ciesz\u0119": 1}, "posta\u0107": {"ojca": 1}, "ojca": {"Ko\u017ami\u0144skiego": 1}, "Ko\u017ami\u0144skiego": {"i": 1}, "postawa": {"nadal": 1, "Bartosza": 1, "godna": 1}, "nadal": {"stanowi\u0105": 1, "s\u0105": 1, "jest": 2, "dramatyczna.": 1}, "stanowi\u0105": {"wz\u00f3r": 1}, "wz\u00f3r": {"\u0142\u0105czenia": 1}, "\u0142\u0105czenia": {"pracy": 1}, "iOgromne": {"gratulacje": 1}, "zespo\u0142u": {"-": 1, "ale": 1}, "zwyci\u0119zc\u00f3w": {"University": 1}, "University": {"Rover": 1}, "Rover": {"Challenge.": 1}, "Challenge.": {"Ich": 1}, "Ich": {"\u0142azik": 1, "spu\u015bci\u017anie": 1, "wysuni\u0119ta": 1, "misja": 1, "\u015bwi\u0119ta,": 1, "Pami\u0119ci!Gratuluj\u0119": 1, "Pami\u0119ci!Przed": 1}, "\u0142azik": {"marsja\u0144ski": 1}, "marsja\u0144ski": {"pokona\u0142": 1}, "pokona\u0142": {"konstrukcje": 1}, "konstrukcje": {"Uniwersytet\u00f3w": 1}, "Uniwersytet\u00f3w": {"Ryerson": 1, "Warszawskiego": 1}, "Ryerson": {"i": 1}, "Stanforda": {"oraz": 1}, "80": {"innych": 1, "centymetr\u00f3w.Z": 1, "lat": 2}, "kraj\u00f3w.": {"To": 1}, "potwierdzenie": {"potencja\u0142u": 1, "\u015bwietnej": 1, "Twojej": 1, "dobros\u0105siedzkich": 1}, "potencja\u0142u": {"drzemi\u0105cego": 1, "polskiej": 1}, "drzemi\u0105cego": {"w": 1}, "nauce": {"iWszystkim": 1}, "iWszystkim": {"dzieciakom,": 1}, "dzieciakom,": {"tym": 1}, "wi\u0119kszym": {"oraz": 1, "ni\u017c": 1}, "mniejszym,": {"\u017cycz\u0119": 1}, "ogromu": {"rado\u015bci,": 1}, "rado\u015bci,": {"dobrej": 1, "zrozumienia,": 1}, "zabawy": {"i": 1}, "\u015bwietnych": {"pomys\u0142\u00f3w.": 1, "pomys\u0142\u00f3w": 1}, "pomys\u0142\u00f3w.": {"Niech": 1}, "wasze": {"marzenia": 1, "osi\u0105gni\u0119cia": 1}, "marzenia": {"i": 2, "Polak\u00f3w": 1}, "plany": {"spe\u0142niaj\u0105": 1}, "spe\u0142niaj\u0105": {"si\u0119": 2}, "dnia,": {"a": 1}, "szkolnych": {"dzienniczkach": 1}, "dzienniczkach": {"znajd\u0105": 1}, "znajd\u0105": {"si\u0119": 1}, "same": {"pi\u0105tki": 1, "heroes": 1}, "pi\u0105tki": {"i": 1}, "sz\u00f3stki.": {"": 1}, "Radosnego": {"\u015bwi\u0119towania": 2}, "\u015bwi\u0119towania": {"Dnia4,7": 1, "pod": 1, "Dnia": 1, "w": 1, "Niedzieli": 1}, "Dnia4,7": {"procent": 1}, "procent": {"wzrostu": 2, "oraz": 1}, "2019": {"roku": 2, "do": 1, "z": 1, "oraz": 1, "rok.": 1, "na": 1}, "przybli\u017ca": {"nas": 1}, "ca\u0142orocznego": {"wyniku": 1}, "wy\u017cszego": {"ni\u017c": 1}, "dotychczasowe": {"prognozy": 1}, "prognozy": {"i": 1, "pogody": 2, "opad\u00f3w": 1, "wzrostu": 4}, "przewidywania.": {"Wzrost": 1}, "Wzrost": {"inwestycji": 1}, "inwestycji": {"o": 1, "przedsi\u0119biorstw": 1}, "12,6": {"procent,": 1}, "przedsi\u0119biorstw": {"o": 1}, "21,7": {"buduje": 1}, "buduje": {"solidne": 1, "wzajemne": 1, "si\u0119": 1}, "solidne": {"podstawy": 1}, "podstawy": {"dynamiki": 1}, "dynamiki": {"PKB": 1}, "kwarta\u0142ach.Ogromne": {"gratulacje": 1}, "52": {"nowych": 1}, "Europarlamentarzyst\u00f3w,": {"kt\u00f3rych": 1}, "wyborcy": {"postanowili": 1}, "postanowili": {"obdarzy\u0107": 1}, "obdarzy\u0107": {"tak": 1}, "mandatem": {"zaufania.": 1}, "zaufania.": {"Szczeg\u00f3lne": 1}, "Szczeg\u00f3lne": {"podzi\u0119kowania": 1}, "cz\u0142onk\u00f3w": {"rz\u0105du,": 1}, "rz\u0105du,": {"z": 1}, "kt\u00f3rymi": {"mia\u0142em": 1, "pos\u0142uguj\u0105": 1}, "mia\u0142em": {"przyjemno\u015b\u0107": 2, "mo\u017cliwo\u015b\u0107": 1}, "przyjemno\u015b\u0107": {"zmienia\u0107": 1, "podziwia\u0107": 1, "wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107,": 1}, "zmienia\u0107": {"Polsk\u0119": 1, "to,": 1}, "lepsze.": {"Czas": 1, "To": 1}, "Czas": {"na": 1, "pokaza\u0142,": 1, "zamieni\u0107": 1}, "dobr\u0105": {"zmian\u0119": 1, "zmian\u0105": 1, "stron\u0119.": 1, "rozmow\u0119": 1, "i": 1}, "zmian\u0119": {"wOgromne": 1}, "wOgromne": {"gratulacje": 1}, "Klaudii": {"i": 1}, "Szymona,": {"kt\u00f3rych": 1}, "rodzina": {"powi\u0119kszy\u0142a": 1, "zosta\u0142a": 1, "jest": 1}, "powi\u0119kszy\u0142a": {"si\u0119": 1}, "ostatnio": {"o": 1}, "sze\u015b\u0107": {"os\u00f3b!": 1}, "os\u00f3b!": {"": 1}, "Pozostaje": {"jedynie": 1}, "\u017cyczy\u0107,": {"\u017ceby": 1}, "Filip,": {"Tymon,": 1}, "Tymon,": {"Zosia,": 1}, "Zosia,": {"Kaja,": 1}, "Kaja,": {"Malwina": 1}, "Malwina": {"oraz": 1}, "Nela": {"-": 1}, "domu,": {"w": 2}, "Tylmanowej": {"-": 1}, "pozwolili": {"rodzicom": 1}, "przespa\u0107": {"ka\u017cd\u0105": 1}, "ka\u017cd\u0105": {"noc.Polski": 1}, "noc.Polski": {"mundur": 1}, "mundur": {"jest": 1}, "odwagi": {"i": 4, "uczestnik\u00f3w": 1}, "m\u0119stwa": {"na": 1}, "ca\u0142ym": {"\u015bwiecie": 1, "\u015bwiecie.": 1, "\u015bwiecie.Znakomita": 1}, "Europy,": {"po": 1, "w": 1, "konflikt\u00f3w": 1, "a": 1}, "Azj\u0119": {"i": 1}, "Afryk\u0119.": {"Dzie\u0144": 1}, "Dzie\u0144": {"Weterana": 1, "Polonii": 1, "Wszystkich": 1, "Dziecka": 1, "Pami\u0119ci": 1, "Walki": 1}, "Weterana": {"Dzia\u0142a\u0144": 1}, "Dzia\u0142a\u0144": {"poza": 1}, "Granicami": {"Pa\u0144stwa": 1}, "Pa\u0144stwa": {"to": 1, "Ruszczak\u00f3w,": 1, "Podziemnego": 1}, "okazja,": {"by": 1}, "uczestnikom": {"zagranicznych": 1}, "misji": {"-": 1, "stra\u017cak\u00f3w": 1, "ja\u0142mu\u017cnika": 1}, "\u017bo\u0142nierzom,": {"Policjantom,": 1}, "Policjantom,": {"Stra\u017cakom,": 1}, "Stra\u017cakom,": {"Pogranicznikom": 1}, "Pogranicznikom": {"i": 1}, "S\u0142u\u017cbom": {"Specjalnym.Mamy": 1}, "Specjalnym.Mamy": {"bardzo": 1}, "silny": {"mandat": 1}, "mandat": {"w": 1}, "PE": {"-": 1, "to": 1}, "27": {"parlamentarzyst\u00f3w.": 1, "lat,": 1}, "parlamentarzyst\u00f3w.": {"Chcemy": 1}, "ambitnym": {"bud\u017cetem": 1}, "bud\u017cetem": {"i": 1, "pa\u0144stwa.Zamachy": 1}, "w\u0142adzami": {"zapewniaj\u0105cymi": 1}, "zapewniaj\u0105cymi": {"dynamiczny": 1}, "zr\u00f3wnowa\u017cony": {"rozw\u00f3j.": 1, "spos\u00f3b": 1}, "rozw\u00f3j.": {"Dzisiejsze": 1}, "rozmowy": {"kolejny": 1, "z": 1, "kuluarowe": 1, "o": 1}, "kolejny": {"raz": 1, "podmiot,": 1, "u\u015bwiadamia": 1, "krok,": 1, "dow\u00f3d,": 2, "rok": 1, "wielki": 1, "polski": 1}, "raz": {"potwierdzi\u0142y,": 1, "kolejny": 1, "pokazali\u015bmy,": 1, "Znak": 1, "otrzyma\u0142a": 1, "w": 1, "drugi": 1, "chcia\u0142bym": 1, "pozdrawiam": 1, "14.": 1, "dowi\u00f3d\u0142": 1}, "potwierdzi\u0142y,": {"\u017ce": 1}, "m\u00f3wi": {"w": 1}, "tych": {"sprawach": 1, "trudnych": 1, "miejscach": 1, "dniach": 1, "wa\u017cnych": 1, "w\u0142a\u015bnieDzi\u015b": 1, "pi\u0119knych": 1, "dni,": 1, "dyscyplinach": 1, "zaniecha\u0144": 1, "wszystkich": 1, "strasznych": 1}, "wsp\u00f3lnym": {"g\u0142osem.Sytuacja": 1, "umi\u0142owaniu": 1}, "g\u0142osem.Sytuacja": {"powodziowa": 1}, "powodziowa": {"w": 1}, "wojew\u00f3dztwie": {"podkarpackim": 1, "\u015bl\u0105skim": 1}, "podkarpackim": {"jest": 1}, "stabilna,": {"poziom": 1, "prognozy": 1}, "w\u00f3d": {"na": 1, "Wis\u0142y": 1, "jest": 1}, "g\u0142\u00f3wnych": {"ciekach": 1, "atrakcji": 1}, "ciekach": {"obni\u017cy\u0142": 1}, "obni\u017cy\u0142": {"si\u0119.": 1, "prognoz\u0119": 1}, "si\u0119.": {"W": 1, "Trwa": 1}, "powiecie": {"mieleckim": 1, "stalowowolskim": 1}, "mieleckim": {"i": 2}, "tarnobrzeskim": {"woda": 1, "(w": 1}, "woda": {"jest": 1, "opad\u0142a": 1, "wdar\u0142a": 1}, "wypompowywana": {"z": 1, "jest": 1}, "piwnic.": {"W": 1}, "najbli\u017cszych": {"godzinach": 1, "lat": 1, "10": 1}, "godzinach": {"przewidywane": 1}, "przewidywane": {"s\u0105": 1}, "zwi\u0119kszone": {"opady": 1}, "opady": {"deszczu,": 1}, "deszczu,": {"wi\u0119c": 1}, "pogotowiu.Historyczny": {"wynik": 1}, "wyborach": {"do": 1, "jest": 1, "\u2013": 1, "parlamentarnych.": 1}, "Europarlamentu": {"i": 1}, "pi\u0105te": {"zwyci\u0119stwo": 1}, "zwyci\u0119stwo": {"z": 1, "Polski": 2, "w": 1, "Polaka": 1, "wyborcze": 1, "Wielkiej": 1, "-": 1}, "najlepszym": {"dowodem,": 1, "ambasadorem": 1, "miejscem": 2, "\u015bwiadectwem": 1}, "dowodem,": {"\u017ce": 1}, "Polacy": {"chc\u0105": 1, "wybior\u0105": 1, "czuli": 1, "pierwszy": 1, "i": 1, "byli": 1, "pokazali,": 2, "coraz": 1, "zyskaj\u0105": 1, "wygrali": 1, "nie": 1, "solidarnie": 1, "tak": 1, "zdecyduj\u0105,": 1}, "Polsce,": {"ale": 1}, "Europie.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Dynamika": 1, "W": 1}, "kandydatom": {"i": 2}, "wolontariuszom,": {"bez": 1}, "wygranej.": {"Zrobili\u015bmy": 1}, "Zrobili\u015bmy": {"to!Drogie": 1}, "to!Drogie": {"Mamy,": 1}, "Mamy,": {"w": 1}, "dniu": {"waszego": 1, "2": 1, "obchod\u00f3w": 1, "90.": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1, "\u015awi\u0119ta": 1, "Ich": 1}, "waszego": {"\u015bwi\u0119ta": 1}, "pragn\u0119": {"z\u0142o\u017cy\u0107": 1}, "z\u0142o\u017cy\u0107": {"wam": 1, "wyrazy": 1}, "wam": {"\u017cyczenia": 1, "za": 1}, "pomy\u015blno\u015bci,": {"ale": 1}, "spokoju,": {"zw\u0142aszcza": 1, "rado\u015bci": 1}, "je\u015bli": {"dzieciaki": 1, "chodzi": 1, "nie": 1, "b\u0119dziemy": 1, "tylko": 1}, "dzieciaki": {"s\u0105": 1}, "ma\u0142e.": {"": 1}, "ten": {"ogromny": 1, "moment": 1, "w": 1, "\"jednorazowy\",": 1, "powtarzaj\u0105cy": 1, "nowy": 1, "rok": 1, "przyzwala\".Traktujemy": 1, "cel": 1, "pi\u0119kny": 1, "g\u00f3rniczy": 1, "trud.": 1}, "trud,": {"kt\u00f3ry": 1}, "wk\u0142adacie": {"w": 1}, "wychowanie": {"kolejnych": 1}, "pokole\u0144": {"Polak\u00f3w.Sytuacja": 1, "Europejczyk\u00f3w.": 1, "Polak\u00f3w": 1, "zwi\u0105zana": 1, "polskich": 1}, "Polak\u00f3w.Sytuacja": {"na": 1}, "Wi\u015ble": {"w": 1}, "Sandomierzu": {"jest": 1, "i": 1}, "stabilna.": {"Stan": 1}, "Stan": {"alarmowy": 1}, "alarmowy": {"jest": 1}, "przekroczony": {"o": 2}, "ponad": {"metr,": 1, "80": 1, "40": 1, "35": 1, "75": 1, "100": 1, "10": 1, "6": 1, "podzia\u0142ami": 1, "2": 2, "20": 1, "2%": 1}, "metr,": {"jednak": 1}, "zagra\u017ca": {"wylaniem.": 1, "Ukrainie": 1}, "wylaniem.": {"S\u0142u\u017cby": 1}, "S\u0142u\u017cby": {"pracowa\u0142y": 1, "naDramatyczna": 1}, "pracowa\u0142y": {"ca\u0142\u0105": 1}, "ca\u0142\u0105": {"noc": 1, "kampani\u0119": 1}, "noc": {"nad": 1}, "zabezpieczaniem": {"przeciek\u00f3w.": 1}, "przeciek\u00f3w.": {"W": 1}, "Oblekoniu": {"wa\u0142": 1}, "wa\u0142": {"przesta\u0142": 1, "opaskowy.Sytuacja": 1}, "przesta\u0142": {"si\u0119": 1}, "osuwa\u0107,": {"po": 1}, "obni\u017ceniu": {"poziomu": 1}, "wody": {"b\u0119dzie": 1}, "budowany": {"wa\u0142": 1}, "opaskowy.Sytuacja": {"w": 1}, "\u015bl\u0105skim": {"jest": 1, "i": 1}, "pogody": {"nastrajaj\u0105": 1, "na": 1, "ducha.": 1}, "nastrajaj\u0105": {"optymistycznie.": 1}, "optymistycznie.": {"Interwencje": 1}, "Interwencje": {"s\u0142u\u017cb": 1}, "incydentalne,": {"jednak": 1}, "poziomy": {"alarmowe": 1}, "alarmowe": {"nadal": 1}, "przekroczone": {"w": 1}, "Bieruniu": {"Nowym": 1}, "Nowym": {"i": 1}, "Brynicy.": {"Na": 1}, "Na": {"zbiorniku": 1, "bie\u017c\u0105co": 3, "skoczni": 1, "Forum": 1, "przyk\u0142adzie": 1, "lata": 1}, "zbiorniku": {"w": 1}, "Wilkowicach": {"woda": 1}, "opad\u0142a": {"od": 1}, "wczoraj": {"o": 1, "wsp\u00f3lnie": 1}, "centymetr\u00f3w.Z": {"informacji": 1}, "informacji": {"wojewody": 1, "dotycz\u0105cych": 1}, "wojewody": {"podkarpackiego": 1}, "podkarpackiego": {"wynika,": 1, "nadal": 1}, "wynika,": {"\u017ce": 1}, "sytuacja": {"w": 2, "jest": 1}, "stalowowolskim": {"ustabilizowa\u0142a": 1}, "ustabilizowa\u0142a": {"si\u0119": 1}, "most": {"w": 2, "bitter": 1}, "Rudej": {"jest": 1}, "bezpieczny.": {"Z": 1}, "Z": {"powiat\u00f3w": 1, "tej": 1, "dum\u0105": 1, "nadziej\u0105": 1}, "powiat\u00f3w": {"d\u0119bickiego,": 1}, "d\u0119bickiego,": {"kolbuszowskiego": 1}, "kolbuszowskiego": {"i": 1}, "mieleckiego": {"ewakuowano": 1}, "ewakuowano": {"na": 1}, "moment": {"ponad": 1, "na": 1}, "40": {"os\u00f3b.": 1, "godzin": 1, "lat.": 1, "lat": 1}, "os\u00f3b.": {"Trwaj\u0105": 1}, "Trwaj\u0105": {"przygotowania": 1}, "przygotowania": {"na": 1}, "nadej\u015bcie": {"fali": 1}, "fali": {"z": 1}, "Ma\u0142opolski.Alarmowy": {"stan": 1}, "stan": {"Wis\u0142y": 1, "zabezpiecze\u0144.Wraz": 1, "w\u00f3d": 1, "jednego": 1, "\u015brodowiska.": 1}, "Wis\u0142y": {"jest": 1, "o": 1, "i": 1}, "35": {"cm": 1}, "cm": {"w": 2}, "Zawicho\u015bcie.": {"\u017bo\u0142nierze": 1}, "\u017bo\u0142nierze": {"pracuj\u0105": 1}, "pracuj\u0105": {"nad": 1, "na": 1}, "umocnieniem": {"wa\u0142\u00f3w": 1, "zabezpiecze\u0144,": 1}, "wa\u0142\u00f3w": {"i": 1, "przeciwpowodziowych.": 1}, "napraw\u0105": {"uszkodze\u0144": 1}, "uszkodze\u0144": {"w": 1}, "gminie": {"Po\u0142aniec": 1, "Bojan\u00f3w.": 1, "Bojan\u00f3w": 1, "Wieliczka": 1, "Liszki": 1}, "Po\u0142aniec": {"oraz": 1}, "miejscowo\u015bci": {"Obleko\u0144": 1, "Ruda": 2}, "Obleko\u0144": {"(gmina": 1}, "(gmina": {"Pacan\u00f3w).": 1}, "Pacan\u00f3w).": {"Na": 1}, "bie\u017c\u0105co": {"monitorowany": 1, "monitorujemy": 2, "jestem": 1, "wszelkich": 1, "monitorowa\u0142": 1}, "monitorowany": {"jest": 1}, "zabezpiecze\u0144.Wraz": {"z": 1}, "Ministrami": {"i": 1}, "jeste\u015bmy": {"w": 4, "cz\u0119sto": 1, "cz\u0142onkami": 1, "teraz": 2, "i": 1, "jednym": 1, "Wam": 1, "wolni,": 1, "razem!": 1, "wiarygodni": 1, "z": 1, "bia\u0142o-czerwon\u0105": 1}, "sta\u0142ym": {"kontakcie": 3}, "kontakcie": {"z": 3}, "wojewodami": {"ma\u0142opolskim,": 1}, "ma\u0142opolskim,": {"podkarpackim,": 1}, "podkarpackim,": {"\u015bl\u0105skim": 1}, "\u015bwi\u0119tokrzyskim.": {"Na": 1}, "monitorujemy": {"sytuacj\u0119": 2}, "sytuacj\u0119": {"zagro\u017cenia": 1, "i": 1, "na": 1, "w": 1}, "zagro\u017cenia": {"powodziowego.": 1}, "powodziowego.": {"Stra\u017c": 1}, "Stra\u017c": {"Po\u017carna,": 1, "Po\u017carna": 2}, "Po\u017carna,": {"Policja": 1}, "wsz\u0119dzie": {"tam,": 2}, "tam,": {"gdzie": 2}, "s\u0105Sytuacja": {"na": 1}, "p\u00f3\u0142nocy": {"wojew\u00f3dztwa": 1}, "wojew\u00f3dztwa": {"podkarpackiego": 1}, "trudna,": {"ale": 2}, "powoli": {"stabilizuje": 1}, "stabilizuje": {"si\u0119.": 1}, "Trwa": {"walka": 1}, "walka": {"o": 2, "z": 3}, "Ruda": {"w": 2}, "Bojan\u00f3w.": {"Kontynuowane": 1}, "Kontynuowane": {"s\u0105": 1}, "prace": {"w": 1}, "powiatach": {"mieleckim": 1}, "stalowowolskim,": {"na": 1}, "zosta\u0142y": {"skierowane": 1, "obj\u0119te": 1, "pobite.": 1, "przyj\u0119te": 1}, "skierowane": {"dodatkowe": 1}, "dodatkowe": {"jednostki": 1}, "jednostki": {"wojska.": 1}, "wojska.": {"Fot.Przewodnicz\u0105cy": 1}, "Fot.Przewodnicz\u0105cy": {"OPZZ": 1}, "OPZZ": {"Jan": 1, "sk\u0142adam": 1}, "Jan": {"Guz": 1, "Olszewski": 1, "Rodowicz": 1, "Pawe\u0142": 2}, "Guz": {"zawsze": 1}, "zaanga\u017cowaniem": {"reprezentowa\u0142": 1}, "reprezentowa\u0142": {"pracownik\u00f3w": 1}, "pracownik\u00f3w": {"zrzeszonych": 1, "da\u0142y": 1}, "zrzeszonych": {"w": 1}, "zwi\u0105zku,": {"b\u0119d\u0105c": 1}, "b\u0119d\u0105c": {"niejednokrotnie": 1, "pe\u0142nym": 1, "solidarni": 1}, "twardym": {"partnerem": 1}, "partnerem": {"do": 1, "gospodarczym": 1, "handlowym": 1}, "rozm\u00f3w.": {"Rodzinie,": 1}, "Rodzinie,": {"bliskim": 1}, "bliskim": {"oraz": 1, "ofiar": 1}, "najg\u0142\u0119bszego": {"wsp\u00f3\u0142czucia.Niedaleko": 1, "wsp\u00f3\u0142czucia": 1}, "wsp\u00f3\u0142czucia.Niedaleko": {"wsi": 1}, "Wrzawy": {"w": 1}, "pow.": {"tarnobrzeskim": 1}, "(w": {"wid\u0142ach": 1}, "wid\u0142ach": {"Sanu": 1}, "Sanu": {"i": 1}, "Wis\u0142y)": {"trwa": 1}, "trwa": {"zabezpieczanie": 1, "-": 1, "w": 1, "po": 1}, "zabezpieczanie": {"wa\u0142\u00f3w": 1}, "przeciwpowodziowych.": {"Realne": 1}, "Realne": {"zagro\u017cenie": 1}, "zagro\u017cenie": {"cofki.": 1, "b\u0119dzie": 1, "dla": 1}, "cofki.": {"Perspektywy": 1}, "Perspektywy": {"meteorologiczne": 1}, "meteorologiczne": {"na": 1}, "najbli\u017csz\u0105": {"dob\u0119": 1}, "dob\u0119": {"nie": 1}, "korzystne.": {"S\u0142u\u017cby": 1}, "naDramatyczna": {"sytuacja": 1}, "Bojan\u00f3w": {"na": 1}, "Podkarpaciu.": {"Most": 1}, "Most": {"mo\u017ce": 1}, "zosta\u0107": {"zerwany": 1, "zatrzymany.Rozpoczynamy": 1}, "zerwany": {"w": 1}, "ka\u017cdej": {"chwili,": 1, "porze": 1, "grupie": 1, "dziedzinie": 1, "sytuacji": 1}, "chwili,": {"parometrowa": 1}, "parometrowa": {"rzeczka": 1}, "rzeczka": {"ma": 1}, "szeroko\u015b\u0107": {"Wis\u0142y.": 1}, "Wis\u0142y.": {"Stra\u017c": 1}, "Po\u017carna": {"rami\u0119": 1, "tworz\u0105": 1}, "rami\u0119": {"w": 2, "z": 1, "zCiesz\u0119": 1}, "WOT": {"i": 1}, "mieszka\u0144cami": {"pracuje": 1, "w": 1, "p\u00f3\u0142nocnego": 1}, "pracuje": {"nad": 1}, "zabezpiecze\u0144,": {"ratowaniem": 1}, "ratowaniem": {"ludzi": 1}, "iDzi\u0119kuj\u0119": {"za": 1}, "pe\u0142n\u0105": {"dyspozycyjno\u015b\u0107": 1, "koordynacj\u0119": 1, "moc\u0105,": 1}, "dyspozycyjno\u015b\u0107": {"w": 1}, "warunkach": {"funkcjonariuszom": 1, "i": 1}, "Komisariatu": {"Wodnego": 1}, "Wodnego": {"Policji": 1}, "Policji": {"w": 1, "i": 1}, "Krakowie": {"oraz": 1, "mog\u0105": 1, "jest": 1}, "Ministrowi": {"za": 2}, "koordynacj\u0119": {"dzia\u0142a\u0144": 1}, "dzia\u0142a\u0144": {"s\u0142u\u017cb": 1, "przedstawimy": 1, "czeskich": 1, "wobec": 1, "Rosji.": 1}, "Stra\u017cy": {"Po\u017carnej,": 1}, "Po\u017carnej,": {"Policji": 1}, "porze": {"i": 1}, "ka\u017cdymJeste\u015bmy": {"ju\u017c": 1}, "sztabie": {"kryzysowym": 1}, "kryzysowym": {"z": 1}, "ministr\u00f3w,": {"wojewod\u00f3w": 1}, "wojewod\u00f3w": {"oraz": 1}, "s\u0142u\u017cb,": {"znamy": 1}, "znamy": {"tak\u017ce": 1}, "najbli\u017csze": {"godziny.": 1, "lata,": 1}, "godziny.": {"Pozostajemy": 1}, "Pozostajemy": {"ca\u0142y": 1}, "ca\u0142y": {"czas": 2, "Ko\u015bci\u00f3\u0142": 1, "Dolny": 1, "\u015bwiat.": 1, "\u015bwiat": 2, "tenisowy": 1, "czerwiec": 1, "dom": 1}, "pogotowiu,": {"monitoruj\u0105c": 1}, "monitoruj\u0105c": {"sytuacj\u0119": 1}, "przygotowuj\u0105c": {"si\u0119": 1}, "ewentualn\u0105": {"drug\u0105": 1}, "drug\u0105": {"fal\u0119Potok": 1, "najdynamiczniej": 1, "bramk\u0119": 1}, "fal\u0119Potok": {"Cedron,": 1}, "Cedron,": {"na": 1}, "co": {"dzie\u0144": 3, "utrudnia\u0107,": 1, "jest": 2, "dnia": 1, "to": 2, "zdiagnozowali\u015bmy": 1, "zap\u0142aci\u0142": 1, "dzie\u0144.Wincenty": 1, "mog\u0142a": 1, "uda\u0142o": 1, "najmniej": 1, "nas": 1, "czyni": 1, "potwierdzi\u0142a": 1, "dzie\u0144,": 1, "by\u0107": 1}, "dzie\u0144": {"ca\u0142kowicie": 1, "pami\u0119ci": 1, "Waszego": 1, "broni\u0105": 1, "nie": 1, "w": 1, "Polskiego": 1, "jest": 1, "polskiego": 1, "dla": 1, "Polonii": 1, "wolny": 1, "pracy": 1}, "ca\u0142kowicie": {"niegro\u017any": 1, "oddany": 1, "wyja\u015bnione.": 1}, "niegro\u017any": {"dop\u0142yw": 1}, "dop\u0142yw": {"Skawinki,": 1}, "Skawinki,": {"znacznie": 1}, "przekroczy\u0142": {"bezpieczny": 1}, "bezpieczny": {"poziom,": 1}, "poziom,": {"zamykaj\u0105c": 1}, "zamykaj\u0105c": {"drogi": 1}, "drogi": {"w": 1, "i": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 1}, "Radziszowskiej.": {"Zalane": 1}, "Zalane": {"s\u0105": 1}, "tereny": {"wok\u00f3\u0142": 1}, "miejscowej": {"szko\u0142y,": 1}, "szko\u0142y,": {"z": 1}, "piwnic": {"wielu": 1, "i": 1}, "dom\u00f3w": {"wypompowywana": 1, "i": 1}, "woda,": {"podtopione": 1}, "podtopione": {"s\u0105": 1}, "terenySytuacja": {"w": 1}, "Wieliczka": {"jest": 1}, "trudna": {"-": 1}, "wdar\u0142a": {"si\u0119": 1}, "zala\u0142a": {"drogi,": 1, "drogi": 1}, "drogi,": {"zagro\u017conych": 1}, "zagro\u017conych": {"jest": 1}, "dom\u00f3w,": {"s\u0142u\u017cby": 1}, "interweniowa\u0142y": {"ponad": 1}, "razy": {"-": 1, "szybszym": 1}, "deszcz": {"pada": 1}, "pada": {"non": 1}, "non": {"stop.": 1}, "stop.": {"Serdecznie": 1}, "Serdecznie": {"dzi\u0119kuj\u0119": 2, "gratuluj\u0119": 1}, "stra\u017cakom,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "kilkunastu": {"godzin": 1}, "godzin": {"bez": 1, "rywalizuje": 1, "wieczornych,": 1, "na": 1}, "przerwy": {"ratuj\u0105": 1, "trwa": 1}, "ratuj\u0105": {"mienieDzi\u0119ki": 1}, "mienieDzi\u0119ki": {"zbiornikowi": 1}, "zbiornikowi": {"retencyjnemu": 1}, "retencyjnemu": {"Bie\u017can\u00f3w": 1}, "Bie\u017can\u00f3w": {"na": 1}, "rzece": {"Serafa": 1}, "Serafa": {"mieszka\u0144cy": 1}, "mieszka\u0144cy": {"Starego": 1, "i": 1, "Brzeska.": 1}, "Starego": {"Bie\u017canowa": 1}, "Bie\u017canowa": {"w": 1}, "czu\u0107": {"si\u0119": 1}, "bezpieczniej.": {"Zbiornik": 1}, "Zbiornik": {"-": 1}, "wybudowany": {"w": 1}, "\u015brodk\u00f3w": {"krajowych": 1}, "krajowych": {"-": 1}, "uchroni\u0142": {"tereny,": 1}, "tereny,": {"kt\u00f3re": 1}, "wcze\u015bniej": {"by\u0142y": 1, "wp\u0142yw": 1}, "wielokrotnieNa": {"stopniu": 1}, "stopniu": {"wodnym": 1, "zmniejszyli\u015bmy": 1}, "wodnym": {"Ko\u015bciuszko": 1}, "Ko\u015bciuszko": {"w": 1, "jest": 1}, "Liszki": {"ko\u0142o": 1}, "ko\u0142o": {"Krakowa": 1, "Rzeszowa": 1}, "Krakowa": {"post\u0119puj\u0105ce": 1, "do": 1}, "post\u0119puj\u0105ce": {"wezbranie": 1}, "wezbranie": {"w\u00f3d": 1}, "2-3": {"metry,": 1}, "metry,": {"a": 1}, "opad\u00f3w": {"s\u0105": 1}, "niepokoj\u0105ce": {"-": 1}, "wzrasta\u0142o.": {"Urz\u0105dzenia": 1}, "Urz\u0105dzenia": {"hydrotechniczne": 1}, "hydrotechniczne": {"pracuj\u0105": 1}, "pe\u0142nych": {"obrotach,": 1}, "obrotach,": {"a": 1}, "stalePodczas": {"odprawy": 1}, "odprawy": {"ustalili\u015bmy,": 1}, "Minister": {"osobi\u015bcie": 1, "on": 1, "about": 1, "May's": 1, "has": 1, "2/2The": 1, "this": 1}, "nadzorowa\u0142": {"akcj\u0119": 1}, "rejonie": {"Podbeskidzia,": 1}, "Podbeskidzia,": {"gdzie": 1}, "trudna.": {"Zapewniam,": 1}, "Zapewniam,": {"\u017ce": 2}, "miejscach": {"Ma\u0142opolski,": 1}, "Ma\u0142opolski,": {"w": 1, "gdzie": 1, "a\u017c": 1}, "rzeki": {"gro\u017c\u0105": 1}, "gro\u017c\u0105": {"wylaniem": 1}, "wylaniem": {"i": 1}, "podtopieniemWojewodowie": {"oraz": 1}, "podj\u0119\u0142y": {"dzia\u0142ania": 1}, "dzia\u0142ania": {"w": 1, "s\u0105": 1}, "zwi\u0105zku": {"z": 4}, "trudn\u0105": {"sytuacj\u0105": 1}, "sytuacj\u0105": {"powodziow\u0105.": 1, "niedopuszczaln\u0105.": 1}, "powodziow\u0105.": {"W": 1}, "Wadowicach": {"Dolnych": 1}, "Dolnych": {"podmyte": 1}, "podmyte": {"zosta\u0142o": 1}, "budynk\u00f3w,": {"w": 1}, "Suchym": {"Gruncie": 1}, "Gruncie": {"i": 1}, "Izbiskach": {"rzeka": 1}, "rzeka": {"zala\u0142a": 1}, "podtopi\u0142a": {"domy.": 1}, "domy.": {"Za": 1}, "Za": {"chwil\u0119": 1, "swoje": 1, "ten": 1, "Wami": 1, "prac\u0119": 1}, "chwil\u0119": {"zaczynamy": 1}, "zaczynamy": {"posiedzenie": 1}, "posiedzenie": {"sztabu": 1}, "sztabu": {"kryzysowego": 1, "kt\u00f3ry": 1}, "kryzysowego": {"wPodj\u0105\u0142em": 1}, "wPodj\u0105\u0142em": {"decyzj\u0119,": 1}, "decyzj\u0119,": {"\u017ce": 3, "kt\u00f3ra": 1}, "udaje": {"si\u0119": 2}, "wschodniej": {"Ma\u0142opolski,": 1, "flance": 1}, "walcz\u0105": {"z": 1}, "\u017cywio\u0142em.": {"Nikt": 1}, "Nikt": {"z": 1}, "poszkodowanych": {"nie": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w": 1}, "pozostanie": {"bez": 1, "dniem": 1}, "pomocy.": {"Na": 1}, "jestem": {"informowany": 1}, "informowany": {"przez": 1}, "MSWiA": {"i": 1}, "pozosta\u0142e": {"s\u0142u\u017cby": 1, "364": 1}, "sytuacji": {"na": 1, "i": 2}, "miejscu.OECD,": {"jako": 1}, "podmiot,": {"doceni\u0142a": 1}, "doceni\u0142a": {"nasz\u0105": 1, "wysi\u0142ki": 1}, "polityk\u0119": {"gospodarcz\u0105,": 1, "\u0142\u0105cz\u0105c\u0105": 1}, "gospodarcz\u0105,": {"podnosz\u0105c": 1}, "podnosz\u0105c": {"prognozy": 1}, "4,2": {"procent": 1}, "2020": {"do": 1, "pokazuje,": 1}, "3,5": {"procent,": 1, "do": 1}, "samym": {"przyznaj\u0105c": 1, "z": 1, "przyj\u0119ty": 1}, "przyznaj\u0105c": {"nam": 1}, "pozycj\u0119": {"globalnego": 1}, "globalnego": {"lidera": 1}, "lidera": {"w\u015br\u00f3d": 1}, "36": {"pa\u0144stw": 1}, "skupionych": {"w": 1}, "Organizacji.Serdeczne": {"gratulacje": 1}, "Katowic,": {"kt\u00f3re": 1}, "gospodarzem": {"XI": 1}, "XI": {"edycji": 1}, "edycji": {"Forum": 1}, "Miejskiego": {"w": 1}, "2022": {"roku.": 1, "roku": 1}, "i\u017c": {"dostrzeg\u0142o": 1, "cele": 1}, "dostrzeg\u0142o": {"potencja\u0142": 1}, "potencja\u0142": {"\u015al\u0105ska": 1, "polskiej": 1, "mo\u017cna": 1, "Wojska": 1, "polskich": 1, "polskiego": 1, "rozwojowy": 1}, "\u015al\u0105ska": {"i": 1, "bez": 1}, "przysz\u0142o\u015bci": {"polityk": 1, "polskiej": 1, "UE": 1, "-": 1, "oznacza": 1}, "polityk": {"miejskich,": 1, "publicznych": 1, "wykazuje": 1}, "miejskich,": {"urbanizacji": 1}, "urbanizacji": {"i": 1}, "smart-city": {"b\u0119dzie": 1}, "w\u0142a\u015bnie": {"u": 1, "wsp\u00f3lnie": 1, "z": 1}, "u": {"nas.Jad\u0119": 1, "nas": 1, "siebie,": 1, "siebie!Od": 1, "jego": 1}, "nas.Jad\u0119": {"na": 1}, "Lubelszczyzn\u0119,": {"gdzie": 1}, "tr\u0105ba": {"powietrzna": 1}, "powietrzna": {"dokona\u0142a": 1}, "dokona\u0142a": {"dzi\u015b": 1}, "szk\u00f3d,": {"niszcz\u0105c": 1}, "niszcz\u0105c": {"dobytek": 1}, "dobytek": {"mieszka\u0144c\u00f3w": 1}, "mieszka\u0144c\u00f3w": {"wsi": 1, "#Zawiercie": 1, "Ziemi": 1, "i": 1}, "miasteczek.": {"W": 1}, "starciu": {"z": 1}, "\u017cywio\u0142em": {"jeste\u015bmy": 1}, "bezsilni,": {"ale": 1}, "odpowiedzialne": {"pa\u0144stwo": 1}, "zostawi\u0107": {"obywateli": 1, "prezenty.": 1}, "obywateli": {"samych": 1, "to": 1, "swojego": 1}, "trudnej": {"sytuacji.Rz\u0105d": 1}, "sytuacji.Rz\u0105d": {"jest": 1}, "gwarantem": {"bezpiecze\u0144stwa": 1}, "dzieci,": {"dlatego": 1, "rabuj\u0105": 1}, "dlatego": {"powo\u0142amy": 1, "nie": 2, "Amerykanie": 1, "Niebieska": 1, "dbamy": 1, "zdecydowali\u015bmy": 1, "mi\u0142e": 1, "tym": 1}, "powo\u0142amy": {"pa\u0144stwow\u0105": 1}, "pa\u0144stwow\u0105": {"komisj\u0119": 1}, "komisj\u0119": {"do": 1}, "spraw": {"zbadania": 1}, "zbadania": {"przypadk\u00f3w": 1}, "przypadk\u00f3w": {"pedofilii": 1}, "pedofilii": {"oraz": 1}, "ukrywania": {"we": 1}, "we": {"wszystkich": 2, "\u015brod\u0119": 1, "Wsp\u00f3lnocie": 1, "wdzi\u0119cznej": 1, "rejoined": 1, "will": 2, "stayFantastyczny": 1, "even": 1, "wszystkie": 1, "hope": 1}, "\u015brodowiskach.": {"Musimy": 1}, "Musimy": {"zmierzy\u0107": 1, "wsp\u00f3lnie": 1, "razem": 1}, "zmierzy\u0107": {"si\u0119": 1}, "problemem": {"w": 1}, "grupie": {"zawodowej": 1}, "spo\u0142ecznej": {"i": 1}, "wypali\u0107": {"go": 1}, "gor\u0105cym": {"\u017celazem.\u015awi\u0119tokrzyskie": 1}, "\u017celazem.\u015awi\u0119tokrzyskie": {"chce": 1}, "chce": {"zmian,": 1, "Europy": 1, "dzi\u015b": 1, "go": 1}, "zmian,": {"chce": 1}, "bli\u017cszej": {"potrzebom": 1}, "potrzebom": {"i": 1}, "aspiracjom.": {"Mieszka\u0144cy": 1}, "Mieszka\u0144cy": {"Wodzis\u0142awia": 1}, "Wodzis\u0142awia": {"pokazali": 1}, "mobilizacj\u0119,": {"a": 1}, "Kielczanom": {"niestraszny": 1}, "niestraszny": {"by\u0142": 1}, "rz\u0119sisty": {"deszcz.": 1}, "deszcz.": {"W": 1}, "ko\u0144cu": {"nic": 1, "to": 1, "\u015awi\u0119ty": 1}, "nic": {"tak": 1, "prawo,": 1, "poza": 1}, "zbli\u017ca": {"jak": 1, "si\u0119": 2}, "rozmowa": {"i": 1, "z": 4, "na": 1}, "wsp\u00f3lne": {"chowanie": 1, "spotkanie.": 1, "zdanie": 1, "o\u015bwiadczenie,": 1}, "chowanie": {"si\u0119": 1}, "ulew\u0105": {"pod": 1}, "drzewamiOlbrzymie": {"gratulacje": 1}, "dru\u017cyny": {"za": 1, "Prawa": 2, "skoczk\u00f3w": 1}, "sezon": {"zwie\u0144czony": 1}, "zwie\u0144czony": {"zdobyciem": 1}, "zdobyciem": {"pierwszego": 1}, "tytu\u0142u": {"Mistrza": 2, "wicemistrza": 1}, "Mistrza": {"Polski!": 2, "\u015awiata": 1, "w": 1, "Polikarpa": 1}, "Powodzenia": {"w": 3, "z": 1}, "Lidze": {"Mistrz\u00f3w!": 1}, "Mistrz\u00f3w!": {"": 1}, "pucharach": {"tak\u017ce": 1}, "@LechiaGdanskSA": {"orazw": 1}, "orazw": {"Krakowie": 1}, "ostatnim": {"przystankiem": 1}, "przystankiem": {"kampanii": 1, "na": 1}, "kampanii": {"-": 1}, "tydzie\u0144": {"Polacy": 1}, "wybior\u0105": {"swoich": 1}, "swoich": {"przedstawicieli": 1, "rodzin,": 1, "s\u0105siad\u00f3w": 1, "najlepszych": 1, "opinii": 1, "rodzin": 1, "Bohaterach.": 1, "zobowi\u0105za\u0144": 1}, "przedstawicieli": {"w": 1}, "Europarlamencie.": {"To": 1}, "wybory": {"decyduj\u0105ce": 1, "rozstrzygn\u0105,": 1}, "decyduj\u0105ce": {"o": 1}, "kszta\u0142cie": {"Europy": 1}, "Wybierzmy": {"wi\u0119c": 1, "Polsk\u0119": 1, "polskie": 1}, "tych,": {"kt\u00f3rzy": 2}, "skuteczni": {"i": 1}, "potrafi\u0105": {"dotrzymywa\u0107": 1, "si\u0119": 1, "mnie": 1, "wsp\u00f3lnie": 1}, "dotrzymywa\u0107": {"obietnic.": 1}, "obietnic.": {"WybierzmyTe": 1}, "WybierzmyTe": {"wybory": 1}, "rozstrzygn\u0105,": {"jaka": 1}, "jaka": {"b\u0119dzie": 1}, "Europa.": {"Rozstrzygn\u0105": 1}, "Rozstrzygn\u0105": {"o": 1}, "g\u0142osy": {"mieszka\u0144c\u00f3w": 1}, "#Zawiercie": {"i": 1}, "Ju\u017c": {"26": 1, "jako": 1, "teraz": 1}, "26": {"maja": 1, "maja.": 1}, "nasz": {"wielki": 1, "g\u0142\u00f3wny": 1, "wk\u0142ad": 1, "nar\u00f3d": 1, "nasz": 1, "rozw\u00f3j": 1, "W": 1, "ca\u0142ej": 1, "absolutny": 1, "kontynent": 1}, "wielki": {"sprawdzian": 1, "hart": 1, "zaszczyt": 1, "smutek": 1, "przyw\u00f3dca,": 1, "dzie\u0144": 1}, "sprawdzian": {"-": 1}, "odpowiedzialno\u015bci,": {"patriotyzmu": 1}, "wiary": {"w": 1}, "Polsk\u0119.": {"Zdajmy": 1, "Bez": 1, "To": 1, "Cze\u015b\u0107": 1, "Wygrali\u015bcie.": 1}, "Zdajmy": {"go": 1}, "jakPowsta\u0144cy": {"\u015bl\u0105scy": 1}, "\u015bl\u0105scy": {"ryzykowali": 1}, "ryzykowali": {"w\u0142asnym": 1, "\u017cycie": 1}, "w\u0142asnym": {"\u017cyciem": 1}, "\u017cyciem": {"i": 1, "swoich": 1}, "rodzin,": {"bo": 1}, "tracili": {"z": 1}, "oczu": {"konsekwencji": 1}, "konsekwencji": {"swojego": 1}, "swojego": {"wyboru:": 1, "kraju": 1, "serca": 1}, "wyboru:": {"t\u0105": 1}, "t\u0105": {"konsekwencj\u0105": 1}, "konsekwencj\u0105": {"by\u0142a": 1}, "wolna": {"i": 1}, "suwerenna": {"Polska.": 1}, "Polska.": {"Pami\u0119tamy": 1}, "\u015al\u0105sku,": {"w": 1}, "Zag\u0142\u0119biu,": {"ale": 1}, "codziennychOczekiwali": {"tego": 1}, "rodzice,": {"nauczyciele": 1}, "nauczyciele": {"i": 1}, "uczniowie.": {"Dlatego": 1}, "podj\u0119li\u015bmy": {"decyzj\u0119,": 1, "decyzj\u0119": 1}, "zako\u0144czenie": {"roku": 1, "i": 1}, "szkolnego": {"odb\u0119dzie": 1, "": 1}, "odb\u0119dzie": {"si\u0119": 1}, "d\u0142ugim": {"weekendem,": 1}, "weekendem,": {"czyli": 1}, "czyli": {"we": 1, "Dnia": 1}, "\u015brod\u0119": {"19": 1}, "19": {"czerwca.": 1}, "czerwca.": {"Po": 1}, "Po": {"co": 1, "cichu": 1}, "utrudnia\u0107,": {"jak": 1}, "u\u0142atwi\u0107.": {"No": 1}, "No": {"i": 5}, "wakacje": {"b\u0119d\u0105": 1}, "d\u0142u\u017csze": {":-)75": 1}, ":-)75": {"lat": 1}, "flaga": {"zawis\u0142a": 1, "stworzona": 1}, "zawis\u0142a": {"na": 1}, "murach": {"klasztoru": 1, "okupowanej": 1}, "klasztoru": {"na": 1}, "Cassino,": {"a": 1}, "wzg\u00f3rzem": {"wzni\u00f3s\u0142": 1}, "wzni\u00f3s\u0142": {"si\u0119": 1}, "Hejna\u0142": {"Mariacki.": 1}, "Mariacki.": {"2": 1}, "Korpus": {"Polski": 1}, "dow\u00f3dztwem": {"Genera\u0142a": 1}, "Genera\u0142a": {"W\u0142adys\u0142awa": 1}, "W\u0142adys\u0142awa": {"Andersa": 1}, "Andersa": {"okaza\u0142": 1}, "okaza\u0142": {"niebywa\u0142e": 1}, "niebywa\u0142e": {"m\u0119stwo,": 1}, "m\u0119stwo,": {"kt\u00f3re": 1}, "pozwoli\u0142o": {"prze\u0142ama\u0107": 1, "przetrwa\u0107": 1}, "prze\u0142ama\u0107": {"lini\u0119": 1}, "lini\u0119": {"Gustawa": 1}, "Gustawa": {"i": 1}, "otworzy\u0142o": {"aliantom": 1}, "aliantom": {"drog\u0119": 1}, "drog\u0119": {"naWiele": 1, "Polska": 1}, "naWiele": {"si\u0119": 1}, "zmieni\u0142o,": {"ale": 1}, "same:": {"bezpiecze\u0144stwo,": 1}, "bezpiecze\u0144stwo,": {"solidarno\u015b\u0107,": 1, "zw\u0142aszcza": 1, "infrastruktur\u0119": 1}, "solidarno\u015b\u0107,": {"nowoczesno\u015b\u0107.": 1}, "nowoczesno\u015b\u0107.": {"Spe\u0142nijmy": 1}, "Spe\u0142nijmy": {"je": 1}, "razem!": {"Wybierzmy": 1, "Dziel\u0105": 1}, "konkretnych": {"dzia\u0142a\u0144.": 1}, "dzia\u0142a\u0144.": {"Wybierzmy": 1}, "marzenia.": {"26": 1}, "maja.": {"#PiS4\u0141\u00f3d\u017ato": 1}, "#PiS4\u0141\u00f3d\u017ato": {"kompleksowa": 1}, "kompleksowa": {"wizja": 1}, "wizja": {"zmian.": 1}, "zmian.": {"Po\u0142\u0105czenie": 1}, "rozwi\u0105za\u0144": {"w": 1}, "pi\u0119ciu": {"obszarach": 1, "polityk": 1}, "obszarach": {"pozwoli": 1}, "osi\u0105gni\u0119cie": {"efektu": 1}, "efektu": {"synergii.": 1}, "synergii.": {"Niech": 1, "Opozycja": 1}, "pi\u0142ka": {"no\u017cna": 1}, "no\u017cna": {"stworzy": 1}, "stworzy": {"j\u0105": 1}, "j\u0105": {"tak\u017ce": 1, "we": 1, "tworz\u0105!": 1, "opowiedzie\u0107.": 1, "ludzie": 1}, "mi\u0119dzy": {"nami,": 1, "narodami.": 1, "narodami": 1, "Warszaw\u0105,": 1}, "nami,": {"Polakami.": 1}, "Polakami.": {"Niech": 1}, "po\u0142\u0105czy": {"nasdzi\u0119ki": 1}, "nasdzi\u0119ki": {"wsp\u00f3\u0142pracy": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracy": {"biznesu": 1, "Polski": 1, "gospodarczej.Rozmawia\u0142em": 1, "gospodarczej,": 1, "ze": 1, "sojusznik\u00f3w": 1, "obronnej.": 1}, "biznesu": {"i": 1, "w": 1, "\u2013": 1}, "nauki": {"wzmocni": 1, "i": 1}, "wzmocni": {"konkurencyjno\u015b\u0107": 1}, "konkurencyjno\u015b\u0107": {"PL": 1}, "15-lecia": {"naszego": 1}, "cz\u0142onkostwa.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "wymian\u0119": {"opinii,": 1}, "opinii,": {"a": 1}, "konferencj\u0119": {"o": 1}, "wymiarach": {"uczestnictwa": 1}, "uczestnictwa": {"Polski": 1}, "weZa": {"godzin\u0119": 1}, "godzin\u0119": {"lec\u0119": 1}, "lec\u0119": {"do": 1}, "Brukseli,": {"gdzie": 1}, "b\u0119d\u0119": {"m\u00f3wi\u0142": 1, "na": 1}, "m\u00f3wi\u0142": {"o": 1, "Ojciec": 1}, "sukcesach": {"w": 1}, "ograniczaniu": {"luki": 1}, "luki": {"VAT": 3}, "VAT": {"i": 1, "\u2013": 1, "powi\u0105zanej": 1, "o": 1, "wybrali\u015bmy": 1}, "CIT.": {"Ale": 1}, "Ale": {"jeszcze": 1, "opr\u00f3cz": 1, "sprawiedliwe": 1}, "zanim": {"wystartuj\u0119,": 1}, "wystartuj\u0119,": {"chc\u0119": 1}, "chc\u0119": {"jasno": 1}, "jasno": {"powiedzie\u0107,": 1}, "powiedzie\u0107,": {"bo": 1, "\u017ce": 1}, "widz\u0119,": {"\u017ce": 2, "jak": 1}, "sprawa": {"ci\u0105gle": 1}, "ci\u0105gle": {"wywo\u0142uje": 1, "w": 1}, "wywo\u0142uje": {"emocje:": 1}, "emocje:": {"NIE": 1}, "NIE": {"B\u0118DZIE": 1}, "B\u0118DZIE": {"\u017bADNEGO": 1}, "\u017bADNEGO": {"TESTU": 1}, "TESTU": {"PRZEDSI\u0118BIORCY.Rasistowski": 1}, "PRZEDSI\u0118BIORCY.Rasistowski": {"atak": 1}, "atak": {"na": 2}, "ambasadora": {"w": 1}, "Izraelu": {"jest": 1}, "niedopuszczaln\u0105.": {"Nie": 1}, "zgody": {"na": 3, "nie": 1}, "jakiekolwiek": {"akty": 1}, "ksenofobii,": {"zar\u00f3wno": 1}, "dyplomat\u00f3w,": {"jak": 1}, "pozosta\u0142ych": {"obywateli.I": 1}, "obywateli.I": {"am": 1}, "am": {"very": 1, "sure": 1}, "worried": {"to": 1}, "hear": {"of": 1}, "racist": {"attack": 1}, "attack": {"Poland": 1}, "Poland": {"strongly": 1, "will": 1, "overthrew": 1, "#poland": 1, "with": 1, "commemorates": 1, "confirms": 1, "are": 1}, "strongly": {"condemns": 1}, "condemns": {"this": 1}, "this": {"xenophobic": 1, "opportunity.Dziewi\u0119\u0107": 1, "occasion.": 1, "with": 1, "morning": 1}, "xenophobic": {"act": 1}, "act": {"of": 1}, "aggression.": {"Violence": 1}, "Violence": {"against": 1}, "against": {"diplomats": 1, "German": 1}, "diplomats": {"or": 1}, "or": {"any": 1}, "any": {"other": 1}, "other": {"citizens": 1}, "citizens": {"should": 1}, "should": {"never": 1, "be": 1}, "never": {"be": 1, "forget": 1}, "be": {"tolerated.Ogromne": 1, "celebrating": 1, "analysed": 1, "able": 1, "guardians": 1, "both": 1, "reconciled.Polska": 1}, "tolerated.Ogromne": {"gratulacje": 1}, "prezesa": {"@WitoldBanka!": 1}, "@WitoldBanka!": {"Jestem": 1}, "przekonany,": {"\u017ce": 2}, "Tw\u00f3j": {"wyb\u00f3r": 1}, "wyb\u00f3r": {"i": 1, "w": 1}, "zaufanie,": {"kt\u00f3rym": 1}, "zosta\u0142e\u015b": {"obdarzony,": 1}, "obdarzony,": {"b\u0119dzie": 1}, "faktyczn\u0105": {"dobr\u0105": 1}, "zmian\u0105": {"oraz": 1}, "impulsem,": {"kt\u00f3rego": 1}, "\u015bwiatowy": {"sport": 1}, "sport": {"tak": 1}, "potrzebuje.jest": {"miejscem,": 1}, "miejscem,": {"w": 2}, "spotykali": {"i": 1}, "rozmawiali": {"z": 1}, "Polakami": {"o": 1, "z": 1}, "wa\u017cne": {"i": 1, "dzia\u0142anie": 1, "s\u0142owa": 1, "jest": 2, "dla": 1, "s\u0142owa.Today": 1}, "czego": {"oczekuj\u0105": 2, "potrzebuje": 1, "rozum": 1}, "oczekuj\u0105": {"od": 2}, "Ostatnim": {"przystankiem,": 1}, "przystankiem,": {"w": 1}, "zatrzyma,": {"b\u0119dzie": 1}, "Bruksela": {"naszych": 1}, "marze\u0144": {"iPrawdziwa": 1, "dzieci": 1, "o": 1, "i": 1, "zi\u015bci\u0142y": 1}, "iPrawdziwa": {"europejska": 1}, "europejska": {"nowoczesno\u015b\u0107": 1}, "nowoczesno\u015b\u0107": {"to": 1}, "ta,": {"z": 1}, "korzysta\u0107": {"wszyscy": 1}, "obywatele": {"w": 1}, "r\u00f3wny.": {"Chcemy": 1}, "normalno\u015bci,": {"w": 1}, "wysokie": {"jak": 1}, "Zachodzie,": {"nasza": 1}, "przek\u0142amywana": {"i": 1}, "przeinaczana,": {"a": 1}, "tradycyjne\u00a0warto\u015bci": {"s\u0105": 1}, "szanowane.Unia": {"Europejska": 1}, "Europejska": {"potrzebuje": 1, "podnios\u0142a": 1, "doceni\u0142a": 1}, "potrzebuje": {"ambitnej": 1, "\u015al\u0105ska,": 1, "Polski.": 1, "dzi\u015b": 1, "naszego": 1, "dobrychW": 1}, "ambitnej": {"wizji": 1}, "wizji": {"rozwoju": 1}, "odwagi,": {"by": 1, "gdy": 1}, "stawi\u0107": {"czo\u0142a": 1, "czo\u0142o": 1}, "czo\u0142a": {"wyzwaniom.": 1, "przed": 1}, "wyzwaniom.": {"Budowa": 1, "Chcemy": 1}, "Budowa": {"wsp\u00f3lnego": 1}, "wsp\u00f3lnego": {"rynku,": 1}, "rynku,": {"m\u0105dra": 1}, "m\u0105dra": {"polityka": 1}, "klimatyczna,": {"walka": 1}, "europejsk\u0105": {"luk\u0105": 1, "jedno\u015b\u0107": 1, "solidarno\u015b\u0107.": 1}, "luk\u0105": {"VAT": 1}, "\u2013": {"o": 1, "te": 1, "k\u00e9t": 1, "@Visa": 1, "pozwalaj\u0105": 1, "to": 2, "i": 2, "kt\u00f3re": 1, "w": 1, "tak": 1, "bo": 1, "meie": 1, "znacznie": 1, "nie": 2, "dla": 1, "sprzedane": 1, "wracaj\u0105": 1, "najsilniejszej": 1, "albo": 1, "powr\u00f3t": 1, "jak": 1, "\u017cycz\u0119,": 1, "\u201enocna": 1, "zbojkotowane": 1, "okrutna": 1, "wtedy": 1, "very": 1}, "rozmawiali\u015bmy": {"dzi\u015b": 1}, "na8": {"maja": 1}, "pami\u0119ci": {"i": 1, "rodziny": 1, "strzeg\u0142y": 1, "o": 1, "naszych": 1}, "jedno\u015bci": {"z": 1, "bez": 1}, "wszystkimi": {"ofiarami": 2}, "ofiarami": {"II": 1, "i": 1}, "\u015awiatowej.": {"Pami\u0119tajmy": 1}, "Pami\u0119tajmy": {"szczeg\u00f3lnie": 1, "o": 3, "dzi\u015b": 1}, "Polakach,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "ponie\u015bli": {"\u015bmier\u0107": 1}, "\u015bmier\u0107": {"ratuj\u0105c": 1, "tylko": 1, "do": 1, "\u015bwiadkowie": 1}, "ratuj\u0105c": {"\u017cycie": 1, "ludzkie": 1}, "s\u0105siad\u00f3w": {"i": 1}, "przyjaci\u00f3\u0142,": {"o": 1}, "Sprawiedliwych": {"W\u015br\u00f3d": 1}, "W\u015br\u00f3d": {"Narod\u00f3w": 1}, "Narod\u00f3w": {"\u015awiata.": 1}, "\u015awiata.": {"Oby": 1}, "\u015bwiatu": {"nie": 1, "zapomnie\u0107": 1}, "przydarzy\u0142a": {"si\u0119": 1}, "ogromna": {"tragedia.15": 1, "tragedia.": 1, "przyja\u017a\u0144.": 1, "tragedia": 1}, "tragedia.15": {"lat": 1}, "zgin\u0105\u0142": {"Waldemar": 1, "Jan": 1}, "Waldemar": {"Milewicz": 1}, "Milewicz": {"-": 1}, "dziennikarzy": {"i": 1}, "reporter\u00f3w.": {"Pami\u0119tam": 1}, "Pami\u0119tam": {"jego": 1, "jak": 1}, "wojenne": {"korespondencje": 1, "kule": 1}, "korespondencje": {"z": 1}, "Bliskiego": {"Wschodu": 1}, "Wschodu": {"i": 1}, "Kosowa.": {"Wszystkim": 1}, "wydawa\u0142o": {"si\u0119": 1}, "wtedy,": {"\u017ce": 1}, "kule": {"si\u0119": 1}, "imaj\u0105.": {"Niestety,": 1}, "Niestety,": {"do": 1}, "7": {"maja": 1}, "2004": {"roku.50": 1}, "roku.50": {"miliard\u00f3w": 1}, "miliard\u00f3w": {"euro": 1}, "euro": {"luki": 1, "mo\u017ce": 1}, "powi\u0105zanej": {"z": 1}, "dzia\u0142alno\u015bci\u0105": {"terrorystyczn\u0105": 1, "wielokrotnie": 1}, "terrorystyczn\u0105": {"i": 1}, "korupcj\u0105": {"po": 1}, "u\u015bwiadamia": {"nam,": 1}, "nam,": {"Europejczykom,": 1, "jako": 1, "wierz\u0119": 1}, "Europejczykom,": {"\u017ce": 1}, "obliczu": {"wyzwa\u0144,": 1, "nielegalnych": 1}, "czo\u0142o": {"ca\u0142a": 1, "nowym": 1}, "Unia": {"Europejska.": 1}, "Europejska.": {"To": 1}, "zadania,": {"z": 1}, "upora\u0107": {"si\u0119": 1}, "nowa,": {"bardziej": 1}, "solidarna": {"Wsp\u00f3lnota.Komisja": 1, "i": 1}, "Wsp\u00f3lnota.Komisja": {"Europejska": 1}, "podnios\u0142a": {"prognozy": 1}, "4,2%": {"w": 1}, "2019,": {"obni\u017caj\u0105c": 1}, "obni\u017caj\u0105c": {"swoje": 1}, "przewidywania": {"dla": 1}, "euro.": {"Oznacza": 1}, "Oznacza": {"to,": 1}, "rosn\u0105\u0107": {"w": 1}, "tempie": {"trzy": 1}, "szybszym": {"ni\u017c": 1}, "\u015brednia": {"UE": 1}, "najdynamiczniej": {"rozwijaj\u0105c\u0105": 1}, "rozwijaj\u0105c\u0105": {"si\u0119": 1}, "gospodark\u0105": {"wsp\u00f3lnoty.Zab\u00f3jstwo": 1}, "wsp\u00f3lnoty.Zab\u00f3jstwo": {"Stanis\u0142awa": 1}, "Stanis\u0142awa": {"Pyjasa": 1}, "Pyjasa": {"by\u0142o": 1}, "szokiem": {"dla": 1}, "ca\u0142ego": {"\u015brodowiska": 1, "naszego\u0179r\u00f3d\u0142em": 1, "regionu.": 1, "\u015bwiata.Najlepsi": 1, "Rz\u0105du,": 1, "serca": 1, "\u015bwiata.": 1}, "\u015brodowiska": {"opozycyjnego.": 1, "i": 1, "dla": 1}, "opozycyjnego.": {"42": 1}, "42": {"lata": 1}, "student": {"zosta\u0142": 1}, "zosta\u0142": {"zakatowany": 1, "uchwalony": 1, "tym": 1, "po": 1}, "zakatowany": {"na": 1}, "dlatego,": {"\u017ce": 1}, "chcia\u0142": {"suwerennej": 1, "by\u0107": 1}, "suwerennej": {"Polski": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwa.": {"Dzi\u015b": 1, "Polska": 1}, "wolno": {"nam": 1}, "milcze\u0107": {"o": 1}, "\u017cadnych": {"zbrodniach": 1}, "zbrodniach": {"s\u0142u\u017cbyDzi\u015b": 1, "komunizmu": 1}, "s\u0142u\u017cbyDzi\u015b": {"na": 1}, "ok\u0142adce": {"francuskiego": 1}, "francuskiego": {"dziennikarskie": 1}, "dziennikarskie": {"\u015bledztwo": 1}, "\u015bledztwo": {"w": 1}, "sprawie": {"karuzeli": 1, "wszystkich": 1, "Brexit.": 1, "nie": 1}, "karuzeli": {"VAT.": 1}, "VAT.": {"To,": 1, "Dzi\u0119ki": 1}, "To,": {"o": 1}, "czym": {"m\u00f3wili\u015bmy": 1}, "m\u00f3wili\u015bmy": {"od": 1}, "kilku": {"lat,": 2, "mistrz\u00f3w": 1, "znakomitych": 1}, "znajduje": {"zrozumienie": 1}, "zrozumienie": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "B\u0119dziemy": {"s\u0142u\u017cy\u0107": 1, "dalej": 1, "Was": 1}, "s\u0142u\u017cy\u0107": {"rad\u0105": 1, "najwy\u017cszej": 1}, "rad\u0105": {"wszystkim": 1}, "krajom,": {"kt\u00f3re": 1}, "chcia\u0142y": {"wykorzysta\u0107": 1}, "wykorzysta\u0107": {"nasze": 1, "jeszcze": 1}, "do\u015bwiadczenia": {"w": 1}, "mafiami": {"VAT.Drodzy": 1}, "VAT.Drodzy": {"Maturzy\u015bci,": 1}, "Maturzy\u015bci,": {"doskonale": 1}, "doskonale": {"pami\u0119tam": 1, "rozumia\u0142,": 1, "po\u0142o\u017cone,": 1}, "pami\u0119tam": {"sw\u00f3j": 1}, "sw\u00f3j": {"egzamin": 1}, "egzamin": {"dojrza\u0142o\u015bci": 1}, "dojrza\u0142o\u015bci": {"i": 1}, "towarzysz\u0105cy": {"temu": 1}, "stres.": {"Jak": 1}, "Jak": {"si\u0119": 1, "zawsze": 1}, "okaza\u0142o,": {"wcale": 1}, "wcale": {"nie": 1}, "\u017ale": {"": 1}, "rozpocz\u0119ta": {"dzi\u015b": 1}, "drodze": {"rozwoju": 1, "do": 2, "powrotnej": 1, "na": 1}, "naukowej": {"i": 1}, "Po\u0142amania": {"pi\u00f3r!Pa\u0144stwowa": 1}, "pi\u00f3r!Pa\u0144stwowa": {"i": 1}, "Ochotnicza": {"Stra\u017c": 1}, "tworz\u0105": {"wspaniale": 1}, "wspaniale": {"dzia\u0142aj\u0105cy": 1}, "dzia\u0142aj\u0105cy": {"organizm,": 1}, "organizm,": {"wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c": {"dla": 1}, "dumna": {"z": 1}, "druh\u00f3w": {"i": 1}, "druhen,": {"pracuj\u0105cych": 1}, "pracuj\u0105cych": {"co": 1}, "czuli": {"si\u0119": 2}, "bezpiecznie,": {"ale": 1}, "promuj\u0105cych": {"histori\u0119": 1}, "histori\u0119": {"iPolacy": 1}, "iPolacy": {"powinni": 1}, "powinni": {"mie\u0107": 1}, "mie\u0107": {"pe\u0142ne": 1, "w": 1, "daleko": 1, "gdzie": 1}, "pe\u0142ne": {"prawo": 1, "troski": 1, "rado\u015bci,": 1}, "prawo": {"by\u0107": 1, "do": 1, "musi": 1, "w\u0142asno\u015bci": 1, "na": 1}, "dumnymi": {"ze": 1}, "swojej": {"historii,": 1, "chrze\u015bcija\u0144skiej": 1, "Ojczyzny.": 1, "wielkiej": 1, "wielko\u015bci.": 1}, "historii,": {"dziedzictwa": 1, "ale": 1}, "kultury": {"oraz": 1, "i": 1}, "bia\u0142o-czerwonym": {"sztandarem.": 1}, "sztandarem.": {"Pami\u0119tamy": 1}, "tragicznych": {"losach": 1}, "narodu": {"w": 1, "w\u0119gierskiego.British": 1, "i": 1}, "trakcie": {"II": 2, "spotkania": 1}, "\u015awiatowej,": {"dlatego": 1}, "wyp\u0142at\u0119": {"odszkodowa\u0144": 1}, "odszkodowa\u0144": {"z": 1}, "naszejPolscy": {"stra\u017cacy": 1}, "stra\u017cacy": {"nios\u0105": 1}, "zagro\u017cone": {"jest": 1}, "Szwecji": {"po": 1, "to": 1}, "Nepal": {"znane": 1}, "znane": {"jest": 1}, "po\u015bwi\u0119cenie": {"i": 1, "zap\u0142aci\u0142": 1}, "odwaga.": {"Chcemy": 1}, "pami\u0119ta\u0107": {"o": 1, "i": 1}, "M\u0142odych": {"Bohaterach,": 1}, "Bohaterach,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "wykazali": {"wielki": 1}, "ducha.": {"W": 1, "Wszyscy": 1}, "toKonstytucja": {"3": 1}, "3": {"Maja": 1, "mln": 1, "miliardy": 1, "mies.": 1, "VI": 1}, "Maja": {"by\u0142a": 1}, "krokiem": {"w": 2, "do": 1, "kuDecyzja": 1}, "kierunku": {"budowy": 1, "pe\u0142nej": 1}, "budowy": {"spo\u0142ecze\u0144stwa": 1, "linii": 1, "w": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwa": {"obywatelskiego": 1, "pokazuje,": 1}, "obywatelskiego": {"i": 1}, "politycznego": {"Polski.": 1}, "228": {"lat": 1}, "uchwalony": {"dokument,": 1}, "dokument,": {"kt\u00f3ry": 1}, "pr\u00f3b\u0105": {"nie": 1}, "ratowania": {"pogr\u0105\u017conego": 1}, "pogr\u0105\u017conego": {"w": 1}, "kryzysie": {"pa\u0144stwa,": 1}, "reformyPo": {"wyr\u00f3wnanym": 1}, "wyr\u00f3wnanym": {"i": 1}, "emocjonuj\u0105cym": {"meczu": 1}, "meczu": {"Puchar": 1}, "Puchar": {"Polski": 1, "Narod\u00f3w.": 1, "\u015awiata!": 1, "Gordona": 1}, "jedzie": {"ostatecznie": 1}, "ostatecznie": {"nad": 1}, "morze.": {"Serdeczne": 1}, "Serdeczne": {"gratulacje": 2, "gratulacje!": 1}, "zwyci\u0119skiego": {"zespo\u0142u": 1}, "ko\u0144ca": {"twardo": 1, "\"Nilu\",": 1, "komunizmu.": 1, "polskim": 1}, "twardo": {"walczy\u0142a": 1}, "walczy\u0142a": {"oMiliony": 1}, "oMiliony": {"polskich": 1}, "serc": {"bij\u0105cych": 1, "wype\u0142nionych": 1}, "bij\u0105cych": {"za": 1}, "granic\u0105,": {"cho\u0107": 1}, "cho\u0107": {"s\u0105": 1, "do\u0142\u0105czy\u0142a": 1}, "kilometr\u00f3w": {"od": 1}, "Ojczyzny,": {"pami\u0119taj\u0105": 1}, "pami\u0119taj\u0105": {"o": 1}, "znaczy": {"by\u0107": 1, "utracone": 1}, "Polakiem.": {"Dzie\u0144": 1}, "Polonii": {"i": 2}, "Granic\u0105": {"jest": 1}, "szczeg\u00f3ln\u0105": {"okazj\u0105,": 1, "noc,": 1}, "Im": {"za": 1, "winni": 1}, "najlepszymi": {"ambasadorami": 1, "Gospodyniami.": 1}, "ambasadorami": {"Polski": 1, "Polski.": 1}, "naWieszanie": {"flagi": 1}, "flagi": {"w": 1}, "symbol,": {"kt\u00f3ry": 1}, "znaczenie.": {"Pokazujemy": 1}, "Pokazujemy": {"swoje": 1}, "przywi\u0105zanie": {"i": 1}, "kt\u00f3r\u0105": {"mamy": 1, "zdarza\u0142o": 1, "przez": 1, "otaczacie": 1, "uda\u0142o": 1, "tu": 1, "wsp\u00f3lnieMamy": 1, "pozna\u0142em": 1, "walczyli": 1}, "sercu,": {"ale": 1, "dlatego": 1}, "ni\u0105": {"podzieli\u0107": 1, "stoj\u0105.To": 1, "artyst\u00f3w,": 1}, "podzieli\u0107": {"z": 1}, "rodzin\u0105": {"i": 1}, "naszymi": {"s\u0105siadami,": 1, "partnerami": 2, "do\u015bwiadczeniami": 1, "rodzinami": 1, "z\u0142otymi": 1, "przyjaci\u00f3\u0142mi": 1}, "s\u0105siadami,": {"buduj\u0105c": 1}, "buduj\u0105c": {"wsp\u00f3lnot\u0119": 1}, "wsp\u00f3lnot\u0119": {"Rzeczpospolitej.Od": 1}, "Rzeczpospolitej.Od": {"15": 1}, "15": {"lat": 1, "years": 1, "pa\u0144stw.": 1, "mln": 1}, "cz\u0142onkami": {"wsp\u00f3lnoty,": 1}, "wsp\u00f3lnoty,": {"kt\u00f3ra": 1, "w": 1}, "marzeniem": {"ca\u0142ych": 1}, "ca\u0142ych": {"pokole\u0144": 1}, "Europejczyk\u00f3w.": {"Zjednoczyli\u015bmy": 1}, "Zjednoczyli\u015bmy": {"si\u0119": 1}, "r\u00f3\u017cnorodno\u015bci": {"i": 1}, "stawiamy": {"czo\u0142o": 1}, "ka\u017cdy": {"czuje": 1, "na": 1, "mo\u017ce": 1, "oddany": 1, "polski": 1}, "czuje": {"si\u0119": 1}, "wPodczas": {"szczytu": 1}, "szczytu": {"przyj\u0119li\u015bmy": 1, "Grupy": 1, "RE": 1}, "przyj\u0119li\u015bmy": {"deklaracj\u0119": 1}, "deklaracj\u0119": {"Jej": 1}, "Jej": {"tre\u015b\u0107": 1}, "tre\u015b\u0107": {"to": 1}, "kierunek": {"rozwoju": 1, "zaproponowanej": 1}, "lata,": {"potwierdzaj\u0105ca": 1}, "potwierdzaj\u0105ca": {"jedno": 1}, "podobne": {"pogl\u0105dy": 1, "odczucia": 1, "spojrzenie": 1}, "przysz\u0142o\u015b\u0107": {"Unii.": 1, "Dzi\u0119kujemy": 1, "naszej": 1, "Wsp\u00f3lnoty,": 1, "dla": 1, "gospodarki": 1, "polskiej": 1, "Polski.Spotka\u0142em": 1}, "Unii.": {"Mamy": 1, "Wierz\u0119,": 1}, "Mamy": {"mo\u017cliwo\u015b\u0107,": 1, "podobne": 1, "bardzo": 1, "na": 1, "zbie\u017cne": 1, "5.": 1}, "mo\u017cliwo\u015b\u0107,": {"aby": 1}, "\u017cy\u0107": {"we": 1, "1/4": 1, "mogli": 1, "w": 1}, "Wsp\u00f3lnocie": {"naszychEuropa": 1}, "naszychEuropa": {"musi": 1}, "zmieni\u0107": {"-": 1, "swoje": 1, "na": 1}, "sta\u0107": {"si\u0119": 1}, "sprawiedliwa,": {"solidarna": 1}, "innowacyjna.": {"Droga": 1}, "Droga": {"do": 2, "reform": 1}, "prowadzi": {"przez": 1}, "publicznych": {"i": 1}, "cel\u00f3w": {"dla": 1, "jest": 1}, "uda!95": {"lat": 1}, "polski": {"z\u0142oty": 2, "nigdy": 1, "handel.": 1, "polityk": 1, "kapita\u0142,": 1, "i": 1, "pokazali,": 1, "wpis": 1}, "z\u0142oty": {"oficjalnie": 1, "nadal": 1, "by\u0142": 1, "czas": 1, "medal": 1}, "oficjalnie": {"zast\u0105pi\u0142": 1}, "zast\u0105pi\u0142": {"w": 1}, "obiegu": {"mark\u0119": 1}, "mark\u0119": {"polsk\u0105,": 1}, "polsk\u0105,": {"staj\u0105c": 1}, "staj\u0105c": {"si\u0119": 1}, "\u015brodkiem": {"p\u0142atniczym,": 1}, "p\u0142atniczym,": {"ale": 1}, "narz\u0119dziem": {"polityki": 1, "kszta\u0142towania": 1}, "polityki": {"ekonomicznej": 1, "jest": 1, "zagranicznej": 1, "migracyjnej": 1, "ekonomiczniej": 1, "unijnej.": 1}, "ekonomicznej": {"odrodzonej": 1}, "odrodzonej": {"Rzeczpospolitej.": 1, "Rzeczypospolitej,": 1}, "Rzeczpospolitej.": {"Dzi\u015b,": 1}, "95": {"latach": 1}, "obiegu,": {"polski": 1}, "polskiejIn": {"three": 1}, "three": {"days": 1, "decades": 1}, "days": {"Poland": 1}, "will": {"be": 3, "do": 1, "remain": 1, "never": 1}, "years": {"of": 1, "is": 1}, "EU": {"membership,": 1}, "membership,": {"and": 1}, "today": {"there\u2019s": 1, "with": 1, "PM": 1}, "there\u2019s": {"another": 1}, "another": {"related": 1}, "related": {"jubilee:": 1}, "jubilee:": {"Mr": 1}, "Mr": {"G\u00fcnter": 1}, "G\u00fcnter": {"Verheugen,": 1}, "Verheugen,": {"whose": 1}, "whose": {"contribution": 1}, "contribution": {"towards": 1}, "towards": {"reuniting": 1}, "reuniting": {"Europe": 1}, "Europe": {"is": 2, "as": 1, "can": 1}, "is": {"hard": 1, "part": 1, "now": 2, "the": 2, "theDok\u0142adnie": 1, "just": 1, "not": 3, "founded": 1, "greatly": 1, "crucial": 1, "essential\u2014a": 1, "guilty": 1, "a": 1, "at": 1, "as": 1, "deeply": 1}, "hard": {"to": 1}, "overestimate,": {"turns": 1}, "turns": {"75!": 1}, "75!": {"Happy": 1}, "birthday": {"Herr": 1}, "Herr": {"Verheugen!": 1}, "Verheugen!": {"Vielen": 1}, "Vielen": {"Dank": 1}, "Dank": {"f\u00fcr": 1}, "f\u00fcr": {"unsere": 1}, "unsere": {"Zusammenarbeit!\u017byczenia": 1}, "Zusammenarbeit!\u017byczenia": {"na": 1}, "prawos\u0142awn\u0105": {"Wielkanoc\n\nWszystkim": 1}, "Wielkanoc\n\nWszystkim": {"Grekokatolikom,": 1}, "Grekokatolikom,": {"wyznawcom": 1}, "wyznawcom": {"Prawos\u0142awia": 1}, "Prawos\u0142awia": {"i": 1}, "Ko\u015bcio\u0142\u00f3w": {"wschodnich": 2}, "wschodnich": {"\u017cycz\u0119": 2}, "radosnego": {"prze\u017cywania": 1, "\u015bwi\u0119towania": 1}, "prze\u017cywania": {"\u015awi\u0105t": 2, "Wielkiego": 1}, "\u015awi\u0105t": {"Wielkiej": 1, "Bo\u017cego": 3, "Wielkanocnych.": 1, "Bo\u017cegoIt": 1}, "Wielkiej": {"Nocy.": 1, "Brytanii,": 2, "Brytanii.": 1, "Brytanii": 3, "Dru\u017cyny,": 1, "Dru\u017cyny": 1}, "Nocy.": {"Niech": 1}, "sp\u0119dzony": {"z": 1, "dzie\u0144.": 1}, "najbli\u017cszymi,": {"w": 1}, "rodzinnej": {"atmosferze.": 1}, "Chrystos": {"Woskres!Deklaracja": 1}, "Woskres!Deklaracja": {"\u0141a\u0144cucka": 1}, "\u0141a\u0144cucka": {"Prezydenta": 1}, "Prezydenta": {"Lecha": 3, "Paw\u0142a": 1}, "Lecha": {"Kaczy\u0144skiego": 4, "Kaczy\u0144skiego.": 1}, "Kaczy\u0144skiego": {"wci\u0105\u017c": 1, "by\u0142": 1, "jest": 1, "i": 1}, "wskazuje": {"nam": 1}, "kierunek.": {"Zale\u017cy": 1}, "Zale\u017cy": {"nam": 1}, "Via": {"Carpathia,": 1}, "Carpathia,": {"ale": 1}, "mostach": {"mi\u0119dzy": 1}, "narodami.": {"Znoszenie": 1}, "Znoszenie": {"granic": 1}, "granic": {"to": 1, "powinna": 1, "Nauki!": 1}, "kontroli": {"granicznej,": 1}, "granicznej,": {"ale": 1}, "wyr\u00f3wnywanie": {"szans": 1}, "szans": {"-": 1}, "g\u0142\u00f3wny": {"cel": 1}, "cel": {"w": 1, "europejskiej": 1, "postawi\u0142": 1, "co": 1}, "UE.Takie": {"imprezy": 1}, "imprezy": {"jak": 1}, "ku\u017ani\u0105": {"\u015bwietnych": 1}, "pomys\u0142\u00f3w": {"i": 1, "dla": 1}, "przysz\u0142ych": {"hit\u00f3w.": 1, "pokole\u0144.": 2}, "hit\u00f3w.": {"Prawie": 1}, "Prawie": {"300": 1}, "300": {"os\u00f3b": 1, "tysi\u0105com": 1}, "os\u00f3b": {"przez": 1, "niepe\u0142nosprawnych,": 1}, "rywalizuje": {"w": 1}, "zawodach": {"z": 1, "tragicznie": 1}, "programowania.": {"Dzi\u0119ki": 1}, "nim": {"Polska": 1, "udzia\u0142.": 1, "jest": 1}, "bierze": {"udzia\u0142": 1}, "udzia\u0142": {"w": 3}, "globalnej": {"rywalizacji": 1}, "rywalizacji": {"w": 1}, "przemys\u0142ach": {"kreatywnych": 1}, "kreatywnych": {"i": 2, "mieszka\u0144c\u00f3w,": 1}, "gospodarce": {"4.0.": 1}, "4.0.": {"Mocno": 1}, "Mocno": {"im": 1, "wspieramy": 1}, "kibicujemy!Wolno\u015b\u0107,": {"sprawiedliwo\u015b\u0107,": 1}, "sprawiedliwo\u015b\u0107,": {"r\u00f3wno\u015b\u0107,": 1}, "r\u00f3wno\u015b\u0107,": {"solidarno\u015b\u0107": 1}, "solidarno\u015b\u0107": {"\u2013": 1, "i": 1}, "idee": {"zawsze": 1}, "stanowi\u0142y": {"rdze\u0144": 1}, "rdze\u0144": {"polsko\u015bci.": 1}, "Europ\u0119,": {"jej": 1}, "dziedzictwo": {"i": 1, "zniszczone": 1, "wszystkich": 1, "niesie": 1}, "przysz\u0142o\u015b\u0107.": {"Nie": 1, "A": 1}, "prawdziwej": {"jedno\u015bci": 1, "wolno\u015bci.": 1, "europeizacji": 1}, "r\u00f3wnych": {"szans.": 1}, "szans.": {"Europa": 1}, "Europa": {"musi": 1, "potrzebuje": 1, "ma": 1}, "nadziej\u0105": {"dla": 1, "patrz\u0119": 1, "zwi\u0105zan\u0105": 1, "czekamy": 1}, "przywilejem": {"dla": 1}, "wybranych.\u015amig\u0142owce": {"AW101": 1}, "AW101": {"w": 1}, "znaczny": {"spos\u00f3b": 2}, "Marynarki": {"Wojennej": 1}, "Wojennej": {"i": 1}, "mo\u017cliwo\u015bci": {"obrony": 1}, "obrony": {"jednego": 1, "Waszych": 1}, "skarb\u00f3w": {"-": 1, "narodowych,": 1}, "Morza": {"Ba\u0142tyckiego.": 1, "Ba\u0142tyckiego": 1}, "Ba\u0142tyckiego.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "dzia\u0142anie": {"w": 1, "i": 1}, "pe\u0142nej": {"modernizacji": 1, "prawdy": 1}, "modernizacji": {"naszejDzi\u0119kuj\u0119": 1}, "naszejDzi\u0119kuj\u0119": {"wszystkim,": 1}, "wzi\u0119li": {"udzia\u0142": 1}, "okr\u0105g\u0142ym": {"stole.": 1}, "stole.": {"Dyskusja": 1}, "Dyskusja": {"na": 1}, "o\u015bwiaty": {"b\u0119dzie": 1, "jak": 1}, "niezb\u0119dna,": {"aby\u015bmy": 1}, "aby\u015bmy": {"mogli": 1}, "system": {"szkolnictwa": 1}, "szkolnictwa": {"-": 1}, "nowoczesny": {"i": 1}, "promuj\u0105cy": {"kreatywno\u015b\u0107": 1}, "kreatywno\u015b\u0107": {"-": 1, "jest": 1}, "odpowiada": {"na": 1}, "potrzeby": {"pa\u0144stwa": 1}, "wieku.Dalsza": {"rozbudowa": 1}, "rozbudowa": {"terminalu": 1}, "terminalu": {"LNG": 1}, "LNG": {"to": 1}, "kontynuacja": {"drogi": 1, "pasma": 1}, "energetycznego": {"nakre\u015blonej": 1}, "nakre\u015blonej": {"przez": 1}, "Kaczy\u0144skiego.": {"To": 1}, "krok,": {"kt\u00f3ry": 1}, "by\u0142by": {"mo\u017cliwy": 1}, "mo\u017cliwy": {"bez": 1}, "ku": {"racjonalnemu": 1, "prawdziwej": 1, "bezpiecze\u0144stwu": 1, "chwale": 1, "przestrodze.": 1}, "racjonalnemu": {"korzystaniu": 1}, "korzystaniu": {"z": 1}, "Ba\u0142tyckiego": {"w": 1}, "s\u0142u\u017c\u0105cy": {"rozwojowiPrzygotowali\u015bmy": 1}, "rozwojowiPrzygotowali\u015bmy": {"prawo,": 1}, "prawo,": {"kt\u00f3re": 1, "nara\u017caj\u0105": 1}, "zagwarantuje": {"ok.": 1}, "ok.": {"300": 1}, "tysi\u0105com": {"uczni\u00f3w": 1}, "uczni\u00f3w": {"mo\u017cliwo\u015b\u0107": 1, "ju\u017c": 1, "-": 1}, "mo\u017cliwo\u015b\u0107": {"przyst\u0105pienia": 1, "spotkania": 1, "wsparcia": 1, "utrzymania": 1, "normalnegoNie": 1}, "przyst\u0105pienia": {"do": 1}, "razie": {"konieczno\u015bci": 1}, "konieczno\u015bci": {"klasyfikacj\u0119": 1, "bliskiej": 1}, "klasyfikacj\u0119": {"przeprowadzi": 1}, "przeprowadzi": {"dyrektor": 1}, "dyrektor": {"szko\u0142y": 1}, "lub": {"samorz\u0105d": 1, "polskiego": 1, "umniejszanie": 1, "stosowanie": 1, "innych": 1}, "samorz\u0105d": {"terytorialny,": 1}, "terytorialny,": {"za\u015b": 1}, "zdanie": {"egzaminu": 1, "nie": 1, "w": 1}, "egzaminu": {"ustnego": 1}, "ustnego": {"b\u0119dzie": 1}, "wyd\u0142u\u017cony.": {"To": 1}, "rola": {"odpowiedzialnego": 1}, "odpowiedzialnego": {"pa\u0144stwa.Wed\u0142ug": 1}, "pa\u0144stwa.Wed\u0142ug": {"GUS": 1}, "d\u0142ug": {"publiczny": 2, "wdzi\u0119czno\u015bci.Polska": 1}, "publiczny": {"spad\u0142": 1, "do": 1}, "spad\u0142": {"na": 1, "po": 1}, "koniec": {"2018": 1, "roku": 1, "tort": 1, "kolejnego": 1}, "2018": {"roku": 1, "to": 1, "do": 1, "dla": 1}, "48,9": {"proc.": 1}, "proc.": {"PKB,": 1, "PKB.": 1}, "PKB,": {"za\u015b": 1}, "deficyt": {"wyni\u00f3s\u0142": 1}, "0,4": {"proc.": 1}, "PKB.": {"To": 1}, "10": {"lat.": 1, "lat": 1}, "lat.": {"Kolejny": 1, "To": 1, "B\u0119dziemy": 1}, "Kolejny": {"raz": 2}, "pokazali\u015bmy,": {"\u017ce": 1}, "wiemy": {"jak": 2}, "racjonalny": {"i": 2}, "odpowiedzialny": {"zarz\u0105dza\u0107": 1, "rozw\u00f3j": 1}, "zarz\u0105dza\u0107": {"finansami": 1}, "finansami": {"i": 1}, "pa\u0144stwa.Zamachy": {"w": 1}, "ko\u015bcio\u0142ach": {"i": 1}, "hotelach": {"na": 1}, "Sri": {"Lance": 1}, "Lance": {"to": 1}, "tragedia.": {"Tym": 1}, "bole\u015bniejsza,": {"\u017ce": 1}, "wydarzy\u0142a": {"si\u0119": 1}, "dniu,": {"w": 1}, "Ko\u015bci\u00f3\u0142": {"Katolicki": 1}, "Katolicki": {"\u015bwi\u0119tuje": 1}, "\u015bwi\u0119tuje": {"zmartwychwstanie": 1}, "zmartwychwstanie": {"Jezusa.": 1}, "Jezusa.": {"Szczeg\u00f3lnie": 1}, "Szczeg\u00f3lnie": {"dzi\u015b": 1}, "wspomnijmy": {"wszystkich,": 1}, "prze\u015bladowani": {"z": 1}, "powodu": {"swojej": 1, "koloru": 1}, "chrze\u015bcija\u0144skiej": {"wiary.Tradycja": 1}, "wiary.Tradycja": {"\u015bwi\u0119cenia": 1}, "\u015bwi\u0119cenia": {"pokarm\u00f3w": 1}, "pokarm\u00f3w": {"ma": 1}, "moim": {"domu": 1, "ulubionym": 1, "paliwem?": 1, "osobi\u015bcie.10": 1}, "domu": {"bardzo": 1, "": 1}, "d\u0142ug\u0105": {"histori\u0119.": 1, "drog\u0119": 1}, "histori\u0119.": {"Ju\u017c": 1}, "dziecko": {"farbowa\u0142em": 1}, "farbowa\u0142em": {"jajka": 1}, "jajka": {"z": 1}, "pomoc\u0105": {"\u0142upinek": 1, "ze": 1, "dezinformacji": 1}, "\u0142upinek": {"cebuli": 1}, "cebuli": {"i": 1}, "bibu\u0142y.": {"W": 1}, "koszyku": {"nie": 1}, "mog\u0142o": {"zabrakn\u0105\u0107": 1}, "zabrakn\u0105\u0107": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "chleba,": {"w\u0119dliny,": 1}, "w\u0119dliny,": {"chrzanu": 1}, "chrzanu": {"oraz": 1}, "soli.": {"No": 1}, "wielkanocnej": {"babki,": 1}, "babki,": {"kt\u00f3r\u0105": 1}, "zdarza\u0142o": {"mi": 1}, "mi": {"si\u0119": 1, "na": 1}, "tajemnicy": {"podjada\u0107": 1}, "podjada\u0107": {"\u017byczenia": 1}, "\u017byczenia": {"premiera": 2}, "premiera": {"z": 2, "Mateusza": 2}, "\u015awi\u0105tPowsta\u0144cy": {"z": 1}, "Getta": {"Warszawskiego": 1}, "\u017cycie,": {"ale": 1, "sam": 1}, "godno\u015b\u0107,": {"z": 1}, "Niemcy": {"chcieli": 1, "Warszawy": 1, "nie": 1}, "brutalnie": {"odrze\u0107.": 1}, "odrze\u0107.": {"Warszawa": 1}, "przeciw": {"niemieckiemu": 1, "absolutnemu": 1}, "niemieckiemu": {"barbarzy\u0144stwu": 1}, "barbarzy\u0144stwu": {"i": 1}, "heroicznej": {"odwagi": 1, "walki": 1}, "Powsta\u0144USA": {"to": 1}, "najbardziej": {"perspektywicznych": 1, "przyjaznym": 1, "masowym": 1}, "perspektywicznych": {"partner\u00f3w.": 1}, "partner\u00f3w.": {"Chcemy": 1}, "zacie\u015bnia\u0107": {"wsp\u00f3\u0142prac\u0119": 1}, "wsp\u00f3\u0142prac\u0119": {"ze": 1, "Polski": 1}, "Stanami": {"Zjednoczonymi,": 1}, "Zjednoczonymi,": {"dlatego": 1}, "Amerykanie": {"musz\u0105": 1}, "najlepszej": {"strony.": 1}, "strony.": {"Wierz\u0119,": 1}, "\"The": {"Royal": 1}, "Royal": {"Tour": 1}, "Tour": {"Poland\"": 1, "de": 1}, "Poland\"": {"w": 1}, "tymNotre-Dame": {"is": 1}, "part": {"of": 1}, "European": {"heritage": 1, "effort": 1, "Union.": 1, "energy": 1, "matters.Gratuluj\u0119": 1}, "heritage": {"and": 1}, "embodiment": {"of": 1}, "values": {"that": 1}, "that": {"lie": 1, "dark": 1, "we": 2, "is": 1, "together": 1, "the": 2, "Poland\u2019s": 1}, "lie": {"at": 1}, "at": {"the": 2, "its": 1}, "foundation": {"of": 1}, "EU.": {"It": 1, "Current": 1}, "It": {"is": 2, "gives": 1}, "now": {"our": 1, "up": 1}, "our": {"responsibility": 1, "best": 1, "memories": 1, "common": 1, "friends": 2, "shared": 2, "partnership": 1, "history": 1}, "responsibility": {"to": 1}, "support": {"President": 1, "the": 1, "Prime": 1}, "President": {"and": 1, "Bush": 1}, "make": {"a": 1}, "joint": {"European": 1, "business": 1, "UK-Poland": 1}, "effort": {"to": 1}, "restore": {"it.Polska": 1}, "it.Polska": {"wie,": 1}, "wie,": {"co": 1}, "utracone": {"dziedzictwo": 1}, "zniszczone": {"w": 1}, "po\u017codze.": {"Warszaw\u0119": 1}, "Warszaw\u0119": {"odbudowali\u015bmy": 1, "wielk\u0105.": 1}, "odbudowali\u015bmy": {"z": 1}, "sami.": {"Katedr\u0119": 1}, "Katedr\u0119": {"Notre-Dame": 1}, "Notre-Dame": {"odbudujmy": 1}, "odbudujmy": {"wszyscy": 1}, "razem\u00a0jako": {"Europejczycy.": 1}, "Europejczycy.": {"To": 1}, "wspania\u0142y": {"symbol": 1, "nar\u00f3d": 1, "przyk\u0142ad": 1, "prezent": 1, "u\u015bmiech": 1}, "symbol": {"Pary\u017ca,": 1, "13": 1}, "Pary\u017ca,": {"jak": 1}, "Europy.Katedra": {"w": 1}, "ogniu": {"jest": 1}, "dramatem": {"dla": 1}, "Ko\u015bcio\u0142a": {"i": 2, "Wschodniego": 1}, "europejskiej": {"historii.": 1, "dru\u017cyny": 1, "Prawa": 1}, "historii.": {"To": 1, "Z": 1}, "tragiczna": {"chwila": 1}, "chwila": {"dla": 1}, "katolik\u00f3w,": {"chrze\u015bcijan": 1}, "chrze\u015bcijan": {"oraz": 1}, "mi\u0142o\u015bnik\u00f3w": {"wielkich": 1, "gotyckich": 1}, "wielkich": {"dzie\u0142": 1}, "dzie\u0142": {"sztuki,": 1}, "sztuki,": {"kt\u00f3re": 1}, "stracimy": {"bezpowrotnie.": 1}, "bezpowrotnie.": {"Polska": 1}, "chwili": {"my\u015blami": 1, "z": 1, "nasze": 1}, "my\u015blami": {"z": 1}, "Pary\u017cem,": {"z": 1}, "Francj\u0105...Wraz": {"z": 1}, "partnerami": {"z": 1, "w": 1}, "Danii": {"i": 1}, "Norwegii": {"rozumiemy": 1}, "rozumiemy": {"potrzeb\u0119": 1}, "potrzeb\u0119": {"dywersyfikacji": 1}, "dywersyfikacji": {"energetycznej,": 1}, "energetycznej,": {"kt\u00f3ra": 1}, "zapewni": {"Polsce": 1, "dynamiczny": 1}, "r\u00f3wnowag\u0119": {"i": 1}, "stabilno\u015b\u0107.": {"Gazoci\u0105g": 1}, "Gazoci\u0105g": {"do": 1}, "dzia\u0142a\u0142": {"z": 1}, "moc\u0105,": {"zapewniaj\u0105c": 1}, "energetyczne": {"ca\u0142ego": 1, "Polski": 1, "prowadz\u0105c": 1}, "naszego\u0179r\u00f3d\u0142em": {"bogactwa": 1}, "bogactwa": {"nie": 1}, "strefa": {"euro,": 1}, "euro,": {"lecz": 1, "rozwija\u0107": 1}, "lecz": {"odpowiedzialna,": 1, "wielkim": 1, "biada": 1, "mam": 1, "dzi\u0119ki": 1, "do": 1, "przede": 1, "zjednoczeni": 1, "tak\u017ce": 1}, "odpowiedzialna,": {"prorozwojowa": 1}, "prorozwojowa": {"polityka,": 1}, "polityka,": {"kt\u00f3ra": 1}, "umo\u017cliwia": {"rozkwit": 1}, "rozkwit": {"przedsi\u0119biorczo\u015bci": 1}, "przedsi\u0119biorczo\u015bci": {"i": 1}, "innowacji,": {"zapewniaj\u0105c": 1, "nowoczesnych": 1}, "atrakcyjne": {"miejsca": 2}, "miejsca": {"pracy": 4, "na": 2}, "godne": {"zarobki.": 1}, "zarobki.": {"Przedwczesne": 1}, "Przedwczesne": {"przyj\u0119cie": 1}, "spowodowa\u0107": {"odwrotne": 1}, "odwrotne": {"skutki.Nasze": 1}, "skutki.Nasze": {"wi\u0119zi": 1}, "wi\u0119zi": {"gospodarcze": 1}, "Chinami": {"s\u0105": 1}, "silniejsze,": {"a": 1}, "partner\u00f3w": {"Pekinu.": 1, "w": 1}, "Pekinu.": {"G\u0142\u0119boko": 1}, "dalsza": {"wsp\u00f3\u0142praca": 1}, "Chin": {"i": 1}, "\u015arodkowo-Wschodniej": {"mo\u017ce": 1}, "przynie\u015b\u0107": {"jeszcze": 1}, "dobrych": {"owoc\u00f3w": 1, "s\u0142\u00f3w": 1}, "obuMi\u0119dzynarodowy": {"Fundusz": 1}, "Fundusz": {"Walutowy": 1}, "Walutowy": {"podni\u00f3s\u0142": 1}, "podni\u00f3s\u0142": {"prognozy": 1, "prognoz\u0119": 1}, "3,8": {"procent,": 1}, "prognoz\u0119": {"inflacji": 1, "wzrostu": 1}, "inflacji": {"CPI": 1}, "CPI": {"do": 1}, "Rekordowo": {"niski": 1}, "niski": {"b\u0119dzie": 1, "CIT": 1}, "bezrobocia.": {"To": 1}, "dow\u00f3d,": {"\u017ce": 2}, "gospodarczy.We": {"moved": 1}, "moved": {"away": 1}, "away": {"the": 1}, "risk": {"of": 1}, "no-deal": {"Brexit": 1}, "Brexit": {"for": 1, "will": 1, "is": 1, "jest": 1}, "for": {"a": 3, "both": 2, "freedom,": 1, "freedom.": 1, "the": 3, "NATO": 1, "some": 1, "Poland\u2019s": 1}, "several": {"months.": 1}, "months.": {"It": 1}, "gives": {"a": 1}, "chance": {"to": 1}, "overcome": {"the": 1}, "ratification": {"crisis": 1}, "crisis": {"in": 1}, "in": {"UK.": 1, "detail.": 1, "that": 1, "our": 2, "common:": 1, "the": 2, "hand": 1, "Poland.": 1, "good": 1, "Poland!Dzi\u015b": 1, "Warsaw": 1, "living": 1, "a": 1}, "UK.": {"It": 1, "Bezumowny": 1, "Dbamy": 1}, "up": {"to": 1}, "UK": {"to": 1}, "take": {"this": 1}, "opportunity.Dziewi\u0119\u0107": {"lat": 1}, "utraci\u0142a": {"swoich": 1}, "c\u00f3rki,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "lecieli": {"odda\u0107": 1}, "pomordowanym": {"w": 1}, "Katyniu.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "Jeste\u015bmy": {"Im": 1, "jak": 1, "coraz": 1, "z": 2, "dobrej": 1, "ju\u017c": 1}, "winni": {"pami\u0119\u0107": 2}, "pami\u0119\u0107": {"-": 1, "Polakom": 1, "bohaterom!\u015awietny": 1}, "Nich": {"samych,": 1}, "samych,": {"ale": 1}, "spu\u015bci\u017anie": {"i": 1}, "etosie.": {"Pustki,": 1}, "Pustki,": {"kt\u00f3ra": 1}, "wtedy": {"powsta\u0142a": 1, "nikt": 1}, "opisa\u0107": {"s\u0142owami.Ogromne": 1}, "s\u0142owami.Ogromne": {"gratulacje": 1}, "zespo\u0142\u00f3w": {"z": 1}, "Wroc\u0142awskiego,": {"kt\u00f3re": 1}, "zaj\u0119\u0142y": {"4.": 1}, "4.": {"i": 1}, "6.": {"miejsce": 1}, "Akademickich": {"M\u015a": 1}, "M\u015a": {"w": 2}, "\"sporcie": {"narodowym\"": 1}, "narodowym\"": {"-": 1}, "Programowaniu": {"Zespo\u0142owym": 1}, "Zespo\u0142owym": {"-": 1}, "zdobywaj\u0105c": {"jednocze\u015bnie": 1, "w": 1}, "tytu\u0142y": {"Mistrz\u00f3w": 1}, "Mistrz\u00f3w": {"i": 1}, "Wicemistrz\u00f3w": {"Europy.": 1}, "Europy.": {"To": 1, "Ciesz\u0119": 1, "\n\nNowe": 1}, "wielki\u00a0sukces": {"polskiej": 1}, "nauki!Polska": {"wie\u015b,": 1}, "wie\u015b,": {"rolnictwo": 1}, "rolnictwo": {"i": 1}, "\u017cywno\u015b\u0107": {"jest": 1}, "najwi\u0119kszym": {"skarbem,": 1, "dobrem": 1}, "skarbem,": {"kt\u00f3ry": 1}, "rozwija\u0107,": {"kt\u00f3rego": 1}, "broni\u0107": {"na": 1, "\u017cycia": 1, "praw": 1}, "forum": {"unijnym.": 1}, "unijnym.": {"Produkty": 1}, "Produkty": {"rolno-spo\u017cywcze": 1}, "rolno-spo\u017cywcze": {"s\u0105": 1}, "ambasadorem": {"naszego": 1}, "tu": {"bije": 1, "dobrej": 1, "odwiedzi\u0142em.": 1, "na": 1, "odbierana": 1}, "europejskiejMisj\u0105": {"prezydentury": 1}, "prezydentury": {"Lecha": 1}, "przyja\u017ani": {"pomi\u0119dzy": 1, "pa\u0144stw.": 1}, "pomi\u0119dzy": {"pa\u0144stwami": 1, "polityk\u0105": 1}, "pa\u0144stwami": {"Europy": 1, "UE.": 1}, "Wschodniej,": {"prowadz\u0105cy": 1}, "prowadz\u0105cy": {"do": 1}, "wzmocnienia": {"suwerenno\u015bci": 1}, "suwerenno\u015bci": {"ca\u0142ego": 1, "gospodarczej.Tytu\u0142": 1}, "regionu.": {"Symbolem": 1}, "Symbolem": {"tej": 1}, "rafineria": {"w": 1}, "Mo\u017cejkach,": {"kt\u00f3ra": 1}, "wzajemne": {"relacje,": 1}, "relacje,": {"bezpiecze\u0144stwo": 1}, "oraz70": {"lat": 1}, "Paktu": {"P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego": 1}, "P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego": {"to": 1}, "70": {"lat": 1}, "opartego": {"na": 1}, "solidaryzmie": {"i": 1}, "wzajemnej": {"przyja\u017ani": 1, "wsp\u00f3\u0142pracy.": 1}, "pa\u0144stw.": {"Polska,": 1, "To": 1, "Jestem": 1}, "Polska,": {"cho\u0107": 1}, "do\u0142\u0105czy\u0142a": {"do": 1}, "dopiero": {"50": 1}, "50": {"lat": 1}, "p\u00f3\u017aniej,": {"jest": 1}, "wa\u017cn\u0105": {"cz\u0119\u015bci\u0105": 1}, "cz\u0119\u015bci\u0105": {"tej": 1}, "uczestnicz\u0105c": {"w": 1}, "wyzwaniach,": {"kt\u00f3re": 1}, "stoj\u0105.To": {"ogromnie": 1}, "ogromnie": {"smutna": 1, "odwa\u017cn\u0105.": 1}, "smutna": {"sytuacja,": 1}, "sytuacja,": {"kiedy": 1}, "kto\u015b,": {"ratuj\u0105c": 1}, "ludzkie": {"\u017cycie,": 1, "potrzeby,": 1}, "sam": {"nie": 1}, "wraca": {"z": 1}, "ostatniego": {"dy\u017curu": 1}, "dy\u017curu": {"do": 1}, "najbli\u017cszych.": {"Rodzinom": 1, "Podj\u0105\u0142em": 1}, "Rodzinom": {"tragicznie": 1}, "zmar\u0142ych": {"w": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w.": 1}, "wypadku": {"kolejowym": 1, "w": 1}, "kolejowym": {"lekarza": 1}, "lekarza": {"i": 1}, "ratownika": {"medycznego": 1}, "medycznego": {"sk\u0142adam": 1}, "wsp\u00f3\u0142czucia.\"Racj\u0105": {"bytu": 1}, "bytu": {"wszelkiej": 1}, "wszelkiej": {"polityki": 1, "agresji.": 1}, "s\u0142u\u017cba": {"dla": 1}, "cz\u0142owieka,": {"jest": 1, "kt\u00f3ry": 1}, "troski": {"i": 1, "o": 1}, "odpowiedzialno\u015bci": {"przywarcie": 1, "za": 2}, "przywarcie": {"do": 1}, "istotnych": {"spraw\".": 1, "rozm\u00f3w": 1}, "spraw\".": {"Te": 1}, "Te": {"wa\u017cne": 1}, "14": {"lat": 1}, "Ojca": {"\u015awi\u0119tego": 1, "\u015aw.": 1}, "\u015awi\u0119tego": {"Jana": 1}, "przy\u015bwiecaj\u0105": {"nam": 2}, "dzia\u0142alno\u015bci": {"dla": 1}, "Polak\u00f3w.Serdecznie": {"gratuluj\u0119": 1}, "obj\u0119cia": {"zaszczytnej": 1}, "zaszczytnej": {"funkcji": 1}, "funkcji": {"szefa": 1}, "szefa": {"Sieci": 1}, "Sieci": {"Badawczej": 1}, "Badawczej": {"\u0141ukasiewicz.": 1}, "\u0141ukasiewicz.": {"Piotrze,": 1}, "Piotrze,": {"na": 1}, "Twoich": {"barkach": 1}, "barkach": {"spoczywa": 1}, "spoczywa": {"odpowiedzialno\u015b\u0107": 1, "w": 2}, "po\u0142\u0105czenie": {"rozproszonego": 1, "najlepszych": 1}, "rozproszonego": {"potencja\u0142u": 1}, "przekucie": {"go": 1}, "innowacyjno\u015b\u0107": {"naszej": 1, "i": 1}, "gospodarki.My\u015blami": {"jeste\u015bmy": 1}, "teraz": {"z": 2, "w": 1, "wydajemy": 1}, "koleg\u0105": {"Wojciechem": 1}, "Wojciechem": {"Kudelskim,": 1}, "Kudelskim,": {"kt\u00f3ry": 1}, "rano": {"pad\u0142": 1, "przekaza\u0142em": 1}, "pad\u0142": {"ofiar\u0105": 1}, "ofiar\u0105": {"bestialskiego": 1, "brutalnej": 1, "45": 1}, "bestialskiego": {"ataku.": 1}, "ataku.": {"Nie": 1}, "przyzwolenia": {"na": 2}, "\u017caden": {"rodzaj": 1, "\"polski": 1}, "rodzaj": {"przemocy": 1}, "przemocy": {"w": 1, "domowej": 2, "musz\u0105": 1}, "przestrzeni": {"publicznej.": 1, "i": 1}, "publicznej.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Szanuj\u0105c": 1}, "akcj\u0119,": {"dzi\u0119ki": 1}, "uj\u0119to": {"napastnika.to": 1}, "napastnika.to": {"nie": 1}, "urodziny": {"programu": 1}, "programu": {"spo\u0142ecznego": 1}, "spo\u0142ecznego": {"Prawa": 1}, "Prawa": {"i": 6}, "Sprawiedliwo\u015bci.": {"To": 1}, "zrealizowanych": {"marze\u0144": 1}, "ubra\u0144,": {"zabawek,": 1}, "zabawek,": {"wakacji": 1}, "wakacji": {"i": 1}, "wyremontowanych": {"pokoj\u00f3w.": 1}, "pokoj\u00f3w.": {"Ciesz\u0119": 1}, "polskim": {"rodzinom": 1, "siatkarzom": 1, "kibicom": 1, "losem.": 1, "prawem.Jest": 1}, "d\u0105\u017ceniu": {"do": 1}, "ichto": {"zagro\u017cenie": 1}, "Internecie.": {"Drugie": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "Drugie": {"imi\u0119": 1, "z": 1, "srebro": 1}, "imi\u0119": {"Polski": 1}, "wolno\u015b\u0107,": {"dlatego": 1, "nie": 1}, "pozwoli\u0107,": {"\u017ceby": 1}, "wprowadzone": {"rozwi\u0105zania": 1}, "rozwi\u0105zania": {"wp\u0142yn\u0119\u0142y": 1, "\u2013": 1, "korzystne": 1, "na": 1}, "wp\u0142yn\u0119\u0142y": {"na": 1}, "swobody": {"wypowiedzi": 2, "wymiany": 1}, "wypowiedzi": {"i": 2, "w": 1}, "wyra\u017cania": {"swoich": 1}, "opinii": {"orazGda\u0144sk": 1, "przedsi\u0119biorc\u00f3w": 1}, "orazGda\u0144sk": {"-": 1}, "narodzin": {"\"Solidarno\u015bci\"": 1}, "\"Solidarno\u015bci\"": {"-": 1}, "demokratycznej,": {"ale": 1}, "sprawiedliwej.": {"Bez": 1}, "Bez": {"r\u00f3wno\u015bci": 1, "ich": 1, "naszej": 1, "pracy": 1}, "r\u00f3wno\u015bci": {"nie": 1}, "wolno\u015bci.": {"Tej": 1, "Rewolucja": 1, "Nar\u00f3d": 1}, "Tej": {"swobody,": 1}, "swobody,": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "Internecie,": {"b\u0119dziemy": 1}, "broni\u0107.Twarz": {"Rity": 1}, "Rity": {"Cosby,": 1}, "Cosby,": {"c\u00f3rki": 1}, "c\u00f3rki": {"uczestnika": 1}, "uczestnika": {"Powstania": 1}, "Ryszarda": {"Kossobudzkiego,": 1}, "Kossobudzkiego,": {"znaj\u0105": 1}, "znaj\u0105": {"ca\u0142e": 1}, "ca\u0142e": {"Stany": 1, "mistrzostwa,": 1, "\u017cycie": 1}, "Stany": {"Zjednoczone.": 1}, "Zjednoczone.": {"To": 1}, "wspania\u0142e": {"uczucie": 1, "miasto,": 1}, "uczucie": {"spotka\u0107": 1}, "osob\u0119,": {"kt\u00f3ra,": 1}, "kt\u00f3ra,": {"kiedy": 1}, "odkry\u0142a": {"swoje": 1}, "korzenie,": {"po\u015bwi\u0119ci\u0142a": 1}, "po\u015bwi\u0119ci\u0142a": {"tak": 1}, "du\u017co": {"czasu": 1, "u\u015bmiechu": 1, "zdrowia": 1}, "energii": {"na": 1, "oraz": 1}, "promowanie": {"naszej": 1}, "naByli\u015bmy,": {"jeste\u015bmy": 1}, "wolno\u015bci\u0105": {"w": 1, "i": 1}, "europos\u0142om": {"PiS,": 1}, "PiS,": {"\u017ce": 1}, "g\u0142osowali": {"za": 1}, "swobod\u0105": {"wypowiedzi": 1}, "prawami": {"obywatelskimi": 1}, "obywatelskimi": {"milion\u00f3w": 1}, "internaut\u00f3w.Mamy": {"to!": 1}, "to!": {"Prawdziwy": 1}, "Prawdziwy": {"kapitan": 1}, "kapitan": {"pokaza\u0142": 1}, "pokaza\u0142": {"charakter.": 1}, "charakter.": {"": 1}, "wyprowadzi\u0142": {"Polak\u00f3w": 1}, "prowadzenie,": {"drug\u0105": 1}, "do\u0142o\u017cy\u0142": {"i": 1}, "oczka": {"zostaj\u0105": 1}, "zostaj\u0105": {"na": 1}, "Narodowym.": {"Komplet": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "eliminacji": {"dobrze": 1}, "Dzi\u0119kujemy": {"naszym": 1, "Wam": 1}, "skoczkom": {"za": 1}, "jak\u0105": {"nam": 1, "Polacy": 1}, "dawali": {"w": 1}, "sezonie": {"-": 1, "i": 1, "P\u015a.": 1, "2017/18!Gratuluj\u0119": 1}, "Mistrzostwo": {"\u015awiata": 1}, "\u015awiata": {"Dawida": 1, "i": 1, "": 1, "w": 2}, "Dawida": {"Kubackiego": 2, "Kubackiego,": 1}, "Kubackiego": {"oraz": 1, "za": 1}, "Stocha,": {"podium": 1}, "podium": {"Kamila": 1, "w": 1}, "Pucharze": {"\u015awiata": 1}, "Piotra": {"\u017by\u0142y": 1, "Liska": 1, "Paw\u0142owskiego,": 1}, "\u017by\u0142y": {"w": 1}, "lotach.": {"A": 1}, "A": {"nade": 1, "przy": 1, "Seefeld": 1, "prezesowi": 1, "Polska": 1, "w": 1, "3": 1}, "Narod\u00f3w.": {"": 1}, "Si\u0142a": {"tkwi": 1, "polskiej": 1}, "tkwi": {"w": 2}, "dru\u017cynie!": {"Dzi\u015b": 1}, "Ulm\u00f3w,": {"Ireny": 1}, "Ireny": {"Sendlerowej": 1}, "Sendlerowej": {"i": 1}, "w\u0142asne": {"i": 1, "oczy": 1}, "rodzin": {"oraz": 1, "wszystkich": 1, "zmar\u0142ych": 1}, "s\u0105siad\u00f3w,": {"aby": 1, "bo": 1}, "ratowa\u0107": {"\u017byd\u00f3w": 1, "list\u0119": 1}, "\u017byd\u00f3w": {"z": 1, "i": 1, "podczas": 1}, "r\u0105k": {"niemieckich": 1, "s\u0105siad\u00f3w,": 1}, "niemieckich": {"zbrodniarzy.": 1, "nazist\u00f3w,": 1}, "zbrodniarzy.": {"Nie": 1}, "damy": {"historii": 1}, "zapomnie\u0107": {"o": 1}, "Waszym": {"wielkim": 1}, "wielkim": {"bohaterstwie.Co": 1, "\u015bwi\u0119cie": 1, "krokiem": 1, "stylu!": 1}, "bohaterstwie.Co": {"prawda": 1}, "prawda": {"dostali\u015bmy": 1}, "dostali\u015bmy": {"z": 1}, "ministrem": {"koszulki": 1, "gospodarki": 1, "oraz": 1, "na": 1}, "koszulki": {"z": 1}, "or\u0142em": {"na": 1}, "piersi,": {"ale": 1}, "kibic\u00f3w": {"uspokajam": 1, "w": 1}, "uspokajam": {"-": 1}, "boisko": {"jutro": 1}, "jutro": {"nie": 1, "w": 2, "obchodz\u0105": 1, "ewentualne": 1}, "wybiegniemy.": {"": 1}, "Wierz\u0119": {"jednak,": 1, "w": 1}, "jednak,": {"\u017ce": 1}, "d\u0142ugofalowy": {"projekt": 1}, "projekt": {"szkolenia": 1, "ustawy": 1, "Nord": 1}, "szkolenia": {"m\u0142odzie\u017cy,": 1}, "m\u0142odzie\u017cy,": {"kt\u00f3ry": 1, "junior\u00f3w,": 1}, "rozpocz\u0119li\u015bmy": {"dzi\u015b": 1, "od": 1}, "strza\u0142em": {"w": 1}, "samo": {"okienkoPrzez": 1, "wa\u017cna": 1, "jak": 2}, "okienkoPrzez": {"lata": 1}, "obserwowa\u0142em,": {"jak": 1}, "zmienia\u0142": {"si\u0119": 1}, "Dolny": {"\u015al\u0105sk,": 1, "\u015al\u0105sk": 1}, "\u015al\u0105sk,": {"jednak": 1}, "pe\u0142niej.": {"M\u00f3j": 1}, "M\u00f3j": {"rodzinny": 1}, "rodzinny": {"Wroc\u0142aw": 1}, "Wroc\u0142aw": {"to": 1, "i": 1}, "most\u00f3w.": {"Dru\u017cyna": 1}, "Dru\u017cyna": {"Prawa": 1, "w": 1}, "Sprawiedliwo\u015bci": {"chce": 1, "to": 1}, "budowa\u0107": {"-": 1}, "bezpieczne": {"i": 1}, "stabilne": {"-": 1}, "mosty": {"wsp\u00f3\u0142pracy": 1}, "Europejskiej.Jak": {"Pi\u0105tek": 1}, "Pi\u0105tek": {"pojawia": 1}, "pojawia": {"si\u0119": 1}, "boisku,": {"to": 1}, "niego": {"mocnych": 1, "mocnych!": 1}, "mocnych": {"": 1}, "reprezentacji,": {"brawo": 1}, "brawo": {"dla": 2, "za": 1, "sztab!": 1}, "kr\u00f3la": {"pola": 1}, "pola": {"karnego!": 1}, "karnego!": {"jest": 1}, "dum\u0105,": {"per\u0142\u0105": 1}, "per\u0142\u0105": {"w": 1}, "koronie": {"Wojska": 1}, "Polskiego.": {"Ten": 1}, "Ten": {"elitarny": 1}, "elitarny": {"oddzia\u0142": 1}, "oddzia\u0142": {"powsta\u0142": 1}, "powsta\u0142": {"po": 1}, "wygrywa\u0107": {"i": 1}, "ludzkiego": {"w": 1}, "ka\u017cdychPodniesienie": {"przez": 1}, "agencj\u0119": {"ratingow\u0105": 1}, "ratingow\u0105": {"Fitch": 1}, "Fitch": {"prognozy": 1}, "4%": {"w": 1}, "3,5%": {"w": 1}, "skuteczne,": {"a": 1}, "doceniana": {"przez": 1}, "ekspert\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "widz\u0105": {"w": 1}, "Europie.77": {"lat": 1}, "okupowanej": {"przez": 3}, "hitlerowskie": {"Niemcy": 1}, "Warszawy": {"pojawi\u0142": 1}, "pojawi\u0142": {"si\u0119": 1}, "pierwszy": {"raz": 2, "z": 1, "zjecha\u0142": 1}, "Znak": {"Polski": 1}, "Walcz\u0105cej.": {"Po\u0142\u0105czone": 1}, "Po\u0142\u0105czone": {"w": 1}, "litery": {"\"P\"": 1}, "\"P\"": {"i": 1}, "\"W\"": {"pokazywa\u0142y,": 1}, "pokazywa\u0142y,": {"\u017ce": 1}, "p\u00f3ki": {"\u017cyje": 1}, "\u017cyje": {"nar\u00f3d,": 1}, "nar\u00f3d,": {"Polska": 1}, "zgin\u0119\u0142a": {"i": 1}, "walczy": {"o": 2}, "maj\u0105c": {"zamiaru": 1, "za": 1}, "zamiaru": {"ugi\u0105\u0107": 1}, "ugi\u0105\u0107": {"si\u0119": 1}, "butemNiech": {"w": 1}, "Jedno\u015bci": {"Kaszub\u00f3w": 1}, "Kaszub\u00f3w": {"przy\u015bwiecaj\u0105": 1}, "Hieronima": {"Derdowskiego": 1}, "Derdowskiego": {"-": 1}, "\"Nie": {"ma": 1}, "Kaszub": {"bez": 1, "Polski\".": 1}, "Polonii,": {"a": 1}, "Polski\".": {"Wszystkiego": 1}, "Wszystkiego": {"Dobrego!": 1, "dobrego": 1}, "Dobrego!": {"A": 1}, "przy": {"okazji": 1, "udziale": 1, "\u017cniwach": 1, "ni\u017cszym": 1, "ul.": 1, "dzisiejszym": 1}, "musz\u0119": {"si\u0119": 1}, "przyzna\u0107,": {"\u017ce": 1}, "Krokowa": {"jest": 1}, "ulubionym": {"miejscem": 1}, "miejscem": {"na": 2, "spe\u0142nienia": 1}, "wytchnienie": {"od": 1}, "obowi\u0105zk\u00f3w": {"Drodzy": 1, "i": 1}, "Drodzy": {"So\u0142tysi,": 1}, "So\u0142tysi,": {"jeste\u015bcie": 1}, "\"pierwszej": {"linii\"": 1}, "linii\"": {"-": 1}, "najlepiej": {"rozumiecie": 1}, "rozumiecie": {"ludzkie": 1}, "potrzeby,": {"wspieracie": 1}, "wspieracie": {"modernizacj\u0119": 1}, "modernizacj\u0119": {"wsi": 1, "s\u0142u\u017cb": 1}, "budujecie": {"s\u0105siedzkie": 1}, "s\u0105siedzkie": {"wsp\u00f3lnoty.": 1}, "obchod\u00f3w": {"Waszego": 1, "Narodowego": 1}, "wk\u0142adany": {"ka\u017cdego": 1}, "ma\u0142ychPolska": {"gospodarka": 1}, "zaliczy\u0142a": {"ogromny": 1}, "skok": {"pod": 1}, "innowacyjno\u015bci": {"i": 2, "przemys\u0142u.": 1}, "produktywno\u015bci.": {"Ferrum": 1}, "Ferrum": {"SA": 1}, "SA": {"mo\u017ce": 1}, "zmiany.": {"Wraz": 1}, "Wraz": {"z": 1}, "krok": {"po": 2, "ku": 1}, "kroku": {"udaje": 1}, "zdiagnozowali\u015bmy": {"w": 1}, "Strategii": {"na": 1}, "Rzecz": {"Odpowiedzialnego": 1}, "Odpowiedzialnego": {"Rozwoju": 1}, "Rozwoju": {"jako": 1, "omawiali\u015bmy,": 1}, "pu\u0142apkiPolska": {"potrzebuje": 1}, "\u015al\u0105ska,": {"podobnie": 1, "a": 1}, "podobnie": {"jak": 1}, "tutaj": {"bije": 1, "czuj\u0119": 1, "jest": 1}, "pcha": {"nas": 1}, "europeizacji": {"-": 1}, "wyr\u00f3wnaniu": {"poziomu": 1}, "zarobk\u00f3w": {"i": 1}, "standardu": {"\u017cycia": 2}, "Zachodniej.": {"To": 1}, "Sprawiedliwo\u015bci.\"Lengyel,": {"magyar": 1}, "magyar": {"\u2013": 1}, "k\u00e9t": {"j\u00f3": 1}, "j\u00f3": {"bar\u00e1t\".": 1}, "bar\u00e1t\".": {"To": 1}, "niezwyk\u0142e,": {"\u017ce": 1}, "dwa": {"narody,": 1, "d\u0119by": 1, "lata!": 1, "mordercze": 1, "drapie\u017cne": 1}, "narody,": {"kt\u00f3rych": 1}, "przecie\u017c": {"granica": 1}, "granica": {"pa\u0144stwa,": 1}, "wi\u0105\u017ce": {"tak": 1}, "przyja\u017a\u0144.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "d\u0119by": {"po\u0142\u0105czone": 1}, "po\u0142\u0105czone": {"wsp\u00f3lnymi": 1}, "wsp\u00f3lnymi": {"korzeniami.": 1}, "korzeniami.": {"Ciesz\u0119": 1}, "uczestniczy\u0107": {"w": 1}, "\u015bwi\u0119cie": {"narodu": 1}, "w\u0119gierskiego.British": {"motion": 1}, "motion": {"to": 1}, "postpone": {"Brexit": 1}, "analysed": {"in": 1}, "detail.": {"No-deal": 1}, "No-deal": {"Brexit": 1}, "worst": {"scenario": 1}, "scenario": {"for": 1}, "both": {"the": 1, "agree": 1, "great": 1, "open": 1}, "Great": {"Britain": 1, "talks": 1}, "Britain": {"and": 1}, "Union.": {"We": 1}, "We": {"will": 2, "both": 1, "can": 1, "have": 1, "wsp\u00f3\u0142pracy": 1, "stand": 1, "talked": 1, "agree": 1}, "best": {"to": 1}, "avoid": {"that.Dokonamy": 1}, "that.Dokonamy": {"konstruktywnej": 1}, "konstruktywnej": {"analizy": 1}, "analizy": {"brytyjskiego": 1}, "brytyjskiego": {"wniosku": 1}, "wniosku": {"o": 1}, "prze\u0142o\u017cenie": {"Brexitu.": 1}, "Bezumowny": {"to": 1, "jest": 1}, "scenariusz": {"zar\u00f3wno": 1}, "Brytanii,": {"jak": 2}, "zrobi\u0107": {"wszystko,": 1, "dotychczas": 1}, "wszystko,": {"aby": 1, "by": 1, "co": 1, "\u017ceby": 1}, "unikn\u0105\u0107.20": {"lat": 1}, "wej\u015bcie": {"Polski": 1, "na": 1}, "struktury": {"NATO": 1, "w": 1}, "zapewni\u0142o": {"nam": 1}, "militarne,": {"ale": 1}, "element\u00f3w": {"ostatecznego": 1}, "ostatecznego": {"odcinania": 1}, "odcinania": {"postkomunistycznej": 1}, "postkomunistycznej": {"p\u0119powiny": 1}, "p\u0119powiny": {"i": 1}, "wprowadzania": {"Polski": 1}, "grona": {"pa\u0144stw": 1}, "sojuszu,": {"kt\u00f3ry": 1}, "strze\u017ce": {"\u015bwiatowego": 1}, "pokoju.Niestety,": {"potwierdzi\u0142y": 1}, "potwierdzi\u0142y": {"si\u0119": 1}, "informacje": {"o": 1}, "dw\u00f3ch": {"polskich": 1, "narod\u00f3w.": 1, "Powsta\u0144": 1}, "katastrofy": {"lotniczej": 1, "g\u00f3rniczej": 1, "pod": 1}, "lotniczej": {"w": 1, "Europy": 1}, "Etiopii.": {"MSZ": 1}, "MSZ": {"udziela": 1}, "udziela": {"wszelkiego": 1}, "wszelkiego": {"wsparcia": 1}, "zmar\u0142ych.": {"My\u015blami": 1}, "My\u015blami": {"jeste\u015bmy": 1, "i": 1}, "bliskimi": {"wszystkich": 1, "sojusznikami.Rozmawia\u0142em": 1}, "tragicznego": {"wydarzenia.": 1}, "wydarzenia.": {"Niech": 1}, "spoczywaj\u0105": {"w": 2}, "pokoju.Ka\u017cdy": {"z": 1}, "przedstawionej": {"podczas": 1}, "deklaracji": {"europejskiej": 1}, "emanacja": {"Europejsko\u015bci": 1}, "Europejsko\u015bci": {"w": 1}, "praktyce": {"-": 1}, "podnoszenia": {"standardu": 1}, "realizacji": {"naszych": 1}, "plan\u00f3w": {"i": 1}, "aspiracji.": {"Spe\u0142nimy": 1}, "Spe\u0142nimy": {"swoje": 1}, "obietnice,": {"zmienimy": 1}, "zmienimy": {"Polsk\u0119": 1}, "nato": {"nie": 1}, "dane,": {"kt\u00f3rymi": 1}, "pos\u0142uguj\u0105": {"si\u0119": 1}, "gadaj\u0105ce": {"g\u0142owy": 1}, "g\u0142owy": {"w": 1}, "telewizji.": {"To": 1}, "pieni\u0105dze,": {"kt\u00f3re": 1}, "szereg": {"lat": 1}, "ucieka\u0142y": {"z": 1}, "bud\u017cetu,": {"a": 1}, "kieszeni": {"ka\u017cdego": 1}, "nas.": {"Wytoczyli\u015bmy": 1}, "Wytoczyli\u015bmy": {"nowe": 1}, "armaty": {"i": 1}, "powstrzymali\u015bmy": {"skandaliczny": 1}, "skandaliczny": {"proces": 1}, "proces": {"okradania": 1}, "okradania": {"Polski": 1}, "iPodzi\u0119kowanie": {"dla": 1}, "funkcjonariuszy": {"i": 1}, "odnalezienie": {"Amelki": 1}, "Amelki": {"oraz": 1}, "mamy.": {"Polskie": 1}, "ponownie": {"pokaza\u0142y,": 1, "ofiar\u0105": 1}, "pokaza\u0142y,": {"\u017ce": 2}, "stra\u017cy": {"obywateli.": 1}, "obywateli.": {"Zapewniam,": 1}, "ofiary": {"zosta\u0142y": 1, "ataku": 1, "\u017byd\u00f3w": 1, "stanu": 1}, "obj\u0119te": {"wszelk\u0105": 1, "programem": 1}, "wszelk\u0105": {"dost\u0119pn\u0105": 1, "pomoc": 1}, "dost\u0119pn\u0105": {"pomoc\u0105": 1}, "strony": {"pa\u0144stwa.\"Korzystajcie": 1, "instytucji": 1, "pa\u0144stwa.Pragn\u0119": 1, "natury": 1}, "pa\u0144stwa.\"Korzystajcie": {"z": 1}, "bada\u0144": {"profilaktycznych,": 1}, "profilaktycznych,": {"takich": 1}, "takich": {"jak": 2, "spotka\u0144!": 1, "spotykam": 1, "miastach": 1, "sukces\u00f3w": 1, "wynik\u00f3w": 1}, "cytologia": {"i": 1}, "mammografia.": {"Niech": 1}, "zaczyna": {"si\u0119": 1}, "siebie\"": {"-": 1}, "powiedzia\u0142": {"premier": 1}, "\u017cyczeniach": {"skierowanych": 1}, "skierowanych": {"do": 1}, "Pa\u0144": {"z": 1}, "okazjiKiedy": {"by\u0142em": 1}, "by\u0142em": {"m\u0142odym": 1}, "ch\u0142opakiem,": {"ka\u017cdy": 1}, "osiedlowym": {"boisku": 1}, "Zbigniewem": {"Bo\u0144kiem.": 1}, "Bo\u0144kiem.": {"Troch\u0119": 1}, "Troch\u0119": {"si\u0119": 1}, "k\u0142\u00f3cili\u015bmy": {"z": 1}, "kolegami": {"": 1}, "jednej,": {"bia\u0142o-czerwonej": 1}, "bia\u0142o-czerwonej": {"dru\u017cynie": 1, "dru\u017cyny": 1, "dru\u017cyny.": 1}, "dru\u017cynie": {"z": 1}, "zmieniamy": {"polsk\u0105": 1}, "polsk\u0105": {"pi\u0142k\u0119!Rozmawia\u0142em": 1, "i": 1, "gospodark\u0119.": 1, "gospodark\u0119": 1}, "pi\u0142k\u0119!Rozmawia\u0142em": {"telefonicznie": 1}, "telefonicznie": {"z": 2}, "May.": {"Kolejny": 1, "Naszym": 1}, "otrzyma\u0142a": {"ode": 1}, "ode": {"mnie": 1}, "mnie": {"zapewnienie,": 1, "dzisiaj": 1, "ogromnymDzi\u015b": 1, "zaskoczy\u0107": 1, "pi\u0119kne": 1, "postaci\u0105": 1, "dzi\u015b": 1, "szczeg\u00f3lnie.": 1, "nie": 1}, "zapewnienie,": {"\u017ce": 1}, "poprze": {"ka\u017cde": 1}, "ka\u017cde": {"rozwi\u0105zanie": 1}, "rozwi\u0105zanie": {"korzystne": 1}, "korzystne": {"dla": 2}, "najgorszym": {"z": 1}, "mo\u017cliwych": {"rozwi\u0105za\u0144,": 1, "dla": 1}, "zadba\u0107": {"o": 1}, "interes": {"wsp\u00f3lnoty.Mi\u0119dzynarodowe": 1, "Polski": 1}, "wsp\u00f3lnoty.Mi\u0119dzynarodowe": {"wizyty": 1}, "wizyty": {"potrafi\u0105": 1}, "przeci\u0105gn\u0105\u0107": {"do": 1}, "p\u00f3\u017anych": {"godzin": 1}, "wieczornych,": {"ale": 1}, "go\u015bciem": {"jest": 1}, "czyst\u0105": {"przyjemno\u015bci\u0105": 1}, "przyjemno\u015bci\u0105": {"i": 1}, "okazj\u0105": {"do": 3}, "opowiedzenia": {"na": 1}, "offie": {"o": 1}, "bohaterach": {"i": 1}, "historii\"Takie": {"b\u0119d\u0105": 1}, "Rzeczypospolite,": {"jakie": 1}, "jakie": {"ich": 1, "ma": 1, "mo\u017cna": 1, "jest": 1}, "m\u0142odzie\u017cy": {"chowanie\".": 1, "nie": 1}, "chowanie\".": {"Jak": 1}, "mi\u0142e": {"spotkanie": 1, "przyj\u0119cie": 1}, "dzieciakami": {"odwiedzaj\u0105cymi": 1}, "odwiedzaj\u0105cymi": {"KPRM.": 1}, "KPRM.": {"Ciesz\u0119": 1, "Warto!Poleci\u0142em": 1}, "zainteresowanie": {"sprawami": 1}, "sprawami": {"pa\u0144stwa": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwa,": {"to": 1}, "przysz\u0142o\u015b\u0107Wyliczenia": {"CASE": 1}, "CASE": {"-": 1}, "bezprecedensowa": {"redukcja": 1}, "redukcja": {"luki": 1}, "mld": {"z\u0142": 1}, "lata!": {"-": 1}, "utwierdzaj\u0105": {"nas": 1}, "oszustwami": {"VAT": 1, "VAT.": 1}, "wybrali\u015bmy": {"w\u0142a\u015bciwe": 1}, "rozwi\u0105zania,": {"kt\u00f3re": 2}, "polepszy\u0142y": {"standard": 1}, "pytaj\u0105": {"nas": 1}, "przyw\u00f3dcy": {"z": 1, "zgadzaj\u0105": 1, "i": 1}, "\u015bwiata.Najlepsi": {"w": 1}, "Europie": {"lekkoatleci": 1, "nie": 1, "i": 1, "z": 1}, "lekkoatleci": {"i": 1}, "trzeci": {"torowy": 1}, "torowy": {"kolarz": 1}, "kolarz": {"\u015bwiata": 1}, "\u015bwiata": {"ju\u017c": 1, "i": 1, "w": 2, "junior\u00f3w,": 1, "sprzed": 1}, "Z\u0142ote": {",": 1}, ",": {"srebrne": 1, "a": 1, "brat": 1}, "srebrne": {"": 1, "miasto.": 1}, "br\u0105zowe": {"": 1}, "medale": {"na": 1}, "szyjach": {"naszych": 1}, "motywacj\u0105,": {"aby": 1}, "zej\u015b\u0107": {"z": 1}, "kanapy": {"i": 1}, "ruszy\u0107": {"na": 1}, "bie\u017cni\u0119": {"albo": 1}, "albo": {"rower!Kolejne": 1, "znak": 1}, "rower!Kolejne": {"doskona\u0142e": 1}, "wie\u015bci": {"z": 1}, "halowych": {"Mistrzostw": 1, "Mistrzostwach": 1}, "Europy!": {"Marcin": 1, "Z\u0142oto": 1, "Nie": 1, "Oczekuj\u0119": 1}, "Marcin": {"Lewandowski": 1}, "Lewandowski": {"i": 1}, "kobieca": {"sztafeta": 1}, "sztafeta": {"4x400": 1}, "4x400": {"metr\u00f3w": 1}, "z\u0142otem": {",": 1}, "srebrem": {"": 1}, "klasyfikacji": {"medalowej.": 1}, "medalowej.": {"Serdeczne": 1}, "gratulacje!": {"Mo\u017ce": 1}, "Mo\u017ce": {"nie": 1}, "weteran,": {"ale": 1}, "niejeden": {"tunel": 1}, "tunel": {"si\u0119": 1}, "wykopa\u0142o.": {"No": 1}, "muzyczka": {"by\u0142a": 1}, "troszk\u0119": {"innaGry": 1}, "innaGry": {"komputerowe": 1}, "komputerowe": {"to": 1}, "wirtualna": {"rzeczywisto\u015b\u0107,": 1}, "rzeczywisto\u015b\u0107,": {"ale": 1}, "pewno": {"realna": 1}, "realna": {"przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "zmiana": 1}, "gospodarki.": {"Tym": 1, "Wierz\u0119,": 1}, "cieszy,": {"\u017ce": 1, "jak": 1}, "dziedzinie": {"-": 1, "przemys\u0142u.": 1}, "zawodnicy": {"e-sportu": 1}, "e-sportu": {"s\u0105": 1}, "znakomitymi": {"ambasadorami": 1}, "wspieramy": {"rozw\u00f3j": 1}, "bran\u017cCo": {"za": 1}, "lekkoatlet\u00f3w": {"na": 1}, "Mistrzostwach": {"Europy!": 1, "\u015awiata!": 1}, "Z\u0142oto": {"": 1}, "Micha\u0142a": {"Haratyka,": 1, "Kwiatkowskiego,": 1}, "Haratyka,": {"z\u0142oto": 1}, "Ewy": {"Swobody,": 1}, "Swobody,": {"z\u0142oto": 1}, "Wojciechowskiego": {"i": 1}, "Liska": {"-": 1}, "Glasgow": {"jest": 1}, "Historia": {"napisa\u0142a": 1}, "napisa\u0142a": {"si\u0119": 1}, "oczach!": {"Brawo": 1}, "Kubackiego,": {"brawo": 1}, "Wicemistrza": {"Kamila": 1}, "Stocha!": {"Niesamowita": 1, "Wygrana": 1}, "Niesamowita": {"pogo\u0144": 1}, "pogo\u0144": {"naszych": 1}, "Or\u0142\u00f3w": {"w": 1, "za": 1}, "serii": {"pokazuje,": 1}, "warto": {"walczy\u0107": 1, "podejmowa\u0107": 1}, "walczy\u0107": {"do": 1, "o": 2, "za": 1}, "samego": {"ko\u0144ca": 1, "ko\u0144ca.": 1, "pocz\u0105tku": 3, "dnia": 1}, "\"Nilu\",": {"\"Inko\",": 1}, "\"Inko\",": {"\"Zago\u0144czyku\"": 1}, "\"Zago\u0144czyku\"": {"i": 1}, "Wy,": {"Niez\u0142omni,": 1, "Polacy,": 1}, "Niez\u0142omni,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "z\u0142o\u017cyli\u015bcie": {"broni": 1}, "broni": {"w": 1, "podczas": 1}, "sowieckim": {"naje\u017ad\u017ac\u0105": 1}, "naje\u017ad\u017ac\u0105": {"-": 1}, "wielkiego": {"zwyci\u0119stwa.": 1, "pokoju": 1, "przyjaciela": 1}, "zwyci\u0119stwa.": {"Waszej": 1}, "Waszej": {"pami\u0119ci": 1, "stronie,Dobry": 1}, "strzeg\u0142y": {"i": 1}, "dopomina\u0142y": {"si\u0119": 1}, "pami\u0119ta": {"historia.": 1}, "historia.": {"Chwa\u0142a": 1}, "Chwa\u0142a": {"Bohaterom!Jeste\u015bmy": 1, "Bohaterom!Najlepsze": 1}, "Bohaterom!Jeste\u015bmy": {"winni": 1}, "ofiarom": {"ludob\u00f3jstwa": 1, "w": 1}, "ludob\u00f3jstwa": {"w": 1}, "Hucie": {"Pieniackiej": 1}, "Pieniackiej": {"i": 1}, "setkach": {"innych": 1}, "miejsc,": {"dokonanej": 1}, "dokonanej": {"przez": 1}, "Ukrai\u0144c\u00f3w": {"z": 1}, "UPA,": {"OUN,": 1}, "OUN,": {"SS": 1}, "SS": {"Galizien": 1}, "Galizien": {"i": 1}, "inne": {"zbrodnicze": 1}, "zbrodnicze": {"jednostki.": 1}, "jednostki.": {"75": 1}, "okupacj\u0105": {"niemieck\u0105,": 1}, "niemieck\u0105,": {"zgin\u0119li": 1}, "zgin\u0119li": {"z": 1}, "Polakami,": {"byli": 1}, "byli": {"Polakami.Polski": 1, "bestialsko": 1, "gotowi": 1, "z": 1, "solidarni": 1, "Niez\u0142omni": 1, "ludzie,": 1, "dzi\u015b": 1}, "Polakami.Polski": {"z\u0142oty": 1}, "momencie": {"ustanowienia": 1}, "ustanowienia": {"kolejnym": 1}, "kolejnym": {"krokiem": 1}, "odbudowy": {"niepodleg\u0142ego": 1}, "niepodleg\u0142ego": {"pa\u0144stwa,": 1}, "jednoczenia": {"si\u0119": 1}, "ziem": {"polskich": 1}, "123": {"latach": 1}, "niewoli.": {"Dzi\u015b,": 1}, "latach,": {"jest": 1}, "symbolem,": {"ale": 1}, "realnym": {"narz\u0119dziem": 1}, "kszta\u0142towania": {"naszej": 1}, "gospodarczej.Tytu\u0142": {"Cz\u0142owieka": 1}, "Cz\u0142owieka": {"Roku": 1}, "Roku": {"traktuj\u0119": 1}, "traktuj\u0119": {"jako": 1}, "motywacj\u0119": {"oraz": 1}, "zobowi\u0105zanie": {"do": 1}, "dalszej": {"i": 1, "karierze!Porozumienie": 1, "pracy.": 1}, "intensywnej": {"pracy": 1}, "wyr\u00f3\u017cnienie": {"nie": 1}, "mnie,": {"ale": 2}, "Ministr\u00f3w": {"i": 1, "wiedzia\u0142em,": 1, "o": 1}, "Sprawiedliwo\u015bci.Dzi\u0119kujemy": {"Polskim": 1}, "Polskim": {"Or\u0142om": 1}, "Or\u0142om": {"za": 1}, "skoczni": {"normalnej": 1, "narciarskich.": 1}, "normalnej": {"b\u0119dzie": 1}, "zdecydowanie": {"lepiej!": 1}, "lepiej!": {"Wszyscy": 1}, "Wszyscy": {"w": 1, "jeste\u015bmy": 2, "przyw\u00f3dcy": 1, "dotkni\u0119ci": 1, "trzymamy": 1}, "wierzymy": {"i": 1}, "dmuchamy": {"pod": 1}, "narty": {"to": 1}, "dziecka,": {"Emerytura+,": 1}, "Emerytura+,": {"0%": 1}, "0%": {"PIT": 1}, "m\u0142odych,": {"wzrost": 1, "kreatywnych": 1}, "pensji.": {"Dzisiejsza": 1}, "Dzisiejsza": {"to": 1}, "otwarcie": {"nowego": 1}, "rozdzia\u0142u": {"-": 1}, "Nasz\u0105": {"aspiracj\u0105": 1, "si\u0142\u0105": 1}, "aspiracj\u0105": {"i": 1}, "podstawowym": {"zadaniem": 1}, "zadaniem": {"jest": 1}, "sprawi\u0107,": {"by": 1}, "zarobki": {"Polak\u00f3w": 1}, "europejskim": {"poziomie.Harcerstwo": 1, "poziomem": 1}, "poziomie.Harcerstwo": {"jak": 1}, "\u017cadna": {"inna": 1}, "formacja": {"uczy": 1}, "uczy": {"warto\u015bci": 1}, "warto\u015bci": {"patriotyzmu,": 1, "przydatne": 1, "niez\u0142omno\u015bci,": 1}, "oddania": {"i": 1, "swojego": 1}, "wsp\u00f3lnej": {"pracy": 1}, "og\u00f3\u0142u.": {"Wszystkim": 1}, "harcerzom": {"i": 1, "z": 1}, "harcerkom": {"\u017cycz\u0119": 1}, "Dnia": {"My\u015bli": 1, "Kobiet": 1, "Niepodleg\u0142o\u015bci,": 1, "Flagi": 1}, "My\u015bli": {"Braterskiej.Bardzo": 1}, "Braterskiej.Bardzo": {"owocne": 1}, "finans\u00f3w": {"Francji": 1, "publicznych.": 1}, "Francji": {"Bruno": 1}, "Bruno": {"Le": 1}, "Le": {"Maire.": 1}, "Maire.": {"Nasz": 1}, "Nasz": {"eksport": 1, "pomo\u017ce": 1}, "eksport": {"nad": 1}, "Sekwan\u0119": {"nieustannie": 1}, "nieustannie": {"ro\u015bnie,": 1}, "ro\u015bnie,": {"a": 1, "kiedy": 1}, "Francja": {"z": 1}, "istotniejszym": {"partnerem": 1}, "gospodarczym": {"Polski": 1}, "dzisiejsze": {"spotkanie": 1, "o\u015bwiadczenie": 1}, "najlepszymPolski": {"j\u0119zyk": 1}, "j\u0119zyk": {"jest": 1, "i": 1}, "dziedzictwem": {"kulturowym,": 1}, "kulturowym,": {"kt\u00f3re": 1}, "kszta\u0142towa\u0142o": {"nasz": 1}, "nar\u00f3d": {"i": 2, "buduj\u0105": 1}, "przetrwa\u0107": {"Polsko\u015bci": 1}, "zabor\u00f3w.": {"W": 1}, "\u017cadnym": {"innym": 1}, "innym": {"j\u0119zyku": 1, "ludziom.": 1}, "j\u0119zyku": {"s\u0142owo": 1}, "s\u0142owo": {"\"ojczyzna\"": 1}, "\"ojczyzna\"": {"nie": 1}, "brzmi": {"w": 1}, "pi\u0119kny": {"spos\u00f3b.": 1, "gest!": 1, "odcinek": 1, "znak": 1}, "spos\u00f3b.": {"Pami\u0119tajmy": 1}, "wKomisja": {"Europejska": 1}, "wysi\u0142ki": {"Polski": 1}, "kompleksowym": {"dzia\u0142aniom": 1}, "dzia\u0142aniom": {"w": 1}, "zmniejszyli\u015bmy": {"luk\u0119": 1}, "luk\u0119": {"VAT,": 1}, "VAT,": {"a": 1}, "do\u015bwiadczeniami": {"dzielimy": 1}, "dzielimy": {"si\u0119": 1}, "innymi": {"pa\u0144stwami": 1}, "\u015arodki": {"zabrane": 1}, "zabrane": {"przest\u0119pcom": 1}, "przest\u0119pcom": {"podatkowym": 1}, "podatkowym": {"s\u0142u\u017c\u0105": 1}, "spo\u0142ecze\u0144stwu!135": {"lat": 1}, "urodzi\u0142": {"si\u0119": 1}, "Maciej": {"Rataj": 1}, "Rataj": {"-": 1}, "Minister,": {"wieloletni": 1}, "wieloletni": {"Marsza\u0142ek": 1}, "Marsza\u0142ek": {"Sejmu": 1}, "Sejmu": {"II": 1, "Ustawodawczego.": 1}, "cz\u0142owiek": {"ca\u0142kowicie": 1, "zasad": 1}, "oddany": {"s\u0142u\u017cbie": 1, "g\u0142os!To": 1}, "Podczas": {"II": 1, "Forum": 1}, "W\u015a": {"pozosta\u0142": 1, "zamordowanych": 1, "o": 1, "oraz": 1, "prze\u015bladowana": 1, "walczy\u0142": 1}, "pozosta\u0142": {"w": 2, "Europ\u0105": 1}, "Warszawie,": {"za": 1, "przez": 1}, "zap\u0142aci\u0142": {"najwy\u017csz\u0105": 1, "blisko": 1, "\u017cyciem,": 1}, "cen\u0119": {"-": 1}, "zamordowany": {"w": 1}, "Palmirach": {"w": 1}, "ramach": {"niemieckiej": 1, "braterstwa": 1, "Ju\u017c": 1, "jest": 1}, "eksterminacji": {"polskiejDzi\u015b": 1}, "polskiejDzi\u015b": {"rano": 1}, "przekaza\u0142em": {"premierom": 1}, "premierom": {"W\u0119gier,": 1}, "W\u0119gier,": {"Czech": 1}, "S\u0142owacji": {"nasze": 1}, "stanowisko": {"ws.": 1, "Prezesa": 1, "": 1}, "ws.": {"szczytu": 1, "kt\u00f3re": 1, "to": 1, "Brexitu.": 1, "sankcji,": 1}, "Wyszehradzkiej.": {"Wa\u017cna": 1}, "Wa\u017cna": {"decyzja": 1}, "decyzja": {"o": 2, "inwestycyjna": 1}, "przesuni\u0119ciu": {"spotkania": 1}, "Izraelem": {"pokazuje,": 1, "b\u0119dziemy": 1}, "jedno\u015bci\u0105": {"i": 1}, "bezpodstawne,": {"rasistowskie": 1}, "rasistowskie": {"ataki": 1}, "ataki": {"na": 1}, "partner\u00f3w.100": {"lat": 1}, "WP": {"star\u0142o": 1}, "star\u0142o": {"si\u0119": 1}, "Armi\u0105": {"Czerwon\u0105": 1}, "Czerwon\u0105": {"pod": 1}, "Maniewiczami.": {"W": 1}, "dniach": {"wybuch\u0142": 1}, "wybuch\u0142": {"jeden": 1}, "kluczowych": {"dla": 2, "spraw,": 1}, "RP,": {"ale": 1}, "konflikt\u00f3w": {"zbrojnych.": 1}, "zbrojnych.": {"Wojna,": 1}, "Wojna,": {"wygrana": 1}, "wygrana": {"po": 1}, "heroicznym": {"boju,": 1}, "boju,": {"powstrzyma\u0142a": 1}, "powstrzyma\u0142a": {"zalew": 1}, "zalew": {"bolszewizmu": 1}, "bolszewizmu": {"nie": 1}, "ziemie": {"Polski,": 1}, "dzisiejszej": {"rozmowie": 1, "Rady": 1}, "zapewni\u0142em": {"Premier": 1}, "Premier": {"\u017ce": 1, "Theresy": 1, "": 1, "o": 2}, "opowiada": {"si\u0119": 1}, "takim": {"rozwi\u0105zaniem": 1, "jak": 2}, "rozwi\u0105zaniem": {"ws.": 1, "tak": 1}, "Brytanii.": {"Najwa\u017cniejsze": 1}, "Najwa\u017cniejsze": {"to": 1}, "unikn\u0105\u0107": {"\"twardego": 1}, "\"twardego": {"Brexitu\"": 1}, "Brexitu\"": {"i": 1}, "spraw\u0119": {"w": 1}, "oparciu": {"o": 1}, "umow\u0119": {"przyj\u0119t\u0105": 1, "na": 1}, "przyj\u0119t\u0105": {"przez": 1}, ".Niemiecki": {"Generalplan": 1}, "Generalplan": {"Ost": 1}, "Ost": {"zak\u0142ada\u0142": 1}, "zak\u0142ada\u0142": {"eksterminacj\u0119": 1}, "eksterminacj\u0119": {"Polak\u00f3w": 1}, "przypadku": {"wygranej": 1}, "wygranej": {"III": 1}, "Rzeszy": {"niemieckiej.": 1}, "niemieckiej.": {"P\u0142ac\u0105c": 1}, "P\u0142ac\u0105c": {"niewyobra\u017caln\u0105": 1}, "niewyobra\u017caln\u0105": {"cen\u0119,": 1, "strat\u0119.": 1}, "cen\u0119,": {"Nar\u00f3d": 1}, "Nar\u00f3d": {"polski": 2, "w\u0119gierski": 1}, "poszed\u0142": {"na": 1}, "kolaboracj\u0119": {"z": 1}, "Niemcami": {"hitlerowskimi.": 1}, "hitlerowskimi.": {"Stali\u015bmy": 1}, "Stali\u015bmy": {"po": 1}, "stronie": {"dobra": 1}, "absolutnemu": {"z\u0142u.Blisko": 1}, "z\u0142u.Blisko": {"80": 1}, "pad\u0142a": {"ofiar\u0105": 1}, "brutalnej": {"agresji": 1}, "bestialskiej": {"okupacji": 1}, "okupacji": {"hitlerowskich": 1}, "hitlerowskich": {"Niemiec.": 1}, "Niemiec.": {"W": 1, "Mam": 1}, "zamordowanych": {"zosta\u0142o": 1}, "mln": {"Polak\u00f3w,": 1, "\u017byd\u00f3w": 1, "z\u0142": 1, "Polak\u00f3w.": 1}, "\u017cydowskiego": {"pochodzenia.W": 1, "lub": 1}, "pochodzenia.W": {"Polsce": 1}, "istnia\u0142": {"\u017caden": 1}, "\"polski": {"re\u017cim\"-": 1}, "re\u017cim\"-": {"to": 1}, "wielkie": {"niezrozumienie": 1, "z\u0142o,": 1, "idee.": 1, "rzeczy": 1, "dzie\u0142o.": 1, "\u015bwi\u0119to": 2, "brawa": 1, "gratulacje\u00a0dla": 1}, "niezrozumienie": {"warunk\u00f3w": 1}, "warunk\u00f3w": {"wojny.": 1}, "wojny.": {"Zar\u00f3wno": 1, "Ogromne": 1}, "Zar\u00f3wno": {"Polacy,": 1}, "Polacy,": {"jak": 1, "": 1, "jeste\u015bmy": 1}, "\u017bydzi": {"byli": 1}, "bestialsko": {"mordowani": 1}, "mordowani": {"przez": 1}, "Niemc\u00f3w.": {"Polscy": 1}, "Polscy": {"\u017co\u0142nierze": 1, "ratownicy": 1}, "\u017co\u0142nierze": {"walczyli": 1}, "narod\u00f3w.Zbigniew": {"Romaszewski": 1}, "Romaszewski": {"by\u0142": 1}, "ojc\u00f3w": {"praw": 1}, "praw": {"cz\u0142owieka": 1, "osoby,": 1, "Polak\u00f3w": 2}, "PRL,": {"ale": 1}, "krajach": {"bloku": 1}, "bloku": {"wschodniego.": 1}, "wschodniego.": {"Swoj\u0105": 1}, "Swoj\u0105": {"bezkompromisow\u0105": 1}, "bezkompromisow\u0105": {"dzia\u0142alno\u015bci\u0105": 1}, "udowodni\u0142,": {"jak": 1}, "rozumia\u0142,": {"\u017ce": 1}, "obywatelskiej": {"nie": 1}, "solidarnejJak": {"Kamil": 1}, "Kamil": {"Stoch": 1, "Stoch!Ka\u017cdy": 1}, "Stoch": {"trafi": 1, "ci\u0105gle": 1}, "trafi": {"w": 1}, "pr\u00f3g,": {"to": 1}, "mocnych!": {"Zwyci\u0119stwo": 1}, "Zwyci\u0119stwo": {"naszego": 1}, "pi\u0119knym": {"stylu": 2, "wzorem": 1, "prezentem": 1}, "stylu": {"i": 1, "Puchar": 1, "\u017cycia,": 1}, "\u015bwietnej": {"formy.": 1}, "formy.": {"A": 1}, "Seefeld": {"zbli\u017ca": 1, "nie": 1}, "wielkimi": {"krokami": 1}, "krokami": {"To": 1, "zbli\u017ca": 1}, "zaszczyt": {"spotka\u0107": 1}, "lud\u017ami,": {"kt\u00f3rzy": 1, "naszymi": 1}, "Rzeczypospolitej": {"Polskiej.": 1}, "Polskiej.": {"Dzia\u0142ania,": 1}, "Dzia\u0142ania,": {"kt\u00f3re": 1}, "podejmujemy": {"-": 1}, "zakup": {"wyrzutni": 1, "sprz\u0119tu.": 1}, "wyrzutni": {"rakietowych": 1}, "rakietowych": {"-": 1}, "wzmacniaj\u0105": {"potencja\u0142": 1, "Polsk\u0119": 1}, "tworzy\u0107": {"si\u0142y": 1, "wielkie": 1}, "si\u0142y": {"zbrojne": 1, "do": 1}, "zbrojne": {"na": 1}, "miar\u0119": {"XXISerdeczne": 1, "niekwestionowanego": 1, "kraj\u00f3w": 1}, "XXISerdeczne": {"gratulacje": 1}, "Natalii": {"Maliszewskiej,": 1}, "Maliszewskiej,": {"kt\u00f3ra": 1}, "postawi\u0142a": {"dzi\u015b": 1}, "kropk\u0119": {"nad": 1}, "\"i\",": {"zdobywaj\u0105c": 1}, "\u015awiata!": {"To": 1, "Wszyscy": 1}, "sukces": {"polskiego": 1, "negocjacyjny": 1, "naszej": 1, "w": 1}, "short": {"tracku,": 1}, "tracku,": {"wi\u0119c": 1}, "rosn\u0105": {"apetyty": 1}, "apetyty": {"na": 1}, "Sofii": {"Jan": 1}, "Olszewski": {"by\u0142": 1}, "osob\u0105": {"krystalicznie": 1}, "krystalicznie": {"uczciw\u0105": 1}, "uczciw\u0105": {"i": 1, "konkurencj\u0105": 1}, "wiern\u0105": {"swoim": 1}, "pogl\u0105dom,": {"a": 1}, "odwa\u017cn\u0105.": {"Udowadnia\u0142": 1}, "Udowadnia\u0142": {"swoj\u0105": 1}, "niez\u0142omno\u015b\u0107": {"wielokrotnie": 1}, "najpierw": {"podczas": 1}, "p\u00f3\u017aniej": {"okresu": 1, "te": 1}, "okresu": {"PRL": 1}, "PRL": {"oraz": 1}, "RP.": {"Rzeczpospolita": 1, "Pe\u0142en": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "ponios\u0142a": {"dzi\u015b": 1}, "strat\u0119.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "pami\u0119ci.Grupa": {"Wyszehradzka": 1}, "Wyszehradzka": {"jest": 1, "wielokrotnie": 1}, "najwa\u017cniejszym": {"partnerem": 1}, "handlowym": {"Niemiec": 1}, "Niemiec": {"-": 1, "jest": 1}, "Chiny": {"-": 1}, "wymianie": {"odgrywa": 1}, "odgrywa": {"istotn\u0105": 1}, "istotn\u0105": {"rol\u0119.": 1}, "rol\u0119.": {"Dlatego": 1}, "wizyta": {"Kanclerz": 1, "w": 1}, "Kanclerz": {"Angeli": 2, "Angel\u0105": 1, "b\u0119dziemy": 1, "A.": 1}, "Angeli": {"Merkel": 3}, "Merkel": {"na": 2, "w": 1, "on": 1, "wyboru": 1, "za": 1}, "kwestiachZamiast": {"wysy\u0142a\u0107": 1}, "wysy\u0142a\u0107": {"kogokolwiek": 1}, "kogokolwiek": {"do": 1}, "piek\u0142a,": {"wsp\u00f3lnie": 1}, "znajd\u017amy": {"takie": 1}, "rozwi\u0105zanie,": {"kt\u00f3re": 1}, "Brytanii": {"silnego": 1, "z": 1, "to": 1}, "silnego": {"partnera": 1}, "partnera": {"gospodarczego": 1}, "Celem": {"wszystkich": 1}, "Wsp\u00f3lnoty,": {"niezale\u017cnie": 1}, "niezale\u017cnie": {"od": 1}, "kszta\u0142tu.Rzadko": {"zdarza": 1}, "zdarza": {"si\u0119,": 1}, "jedna": {"osoba": 1, "z": 2}, "osoba": {"jest": 1}, "bohaterem": {"dla": 2}, "narod\u00f3w.": {"Tadeusz": 1, "Dzi\u015b": 1}, "Amerykan\u00f3w": {"symbolem": 1}, "s\u0142usznejOgromne": {"gratulacje": 1}, "Stocha": {"za": 1}, "pierwsze": {"zwyci\u0119stwo": 1, "indywidualne": 1}, "podium!": {"\u015awietny": 1}, "\u015awietny": {"wyst\u0119p": 1, "spot": 1}, "wyst\u0119p": {"wszystkich": 1, "w": 1}, "reprezentant\u00f3w": {"-": 1, "podczas": 1}, "czw\u00f3rka": {"w": 1}, "\u015bcis\u0142ej": {"czo\u0142\u00f3wce": 1}, "czo\u0142\u00f3wce": {"-": 1}, "innego": {"scenariusza": 1}, "scenariusza": {"ni\u017c": 1}, "grad": {"medali!": 1}, "medali!": {"Ferie": 1}, "Ferie": {"zbli\u017caj\u0105": 1}, "zbli\u017caj\u0105": {"si\u0119": 1}, "p\u00f3\u0142metka,": {"a": 1}, "KPRM": {"odwiedzili": 1}, "odwiedzili": {"mnie": 1}, "dzisiaj": {"go\u015bcie,": 1, "czerpa\u0107": 1, "uda\u0142o": 1, "\u017cyczymy": 1, "i": 1, "Polsko!": 1, "milicja": 1}, "go\u015bcie,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "przynie\u015bli": {"ze": 1}, "sob\u0105": {"mn\u00f3stwo": 1}, "mn\u00f3stwo": {"rado\u015bci": 1}, "u\u015bmiechu.": {"By\u0142a": 1}, "By\u0142a": {"partyjka": 1, "inspiracj\u0105": 1}, "partyjka": {"ping-ponga,": 1}, "ping-ponga,": {"selfie,": 1}, "selfie,": {"a": 1}, "tort": {"urodzinowy.": 1}, "urodzinowy.": {"Trudnych": 1}, "Trudnych": {"pyta\u0144": 1}, "pyta\u0144": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "zabrak\u0142o,": {"a": 1}, "pytania": {"m\u0142odzie\u017cy": 1}, "prostych": {"odpowiedzi5,1": 1}, "odpowiedzi5,1": {"procent": 1}, "Dynamika": {"przedsi\u0119biorc\u00f3w": 1}, "przedsi\u0119biorc\u00f3w": {"i": 2, "iJak": 1, "na": 1}, "da\u0142y": {"efekt,": 1}, "efekt,": {"tworz\u0105c": 1}, "tworz\u0105c": {"solidny": 1}, "solidny": {"fundament": 1, "fundament,": 1}, "fundament": {"wzrostu": 1}, "gospodarczego.": {"Kontynuujemy": 1}, "Kontynuujemy": {"polityk\u0119": 1}, "\u0142\u0105cz\u0105c\u0105": {"dynamiczny": 1}, "spo\u0142eczn\u0105.To": {"dzi\u0119ki": 1}, "odwadze": {"ratownik\u00f3w": 1, "tych": 1}, "ratownik\u00f3w": {"uda\u0142o": 1}, "wyci\u0105gn\u0105\u0107": {"wszystkich": 1}, "g\u00f3rnik\u00f3w": {"z": 2, "jest": 2, "i": 1, "-": 1}, "rumowiska": {"w": 1}, "kopalni": {"Rudna": 1, "w": 2, "Wujek": 1, "KWK": 1}, "Rudna": {"\u017cywych.": 1}, "\u017cywych.": {"Chc\u0119": 1}, "podzi\u0119kowa\u0107.": {"Wiem,": 1}, "Wiem,": {"\u017ce": 1}, "ci\u0119\u017cki": {"-": 1}, "mam": {"nadziej\u0119,": 1, "i": 1, "\u015bwiadomo\u015b\u0107,": 1}, "nadziej\u0119,": {"\u017ce": 6}, "uda": {"mu": 1}, "mu": {"si\u0119": 1, "odwagi,": 1, "pom\u00f3c.": 1, "za": 1}, "szybko": {"wr\u00f3ci\u0107": 1}, "zdrowia.100": {"lat": 1}, "stosunk\u00f3w": {"dyplomatycznych": 1, "": 1}, "dyplomatycznych": {"Polski": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracy.": {"To": 1}, "przyja\u017a\u0144,": {"kt\u00f3ra": 1}, "braterstwa": {"broni": 1}, "poparcia": {"dla": 1}, "walcz\u0105cej": {"o": 1}, "woln\u0105": {"Polsk\u0119": 1, "Polsk\u0119.": 3, "od": 1}, "gospodarczej.Rozmawia\u0142em": {"dzi\u015b": 1}, "Angel\u0105": {"Merkel": 1}, "wyj\u015bcia": {"Wielkiej": 1}, "Wsp\u00f3lnymi": {"si\u0142ami,": 1}, "si\u0142ami,": {"przy": 1}, "udziale": {"wszystkich": 1}, "powinni\u015bmy": {"stara\u0107": 1, "strzec": 1}, "stara\u0107": {"si\u0119": 1}, "zapobiec": {"\"twardemu": 1}, "\"twardemu": {"Czekamy": 1}, "propozycje,": {"jakie": 1}, "przedstawi\u0107": {"UE": 1}, "Theresy": {"May.Serdeczne": 1}, "May.Serdeczne": {"gratulacje": 1}, "Ministra": {"Wygrana": 1, "kt\u00f3ry": 1}, "Wygrana": {"ju\u017c": 1, "w": 1}, "pierwszej": {"turze": 1}, "turze": {"to": 1}, "Twojej": {"wiedzy": 1}, "wiedzy": {"iW": 1}, "iW": {"pokonanej": 1}, "pokonanej": {"Polsce": 1}, "stworzy\u0142a": {"piek\u0142o": 1}, "piek\u0142o": {"na": 1}, "ziemi.": {"Konzentrationslager": 1}, "Konzentrationslager": {"Auschwitz": 1}, "Auschwitz": {"by\u0142o": 1}, "j\u0105drem": {"ciemno\u015bci": 1}, "ludob\u00f3jczego": {"piek\u0142a.": 1}, "74.": {"rocznic\u0119": 1}, "wyzwolenia": {"obozu": 1}, "obozu": {"powtarzamy,": 1}, "powtarzamy,": {"\u017ce": 1}, "zapomnimy": {"o": 1}, "pozwolimy": {"wymaza\u0107": 1, "na": 1}, "wymaza\u0107": {"prawdy": 1}, "prawdy": {"o": 2, "i": 1}, "potwornych": {"zbrodniach.100": 1}, "zbrodniach.100": {"lat": 1}, "wybrali": {"pos\u0142\u00f3w": 1}, "pos\u0142\u00f3w": {"do": 1}, "Ustawodawczego.": {"Obywatele": 1}, "Obywatele": {"odrodzonej": 1}, "Rzeczypospolitej,": {"id\u0105c": 1}, "id\u0105c": {"do": 1}, "urn": {"wyborczych,": 1}, "wyborczych,": {"mogli": 1}, "poczu\u0107": {"nie": 1}, "dum\u0119,": {"ale": 1, "a": 1}, "nieznany": {"wcze\u015bniej": 1}, "wp\u0142yw": {"na": 1}, "losy": {"ojczyzny,": 1}, "ojczyzny,": {"o": 1}, "mocnoWierz\u0119,": {"\u017ce": 1}, "nas,": {"od": 1, "dla": 1, "nasze": 1}, "formacji,": {"wyjdzie": 1}, "wyjdzie": {"ta": 1}, "ta": {"realna": 1, "warto\u015b\u0107": 1}, "debacie": {"publicznej": 1}, "publicznej": {"": 1, "pe\u0142nionej": 1}, "patrz\u0119": {"w": 1}, "prezesowi": {"dzi\u0119kuje": 1}, "dzi\u0119kuje": {"za": 1}, "spotkanie.": {"Razem": 1}, "Razem": {"my\u015blmy": 1, "z": 1}, "my\u015blmy": {"o": 1}, "przysz\u0142o\u015bciWszystkim": {"przedstawicielom": 1}, "przedstawicielom": {"klub\u00f3w": 1}, "klub\u00f3w": {"i": 1}, "k\u00f3\u0142": {"parlamentarnych,": 1}, "parlamentarnych,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "przybyli": {"na": 1}, "wczorajsze": {"spotkanie,": 1}, "spotkanie,": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "konstruktywny": {"dialog": 1}, "dialog": {"i": 2, "z": 1}, "merytoryczn\u0105": {"rozmow\u0119.": 1}, "rozmow\u0119.": {"Wsp\u00f3\u0142praca": 1}, "Wsp\u00f3\u0142praca": {"ponad": 1}, "podzia\u0142ami": {"politycznymi": 1}, "politycznymi": {"jest": 1}, "Polska.Produkowane": {"w": 1}, "Mielcu": {"\u015bmig\u0142owce": 1}, "\u015bmig\u0142owce": {"Black": 1}, "Black": {"Hawk": 2}, "Hawk": {"wzmocni\u0105": 1, "dla": 1}, "wzmocni\u0105": {"potencja\u0142": 1, "Uni\u0119": 1}, "wojska": {"i": 1}, "elementem": {"strategii": 1}, "strategii": {"wzrostu": 1}, "przemys\u0142u.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "W": 1, "To": 1}, "Ministrom": {"-": 1}, "Europos\u0142owiPami\u0119tam": {"\u015bwietny": 1}, "pojedynek": {"z": 1}, "Shannonem": {"Brigsem": 1}, "Brigsem": {"sprzed": 1}, "sprzed": {"kilku": 1, "4": 1}, "broni\u0142": {"pasa": 1}, "pasa": {"WBC.": 1}, "WBC.": {"\"Dr": 1}, "\"Dr": {"\u017belazna": 1}, "\u017belazna": {"Pi\u0119\u015b\u0107\",": 1}, "Pi\u0119\u015b\u0107\",": {"a": 1}, "Mer": {"Kijowa,": 1}, "Kijowa,": {"wykazywa\u0142": 1}, "wykazywa\u0142": {"niegdy\u015b": 1}, "niegdy\u015b": {"ogromn\u0105": 1}, "skuteczno\u015b\u0107": {"na": 1}, "ringu,": {"a": 1}, "polityce": {"walczy": 1, "sp\u00f3jno\u015bci": 1, "klimatycznej": 1, "wewn\u0119trznej,": 1, "spo\u0142ecznej,": 1}, "lepsz\u0105": {"przysz\u0142o\u015b\u0107": 1, "Ojczyzn\u0119.": 1, "Polsk\u0119,": 1, "Polsk\u0119": 1}, "UkrainyCEO": {"@tim_cook": 1}, "@tim_cook": {"jak": 1}, "nikt": {"inny": 1, "nie": 2}, "inny": {"rozumie,": 1}, "rozumie,": {"\u017ce": 1}, "istotna": {"w": 1}, "firma": {"narzuca": 1}, "narzuca": {"dzi\u015b": 1}, "\u015bwiatowe": {"trendy.": 1}, "trendy.": {"Zgodzili\u015bmy": 1}, "Zgodzili\u015bmy": {"si\u0119,": 1}, "in\u017cynier\u00f3w,": {"jak": 1}, "przemys\u0142uIdee": {"profesora": 1}, "Justina": {"Yifu": 1}, "Yifu": {"Lina": 1}, "Lina": {"w": 1}, "wp\u0142ywaj\u0105": {"na": 1}, "gospodark\u0119": {"\u015bwiata": 1, "do": 1}, "poszczeg\u00f3lnych": {"pa\u0144stw.": 1}, "Davos,": {"podczas": 1}, "ekonomicznym": {"Polski,": 1}, "perspektywach": {"dlaRozmowy": 1}, "dlaRozmowy": {"z": 1}, "przedstawicielami": {"mi\u0119dzynarodowego": 1}, "mi\u0119dzynarodowego": {"biznesu": 1}, "@Visa": {"\u2013": 1}, "spojrze\u0107": {"na": 1}, "kwesti\u0119": {"rozwoju": 1, "pokoju": 1, "elektromobilno\u015bci": 1}, "eksportu": {"naszych": 1}, "firm": {"z": 1, "na": 1, "i": 1, "godnychBran\u017ca": 1, "-": 1, "ally": 1}, "zupe\u0142nie": {"innej": 1}, "innej": {"perspektywy.": 1}, "perspektywy.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "innowacyjni": {"i": 1}, "konkurencyjni": {"\u2013": 1}, "przynosiWczoraj": {"mia\u0142em": 1}, "mamami,": {"kt\u00f3re": 1}, "zostan\u0105": {"obj\u0119te": 1}, "programem": {"\u015bwiadcze\u0144": 1}, "\u015bwiadcze\u0144": {"\"Mama": 1}, "\"Mama": {"4+\".": 1}, "4+\".": {"Ciesz\u0119": 1}, "odwdzi\u0119czenia": {"si\u0119": 1}, "w\u0142o\u017cony": {"w": 1}, "wychowanieCho\u0107": {"\u015bwiat": 1}, "\u015bwiat": {"na": 1, "bohaterstwem": 1, "Adam": 1, "z": 1, "dooko\u0142a!": 1}, "czarno-bia\u0142y,": {"to": 1}, "\"Zimnej": {"wojnie\"": 1}, "wojnie\"": {"zas\u0142uguje": 1}, "zas\u0142uguje": {"na": 2}, "Oscara!": {"I": 1}, "jednego!": {"Gratuluj\u0119": 1}, "tw\u00f3rcom": {"filmu": 1}, "filmu": {"nominacji": 1}, "trzymam": {"kciuki": 1}, "kciuki": {"za": 3}, "statuetka": {"trafi\u0142a": 1}, "trafi\u0142a": {"w": 1}, "r\u0119ce.Jeste\u015bmy": {"na": 1}, "pok\u0142adzie,": {"trwa": 1}, "Styczniowe,": {"kt\u00f3re": 1}, "wybuch\u0142o": {"156": 1}, "156": {"lat": 1}, "zdumia\u0142o": {"\u015bwiat": 1}, "bohaterstwem": {"i": 1}, "cen\u0105,": {"jak\u0105": 1}, "gotowi": {"zap\u0142aci\u0107": 1, "prze\u0142amywa\u0107": 1}, "pokaza\u0142,": {"\u017ce": 1}, "pora\u017cka": {"heroicznej": 1}, "walki": {"nie": 1, "Bohater\u00f3w": 1, "o": 3, "i": 1, "sportowej.Jeste\u015bmy": 1}, "kl\u0119sk\u0105,": {"lecz": 1}, "kuDecyzja": {"firmy": 1}, "Mercedes-Benz": {"o": 1}, "rozpocz\u0119ciu": {"produkcji": 1}, "produkcji": {"baterii": 1}, "baterii": {"elektrycznych": 1}, "elektrycznych": {"w": 1}, "Jaworze": {"pokazuje,": 1}, "stworzyli\u015bmy": {"przyjazny": 1}, "przyjazny": {"klimat": 1}, "klimat": {"inwestycyjny": 1}, "inwestycyjny": {"dla": 1}, "firm,": {"kt\u00f3re": 1, "dla": 1, "kt\u00f3rzy": 1}, "rozwija\u0107.": {"Ciesz\u0119": 1, "Musimy": 1}, "Mercedes": {"stawia": 1}, "stawia": {"w": 1, "Polsk\u0119": 1}, "p\u00f3\u0142k\u0119": {"technologiczn\u0105": 1}, "technologiczn\u0105": {"swoichWg": 1}, "swoichWg": {"Eurostatu": 1}, "Eurostatu": {"d\u0142ug": 1}, "kw.": {"2018": 1}, "49,4%.": {"Poza": 1}, "Poza": {"rokiem": 1}, "rokiem": {"2014": 1}, "2014": {"-": 1, "r.Oficjalnie": 1}, "PO": {"skonsumowa\u0142o": 1}, "skonsumowa\u0142o": {"OFE": 1}, "OFE": {"-": 1}, "d\u0142ugu": {"najni\u017cszy": 1}, "najni\u017cszy": {"od": 1}, "gospodarcza": {"i": 1, "-": 1}, "finansowa": {"jest": 1}, "prowadzona": {"w": 1}, "odpowiedzialny.Codziennie": {"przekonuj\u0119": 1}, "przekonuj\u0119": {"si\u0119,": 1}, "sprawdzanie": {"\u017ar\u00f3de\u0142...": 1}, "\u017ar\u00f3de\u0142...": {";)": 1}, ";)": {"No": 1}, "pomyli\u0142em": {"autora": 1}, "autora": {"cytatu!": 1}, "cytatu!": {"Mam": 1}, "Mam": {"nadziej\u0119,": 4}, "Witos,": {"i": 1}, "podpisaliby": {"si\u0119": 1}, "tymi": {"s\u0142owami.": 1}, "s\u0142owami.": {"Ojcowie": 1}, "Ojcowie": {"II": 1}, "przyk\u0142adem": {"jak": 1, "niezr\u00f3wnanego": 1, "solidarno\u015bci": 1}, "najwy\u017cszej": {"idei": 1, "pr\u00f3by": 1, "\u015bwiatowej": 1}, "\"nie": {"ma": 2}, "sprawy": {"wa\u017cniejszej": 2, "bezpiecze\u0144stwa": 1}, "wa\u017cniejszej": {"ni\u017c": 2}, "Polska\"!Wszystkim": {"Dziadkom": 1}, "Dziadkom": {"i": 1}, "Babciom,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "obchodz\u0105": {"swoje": 1}, "\u015bwi\u0119to,": {"sk\u0142adam": 1}, "wdzi\u0119czni": {"za": 1}, "kszta\u0142towanie": {"kolejnych": 1}, "trosk\u0119": {"i": 1}, "mi\u0142o\u015b\u0107,": {"kt\u00f3r\u0105": 1, "trosk\u0119,": 1}, "otaczacie": {"nas": 1}, "dzie\u0144.Wincenty": {"Witos": 1}, "Witos": {"walnie": 1, "szczeg\u00f3lnie": 1}, "walnie": {"przyczyni\u0142": 1}, "przyczyni\u0142": {"si\u0119": 2}, "niepodleg\u0142o\u015bci": {"i": 1, "w": 1, "\u0141otwy.": 1, "Polski": 1, "Czech\u00f3w": 1, "sk\u0142adam": 1}, "1920.": {"W": 1}, "wa\u017cnych": {"dla": 1}, "momentach": {"Witos": 1}, "ujawnia\u0142": {"swoj\u0105": 1}, "odwag\u0119,": {"m\u0105dro\u015b\u0107": 1, "profesjonalizm": 1}, "m\u0105dro\u015b\u0107": {"i": 1}, "patriotyzm.": {"Jego": 1}, "Polska\"": {"-": 1}, "ogromnymDzi\u015b": {"Polska": 1}, "pojednania,": {"aby": 1}, "razem": {"przeciwstawi\u0107": 1, "pod": 1, "w": 1, "dwie": 1, "mo\u017cna": 1}, "przeciwstawi\u0107": {"si\u0119": 1}, "agresji.": {"Nauczmy": 1}, "Nauczmy": {"si\u0119": 2}, "s\u0142owa,": {"gesty": 1}, "gesty": {"i": 1, "najwi\u0119kszego": 1}, "czyny.": {"Nauczmy": 1}, "j\u0119zykiem": {"godnym": 1}, "godnym": {"debaty": 1}, "debaty": {"publicznej.": 1}, "Szanuj\u0105c": {"siebie,": 1}, "siebie,": {"szanujemy": 1, "tutaj": 1}, "szanujemy": {"Polsk\u0119.Bezumowny": 1}, "Polsk\u0119.Bezumowny": {"Brexit": 1}, "z\u0142ym": {"rozwi\u0105zaniem": 1}, "samej": {"UE.": 1}, "odniesiemy": {"si\u0119": 1}, "propozycji": {"brytyjskich": 1}, "brytyjskich": {"w": 1}, "sprawie.": {"Zrobimy": 1, "Nie": 1}, "Zrobimy": {"wszystko,": 2}, "obywatelom": {"i": 1, "oraz": 1}, "firmom": {"zapewni\u0107": 1}, "maksimum": {"przewidywalno\u015bci": 1}, "przewidywalno\u015bci": {"i": 1}, "bezpiecze\u0144stwa.Zab\u00f3jstwo": {"Prezydenta": 1}, "Adamowicza": {"jest": 2}, "tragedi\u0105.": {"To": 1}, "z\u0142o,": {"kt\u00f3re": 1}, "budzi": {"pot\u0119pienie,": 1}, "pot\u0119pienie,": {"wielki": 1}, "smutek": {"i": 1}, "\u017cal.": {"Najg\u0142\u0119bsze": 1}, "Najg\u0142\u0119bsze": {"wyrazy": 1}, "wsp\u00f3\u0142czucia": {"dla": 3, "wszystkim": 1}, "pogr\u0105\u017conej": {"w": 1}, "rozpaczy": {"Rodziny.": 1}, "Rodziny.": {"Pok\u00f3j": 1}, "Pok\u00f3j": {"Jego": 1}, "duszy.Atak": {"na": 1}, "godny": {"najwy\u017cszego": 2, "najwi\u0119kszego": 1}, "najwy\u017cszego": {"pot\u0119pienia.": 2, "uznania": 1}, "pot\u0119pienia.": {"Zobligowa\u0142em": 1, "Zrobimy": 1}, "Zobligowa\u0142em": {"ministra": 1}, "ministra": {"do": 1}, "przekazywania": {"mi": 1, "Betlejemskiego": 1}, "wszelkich": {"informacji": 1, "dzia\u0142a\u0144": 1}, "dotycz\u0105cych": {"tej": 1}, "sytuacji.": {"My\u015blami": 1}, "modlitw\u0105": {"jeste\u015bmy": 1}, "prezydentem": {"Adamowiczem.Brawo": 1}, "Adamowiczem.Brawo": {"Dawid": 1}, "Dawid": {"Kubacki!": 1, "brawo": 1}, "Kubacki!": {"Dwa": 1}, "\u015bwietne": {"skoki": 1}, "skoki": {"i": 1}, "indywidualne": {"zwyci\u0119stwo": 1}, "Polaka": {"w": 1}, "P\u015a.": {"Gratulacje": 1}, "Gratulacje": {"r\u00f3wnie\u017c": 1, "i": 1}, "Stocha.": {"Byle": 1}, "Byle": {"utrzyma\u0107": 1}, "utrzyma\u0107": {"t\u0119": 1, "europejsk\u0105": 1}, "\u015bwietn\u0105": {"form\u0119": 1}, "form\u0119": {"do": 1}, "\u015awiata.Polska": {"traktuje": 1}, "traktuje": {"kwesti\u0119": 1, "ich": 1}, "pokoju": {"na": 1, "i": 1, "wiek\u201d.": 1}, "Wschodzie": {"jako": 1}, "najistotniejszych": {"wyzwa\u0144": 1}, "zagranicznej": {"i": 1}, "obronnej.": {"Powstrzymanie": 1, "Bezpieczniejsza": 1}, "Powstrzymanie": {"walk": 1}, "walk": {"w": 1}, "regionie": {"jest": 1}, "fundamentaln\u0105,": {"je\u015bli": 1}, "chodzi": {"o": 1}, "zapewnienie": {"stabilizacji": 1, "bezpiecznego": 1}, "stabilizacji": {"i": 1}, "ca\u0142ego10": {"lat": 1}, "genera\u0142": {"El\u017cbieta": 1}, "El\u017cbieta": {"Zawacka": 1}, "Zawacka": {"-": 1}, "jedyna": {"kobieta": 1}, "kobieta": {"w\u015br\u00f3d": 1}, "\"cichociemnych\",": {"dzia\u0142aczka": 1}, "dzia\u0142aczka": {"antykomunistycznego": 1}, "antykomunistycznego": {"WiN,": 1}, "WiN,": {"dama": 1}, "dama": {"Orderu": 1}, "Orderu": {"Or\u0142a": 1}, "Or\u0142a": {"Bia\u0142ego": 1}, "Bia\u0142ego": {"oraz": 1}, "Virtuti": {"Militari,": 1}, "Militari,": {"po": 1}, "prze\u015bladowana": {"przez": 1}, "UB": {"profesor": 1, "\"Zo\u015bkowc\u00f3w\".": 1}, "akademicka.": {"Polsce": 1}, "odda\u0142a": {"wszystko,": 1}, "mog\u0142a": {"i": 1}, "samaCiesz\u0119": {"si\u0119,": 1}, "Bank": {"\u015awiatowy": 1}, "\u015awiatowy": {"docenia": 1}, "docenia": {"wzrost": 1}, "dynamik\u0119": {"polskiej": 1}, "2019.": {"Takie": 1}, "Takie": {"sygna\u0142y": 1}, "sygna\u0142y": {"p\u0142yn\u0105ce": 1}, "p\u0142yn\u0105ce": {"ze": 1}, "instytucji": {"mi\u0119dzynarodowych": 1}, "mi\u0119dzynarodowych": {"pokazuj\u0105,": 1}, "rozwojowy": {"naszego": 1}, "dostrzegalny": {"na": 1}, "\u015bwiecie.70": {"lat": 1}, "Rodowicz": {"\"Anoda\"": 1}, "\"Anoda\"": {"-": 1}, "uczestnik": {"Powstania,": 1}, "Powstania,": {"pierwszy": 1}, "zatrzymanych": {"przez": 1}, "\"Zo\u015bkowc\u00f3w\".": {"Jego": 1}, "obrazuje": {"bezmiar": 1}, "bezmiar": {"okrucie\u0144stwa": 1}, "okrucie\u0144stwa": {"komunistycznego": 1, "bandyt\u00f3w.Polska": 1}, "komunistycznego": {"ustroju,": 1}, "ustroju,": {"kt\u00f3ry": 1}, "postawi\u0142": {"sobie": 1}, "ostateczne": {"zniszczenie": 1}, "zniszczenie": {"polskiego": 1}, "podziemia": {"i": 1}, "bohater\u00f3wDzi\u015b": {"podpisano": 1}, "podpisano": {"umow\u0119": 1}, "etap": {"budowy": 1}, "linii": {"kolejowej": 1, "w": 1, "lotniczej": 1}, "kolejowej": {"z": 1}, "Nowego": {"S\u0105cza": 1}, "S\u0105cza": {"i": 1}, "Zakopanego": {"-": 1}, "najd\u0142u\u017cszej": {"nowej": 1}, "sukcesywnie": {"naprawia\u0107": 1}, "naprawia\u0107": {"wykluczenia": 1}, "wykluczenia": {"komunikacyjne.": 1}, "komunikacyjne.": {"W": 1}, "ci\u0105gu": {"najbli\u017cszych": 2}, "przebudow\u0119": {"szlak\u00f3w": 1}, "szlak\u00f3w": {"kolejowych": 1}, "kolejowych": {"wydamy": 1}, "wydamy": {"67": 1}, "67": {"mldBrawo": 1}, "mldBrawo": {"Dawid,": 1}, "Dawid,": {"\u015bwietny": 1, "Stefan": 1}, "dzisiejszym": {"konkursie!": 1, "spotkaniu": 1, "wigilijnym": 1}, "konkursie!": {"Do": 1}, "Do": {"podium": 1, "siego": 1, "zobaczenia": 1, "tego": 1, "": 1}, "Turnieju": {"Czterech": 1}, "Czterech": {"Skoczni": 1}, "Skoczni": {"zabrak\u0142o": 1}, "zabrak\u0142o": {"naprawd\u0119": 1}, "naprawd\u0119": {"niewiele,": 1, "pi\u0119kny,": 1}, "niewiele,": {"ale": 1}, "go\u0142ym": {"okiem": 1}, "okiem": {"wida\u0107,": 1}, "wida\u0107,": {"\u017ce": 1}, "forma": {"ro\u015bnie.": 1}, "ro\u015bnie.": {"Czekamy": 1}, "medal": {"podczas": 1, "rzutem": 1, "w": 1, "na": 1}, "lutowych": {"Mistrzostw": 1}, "\u015awiata!Ko\u015bci\u00f3\u0142": {"prawos\u0142awny": 1}, "prawos\u0142awny": {"obchodzi": 1}, "obchodzi": {"dzi\u015b": 2}, "Bo\u017cego": {"Narodzenia.": 1, "Narodzenia": 2, "Narodzenia!\u017byczenia": 1}, "Narodzenia.": {"Z": 1}, "okazji,": {"w": 1}, "imieniu": {"ca\u0142ego": 1}, "Rz\u0105du,": {"chcia\u0142bym": 1}, "przekaza\u0107": {"najserdeczniejsze": 1}, "Wschodniego": {"w": 1}, "zrozumienia,": {"wybaczenia": 1}, "wybaczenia": {"i": 1}, "serdeczno\u015bci.Jestem": {"w": 1}, "komendantami": {"g\u0142\u00f3wnymi": 1}, "g\u0142\u00f3wnymi": {"i": 1}, "Tragiczny": {"po\u017car": 1}, "po\u017car": {"w": 1}, "Koszalinie": {"musi": 1}, "daleko": {"id\u0105ce": 1}, "id\u0105ce": {"konsekwencje": 1}, "konsekwencje": {"dla": 1}, "os\u00f3b,": {"kt\u00f3re,": 1}, "kt\u00f3re,": {"maj\u0105c": 1}, "nara\u017caj\u0105": {"\u017cycie": 1}, "Szczeg\u00f3\u0142y": {"dzia\u0142a\u0144": 1}, "przedstawimy": {"jutro.Najg\u0142\u0119bsze": 1}, "jutro.Najg\u0142\u0119bsze": {"wyrazy": 1}, "wielkiej": {"tragedii": 1, "i": 1, "determinacji,": 1}, "tragedii": {"w": 2, "musz\u0105": 1}, "Koszalinie,": {"gdzie": 1}, "straci\u0142o": {"pi\u0119\u0107": 1}, "pi\u0119\u0107": {"m\u0142odych": 1}, "dziewcz\u0105t.": {"Przyczyny": 1}, "Przyczyny": {"tragedii": 1}, "wyja\u015bnione.": {"W": 1}, "bliskimi.Wg.": {"CEOWORLD": 1}, "CEOWORLD": {"Polska": 1}, "drugim": {"najlepszym": 1}, "inwestowania": {"i": 1}, "prowadzenia": {"biznesu,": 1}, "biznesu,": {"a": 1}, "si\u00f3dmym": {"krajem": 1}, "przyjaznym": {"start-upom.": 1}, "start-upom.": {"S\u0105": 1}, "S\u0105": {"to": 1, "wspaniali,": 1, "zbrodnie,": 1}, "wyr\u00f3\u017cnienia": {"o": 1}, "tyle": {"cenne,": 1, "rado\u015bci.": 1, "u\u015bmiechni\u0119tych": 1}, "cenne,": {"\u017ce": 1}, "przyznawane": {"na": 1}, "podstawie": {"opinii": 1}, "kadr": {"kierowniczych.": 1}, "kierowniczych.": {"Dzi\u0119kujemy!Ka\u017cdy": 1}, "Dzi\u0119kujemy!Ka\u017cdy": {"akt": 1}, "akt": {"przemocy": 1, "tajnych": 1}, "domowej": {"-": 1, "jest": 1}, "\"jednorazowy\",": {"i": 1}, "powtarzaj\u0105cy": {"si\u0119": 1}, "traktowany": {"stanowczo": 1}, "stanowczo": {"i": 1}, "jednoznacznie.": {"Ofiary": 1}, "Ofiary": {"s\u0105": 1, "przemocy": 1, "Jezusa": 1}, "zastraszane,": {"dlatego": 1}, "Niebieska": {"Karta": 1}, "Karta": {"ma": 1}, "osoby,": {"kt\u00f3rej": 1}, "dotkn\u0119\u0142a": {"krzywda.": 1}, "krzywda.": {"Ofiary": 1}, "czu\u0107,": {"\u017ce": 1}, "stoi": {"po": 1}, "stronie.Przeciwdzia\u0142anie": {"przemocy": 1}, "priorytetem": {"rz\u0105du": 1}, "rz\u0105du": {"Prawa": 1, "zosta\u0142by": 1, "pa\u0144stwa": 1, "to": 1, "i": 1}, "Sprawiedliwo\u015bci,": {"a": 1, "zrobi\u0107": 1}, "klarowne": {"i": 1}, "cienia": {"w\u0105tpliwo\u015bci": 1}, "w\u0105tpliwo\u015bci": {"w": 1}, "chroni\u0107": {"ofiary.": 1}, "ofiary.": {"Podj\u0105\u0142em": 1}, "Podj\u0105\u0142em": {"decyzj\u0119,": 1, "decyzj\u0119": 1, "dzi\u015b": 1, "wi\u0119c": 1}, "ustawy": {"wr\u00f3ci": 1}, "wr\u00f3ci": {"do": 1}, "wnioskodawc\u00f3w": {"w": 1}, "celu": {"wyeliminowania": 1}, "wyeliminowania": {"wszystkich": 1}, "w\u0105tpliwych": {"zapis\u00f3w.Serdecznie": 1}, "zapis\u00f3w.Serdecznie": {"Pa\u0144stwu": 1}, "Pa\u0144stwu": {"\u017cycz\u0119,": 1, "za": 1}, "\u017cycz\u0119,": {"\u017ceby": 1, "aby\u015bcie": 1, "by": 1}, "rok,": {"kt\u00f3ry": 1}, "przywitali\u015bmy,": {"by\u0142": 1}, "lepszy": {"od": 1}, "poprzedniego,": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "wszelkie": {"marzenia": 1}, "plany.": {"Do": 1}, "siego": {"roku!": 1}, "roku!": {"Wielkimi": 1, "Zaufanie": 1}, "Wielkimi": {"krokami": 1}, "nowy,": {"2019": 1}, "rok.": {"To": 1}, "ostatni": {"moment": 1}, "zrobienie": {"noworocznych": 1}, "noworocznych": {"postanowie\u0144": 1}, "postanowie\u0144": {"i": 1}, "podsumowa\u0144,": {"aby": 1}, "m\u00f3c": {"dzi\u015b": 1, "rozwin\u0105\u0107": 1}, "wieczorem": {"z": 1}, "czystym": {"sumieniem": 1}, "sumieniem": {"rzuci\u0107": 1}, "rzuci\u0107": {"si\u0119": 1}, "wir": {"beztroskiej": 1}, "beztroskiej": {"zabawy.": 1}, "Szampa\u0144skiego": {"Sylwestra!": 1}, "Sylwestra!": {"Serdecznie": 1}, "Janowi-Krzysztofowi": {"Dudzie": 1}, "Dudzie": {"zdobycia": 1}, "wicemistrza": {"\u015bwiata": 1}, "szachach": {"b\u0142yskawicznych.": 1}, "b\u0142yskawicznych.": {"W": 1}, "ostatnich": {"latach": 1, "audycji": 1, "\u017co\u0142nierzy": 1}, "progres": {"w": 1}, "dyscyplinie.": {"Trzymam": 1}, "Trzymam": {"kciuki,": 1}, "kciuki,": {"\u017ceby": 1}, "sukcesy": {"naszych": 1, "naukowe,": 1, "Polak\u00f3w": 1}, "przedwojennych": {"arcymistrz\u00f3w": 1}, "arcymistrz\u00f3w": {"zosta\u0142y": 1}, "pobite.": {"Premier": 1}, "Przygotowali\u015bmy": {"rozwi\u0105zania": 1, "specjalny": 1}, "przyj\u0119te": {"\u2013": 1}, "daj\u0105": {"mo\u017cliwo\u015b\u0107": 1}, "utrzymania": {"cen": 1}, "poziomie": {"roku": 1}, "gospodarstw": {"domowych,": 1}, "domowych,": {"dla": 1}, "#CenyPr\u0105dupic.twitter.com/1YqHOmc1C4Jeszcze": {"kilka": 1}, "PLL": {"LOT": 1}, "LOT": {"by\u0142": 1}, "sprzeda\u017c,": {"gdyby": 1}, "gdyby": {"nie": 2}, "zosta\u0142by": {"sprzedany.": 1}, "sprzedany.": {"Teraz": 1}, "Teraz": {"po": 1}, "drugi": {"z": 1, "wiek": 1}, "otrzyma\u0142": {"presti\u017cowy": 1}, "presti\u017cowy": {"tytu\u0142": 1}, "tytu\u0142": {"\"Najlepszej": 1}, "\"Najlepszej": {"linii": 1}, "Wschodniej\"": {"magazynu": 1}, "magazynu": {"Global": 1}, "Global": {"Traveler.": 1}, "Traveler.": {"To": 1}, "\u015bwietna": {"informacja": 1, "wizyt\u00f3wka": 1}, "informacja": {"w": 1}, "90.": {"\"urodzin\"": 1}, "\"urodzin\"": {"firmyBez": 1}, "firmyBez": {"Powstania": 1}, "Wielkopolskiego": {"nie": 1}, "odrodzenie": {"Rzeczypospolitej.": 1}, "Rzeczypospolitej.": {"100": 1, "RIP.Spotka\u0142em": 1}, "Powsta\u0144cy": {"walczyli": 1}, "Wielkopolsk\u0119,": {"ale": 1}, "siln\u0105": {"i": 1}, "1920": {"czy": 1}, "p\u00f3\u017aniejszychMoi": {"wsp\u00f3\u0142pracownicy": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracownicy": {"potrafi\u0105": 1}, "zaskoczy\u0107": {"": 1}, "\u015bwi\u0105teczne": {"\u017cyczenia.": 1}, "\u017cyczenia.": {"Oby": 1}, "spe\u0142ni\u0142y,": {"a": 1}, "owocny": {"w": 1}, "lepszej\"Wierzysz,": {"\u017ce": 1}, "B\u00f3g": {"narodzi\u0142": 1}, "narodzi\u0142": {"si\u0119": 1}, "Betlejemskim": {"\u017c\u0142obie,": 1}, "\u017c\u0142obie,": {"lecz": 1}, "biada": {"ci,": 1}, "ci,": {"je\u015bli": 1}, "narodzi": {"si\u0119": 1}, "tobie\".": {"W": 1}, "noc,": {"220": 1}, "220": {"lat": 1}, "przyszed\u0142": {"na": 1}, "Adam": {"Mickiewicz.": 1}, "Mickiewicz.": {"Wigilia": 1}, "Wigilia": {"sta\u0142a": 1}, "sta\u0142a": {"si\u0119": 1}, "tw\u00f3rczo\u015bci": {"i": 1}, "\u017cyciu": {"wieszcza": 1}, "wieszcza": {"inspiracj\u0105": 1}, "inspiracj\u0105": {"i": 1, "dla": 1}, "t\u0119skni\u0142.Wsp\u00f3lne": {"ubieranie": 1}, "ubieranie": {"choinki": 1}, "choinki": {"to": 1}, "chyba": {"najprzyjemniejszy": 1}, "najprzyjemniejszy": {"z": 1}, "przed\u015bwi\u0105tecznych": {"obowi\u0105zk\u00f3w": 1}, "najpi\u0119kniejszych": {"polskich": 1}, "\u015awi\u0119ty": {"Miko\u0142aj": 1, "Jan": 2}, "Miko\u0142aj": {"musi": 1}, "prezenty.": {"Po": 1}, "cichu": {"licz\u0119,": 1}, "licz\u0119,": {"\u017ce": 1}, "ja": {"tak\u017ce": 1, "liit": 1, "Eesti": 1}, "znajd\u0119": {"pod": 1}, "drzewkiem...\"\u015awi\u0105t": {"sp\u0119dzonych": 1}, "sp\u0119dzonych": {"z": 1}, "najwa\u017cniejszymi": {"dla": 1}, "rodzinami": {"i": 1, "ofiar": 1, "ofiar.\u201eS\u0142u\u017cba": 1}, "\nprzyjaci\u00f3\u0142mi,": {"a": 1}, "nadchodz\u0105cym": {"roku": 1}, "spe\u0142nienia": {"marze\u0144": 2}, "\nwspania\u0142ej": {"Polsce\"": 1}, "Polsce\"": {"-": 1}, "\u017cyczy": {"Rodakom": 1}, "Rodakom": {"premierZmar\u0142": 1}, "premierZmar\u0142": {"Symcha": 1}, "Symcha": {"Rotem-Kazik": 1}, "Rotem-Kazik": {"-": 1}, "bohater": {"dw\u00f3ch": 1}, "Powsta\u0144": {"\u2013": 1}, "Gettcie": {"Warszawskim": 1}, "Warszawskim": {"i": 1}, "Warszawskiego.": {"Przez": 1}, "Przez": {"ca\u0142y": 1}, "walczy\u0142": {"o": 1, "w": 1}, "niepodleg\u0142o\u015b\u0107": {"Polski": 1, "i": 1}, "Czu\u0142": {"si\u0119": 1}, "Obywatelem": {"RP": 1}, "\u0142\u0105czy\u0142": {"kultur\u0119,": 1}, "kultur\u0119,": {"tradycj\u0119": 1}, "tradycj\u0119": {"oraz": 1}, "to\u017csamo\u015b\u0107": {"polsk\u0105": 1}, "\u017cydowsk\u0105.": {"RIPRozpocz\u0119ta": 1}, "RIPRozpocz\u0119ta": {"13": 1}, "prezydentura": {"Lecha": 1}, "ca\u0142kowitego": {"po\u015bwi\u0119cenia": 1}, "poszukiwaniu": {"prawdy": 1}, "sprawiedliwo\u015bci.": {"Reprezentowa\u0142": 1}, "Reprezentowa\u0142": {"zbyt": 1}, "zbyt": {"rzadki": 1}, "rzadki": {"w": 1}, "etos": {"pa\u0144stwowca": 1, "pracy": 1}, "pa\u0144stwowca": {"i": 1}, "patrioty,": {"z": 1, "kt\u00f3ry": 1}, "staramy": {"si\u0119": 1}, "czerpa\u0107": {"wzorce.Prezydent": 1}, "wzorce.Prezydent": {"Stefan": 1}, "Stefan": {"Starzy\u0144ski": 1, "i": 1}, "Starzy\u0144ski": {"widzia\u0142": 1}, "widzia\u0142": {"Warszaw\u0119": 1}, "wielk\u0105.": {"Po\u015bwi\u0119ci\u0142": 1}, "Po\u015bwi\u0119ci\u0142": {"swoje": 1}, "kampani\u0119": {"wrze\u015bniow\u0105,": 1}, "wrze\u015bniow\u0105,": {"wspieraj\u0105c": 1}, "wspieraj\u0105c": {"obron\u0119": 1}, "obron\u0119": {"miasta.": 1, "tytu\u0142u.": 1, "narodow\u0105,": 1}, "miasta.": {"Jest": 1, "Jego": 1}, "cn\u00f3t": {"dla": 1}, "polityk\u00f3w.": {"Za": 1}, "najwy\u017csz\u0105\u017byczenia": {"\u015awi\u0105teczne": 1}, "\u015awi\u0105teczne": {"Prezesa": 1}, "pic.twitter.com/tTHONRw3glSytuacja": {"w": 1}, "Karwinie": {"w": 1}, "Czechach": {"jest": 1}, "dramatyczna.": {"Polskie": 1}, "gotowe": {"do": 1}, "czeskich": {"ratownik\u00f3w.": 1}, "ratownik\u00f3w.": {"Rodziny": 1}, "Rodziny": {"g\u00f3rnik\u00f3w": 1}, "poszkodowani": {"g\u00f3rnicy": 1}, "g\u00f3rnicy": {"mog\u0105": 1}, "liczy\u0107": {"na": 1}, "pa\u0144stwa.Pragn\u0119": {"z\u0142o\u017cy\u0107": 1}, "g\u00f3rniczej": {"w": 1}, "Karwinie.": {"To": 1, "Polscy": 1}, "tragedia": {"dla": 1}, "Czech\u00f3w.": {"W": 1}, "trudnym": {"dniu": 1}, "poka\u017cmy": {"solidarno\u015b\u0107": 1, "dzi\u015b": 1, "jedno\u015b\u0107": 1}, "poczucie": {"narodowej": 1, "stabilno\u015bci.": 1}, "narodowej": {"wsp\u00f3lnoty.Rozmawia\u0142em": 1}, "wsp\u00f3lnoty.Rozmawia\u0142em": {"przed": 1}, "chwil\u0105": {"telefonicznie": 1, "zainaugurowali\u015bmy": 1}, "Premierem": {"Czech.": 1, "": 1, "\u0141otwy": 1}, "Czech.": {"Najlepsi": 1}, "Najlepsi": {"czescy": 1}, "czescy": {"ratownicy": 1}, "ratownicy": {"bior\u0105": 1, "s\u0105": 1}, "bior\u0105": {"udzia\u0142": 1}, "akcji": {"ratowniczej": 1}, "ratowniczej": {"w": 1}, "Czech.Sytuacja": {"Polak\u00f3w": 1}, "kluczowy": {"aspekt": 1}, "aspekt": {"rozm\u00f3w": 1}, "Theres\u0105": {"May.": 1}, "utrzymanie": {"swobody": 1}, "handlowej,": {"tak": 1}, "istotnej": {"dla": 1}, "firm.": {"Wierz\u0119,": 1}, "brytyjski": {"parlament": 1}, "parlament": {"podejmie": 1}, "podejmie": {"tak\u0105": 1}, "tak\u0105": {"decyzj\u0119,": 1, "ochron\u0119": 1}, "korzystna": {"dla": 1}, "stron.Podczas": {"COP24": 1}, "COP24": {"uda\u0142o": 1}, "przekona\u0107": {"pa\u0144stwa": 1}, "rozwini\u0119te": {"do": 1}, "cz\u0119\u015bciowego": {"uwzgl\u0119dniania": 1}, "uwzgl\u0119dniania": {"r\u00f3\u017cnic": 1}, "r\u00f3\u017cnic": {"ekonomicznych.": 1, "pomi\u0119dzy": 1}, "ekonomicznych.": {"Polska": 1}, "45": {"lat": 1}, "komunizmu,": {"kt\u00f3ry": 1}, "wstrzyma\u0142": {"nasz": 1}, "gospodarczy.": {"W": 1}, "kraje": {"Zachodu": 1}, "Zachodu": {"mia\u0142y": 1}, "mia\u0142y": {"mo\u017cliwo\u015b\u0107": 1, "w": 1, "lepsze": 1}, "normalnegoNie": {"by\u0142oby": 1}, "dzia\u0142alno\u015b\u0107": {"naukowc\u00f3w": 1}, "naukowc\u00f3w": {"-": 1}, "cze\u015b\u0107": {"Polski": 1}, "M.": {"Curie-Sk\u0142odowska": 1, "House.": 1}, "Curie-Sk\u0142odowska": {"nazwa\u0142a": 1}, "nazwa\u0142a": {"pierwiastek": 1}, "pierwiastek": {"Polonem.": 1}, "Polonem.": {"Gratuluj\u0119": 1}, "laureatom": {"Nagr\u00f3d": 1}, "Nagr\u00f3d": {"Prezesa": 1}, "Ministr\u00f3w.": {"Wierz\u0119,": 1}, "osi\u0105gni\u0119cia": {"przyczyni\u0105": 1}, "lepszejDzi\u0119kuj\u0119": {"harcerzom": 1}, "podtrzymywanie": {"tej": 1}, "pi\u0119knej": {"tradycji": 1, "przyrody,": 1}, "Betlejemskiego": {"\u015awiate\u0142ka": 1}, "\u015awiate\u0142ka": {"Pokoju.": 1}, "Pokoju.": {"Harcerstwo": 1}, "Harcerstwo": {"to": 1}, "szczeg\u00f3lna": {"formacja,": 1}, "formacja,": {"piel\u0119gnuj\u0105ca": 1}, "piel\u0119gnuj\u0105ca": {"patriotyzm": 1}, "polsko\u015b\u0107.": {"Zawsze": 1}, "ciesz\u0119": {"si\u0119,": 1}, "mog\u0119": {"si\u0119": 1, "\u015bwi\u0119towa\u0107": 1, "obieca\u0107": 1}, "wyj\u0105tkowymi": {"m\u0142odymiW": 1}, "m\u0142odymiW": {"okresie": 1}, "okresie": {"\u015awi\u0105t": 1}, "Narodzenia": {"pami\u0119tajmy": 1, "w": 1}, "osobach": {"starszych": 1}, "starszych": {"-": 1}, "rodzicach,": {"babciach,": 1}, "babciach,": {"dziadkach,": 1}, "dziadkach,": {"ale": 1}, "sp\u0119dz\u0105": {"swoj\u0105": 1}, "Wigili\u0119": {"samotnie.": 1}, "samotnie.": {"Postarajmy": 1}, "Postarajmy": {"si\u0119,": 1}, "by\u0142Szczyty": {"gospodarcze": 1}, "oby\u0107": {"bez": 1}, "udzia\u0142u": {"przedsi\u0119biorc\u00f3w.": 1}, "przedsi\u0119biorc\u00f3w.": {"Politycy": 1}, "Politycy": {"mog\u0105": 1}, "spotyka\u0107": {"si\u0119": 1}, "rozmawia\u0107,": {"ale": 1}, "inwestowaniu": {"zawsze": 1}, "nale\u017cy": {"do": 1}, "biznesu.": {"Na": 1}, "Africa-Europa": {"w": 1}, "Wiedniu": {"byli": 1}, "przedstawiciele": {"polskich": 1}, "szukaj\u0105": {"nowych": 1}, "rynk\u00f3w": {"zbytu.Przez": 1, "rozwini\u0119tych": 1}, "zbytu.Przez": {"wielu": 1}, "ekonomist\u00f3w": {"Afryka": 1}, "Afryka": {"jest": 1}, "postrzegana": {"jako": 1}, "kontynent": {"przysz\u0142o\u015bci": 1, "pozosta\u0142": 1}, "2050": {"roku": 1}, "tam": {"\u017cy\u0107": 1, "by\u0107": 1}, "1/4": {"ludno\u015bci": 1}, "ludno\u015bci": {"\u015bwiata.": 1}, "My": {"chcemy": 2, "\u0142\u0105czymy,": 1}, "obecni": {"ju\u017c": 1}, "teraz.": {"Podczas": 1}, "Africa-Europe": {"b\u0119dziemy": 1}, "tego,": {"jak": 1, "co": 1, "czego": 1}, "zwi\u0119kszy\u0107": {"obecno\u015b\u0107": 1}, "tamtejszym\"Nie": {"p\u0142aczcie": 1}, "p\u0142aczcie": {"matki,": 1}, "matki,": {"to": 1}, "darmo.": {"Nad": 1}, "Nad": {"stoczni\u0105": 1, "ranem": 1}, "stoczni\u0105": {"sztandar": 1}, "sztandar": {"z": 1}, "kokard\u0105\".": {"Jak\u017ce": 1}, "Jak\u017ce": {"prorocze": 1}, "prorocze": {"by\u0142y": 1}, "s\u0142owa.": {"Przelana": 1}, "Przelana": {"krew": 1}, "Grudnia": {"1970": 1}, "1970": {"by\u0142a": 1, "r.": 1}, "pocz\u0105tkiem": {"ko\u0144ca": 1}, "komunizmu.": {"Kule": 1}, "Kule": {"dopad\u0142y": 1}, "dopad\u0142y": {"robotnik\u00f3w,": 1}, "robotnik\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "wolno\u015b\u0107Bohaterska": {"postawa": 1}, "Bartosza": {"Niedzielskiego": 1}, "Niedzielskiego": {"przyczyni\u0142a": 1}, "przyczyni\u0142a": {"si\u0119": 1}, "powstrzymania": {"mordercy": 1}, "mordercy": {"w": 1}, "Strasbourgu.": {"Polak": 1}, "Polak": {"zap\u0142aci\u0142": 1}, "\u017cyciem,": {"\u017ceby": 1}, "inni.": {"Podj\u0105\u0142em": 1}, "decyzj\u0119": {"o": 5}, "przyznaniu": {"specjalnej": 1, "rent": 1, "Panu": 1}, "specjalnej": {"renty": 1}, "renty": {"rodzinie": 1, "specjalnej,": 1}, "rodzinie": {"Pana": 1, "Pa\u0144stwa": 1}, "Bartosza.": {"Niech": 1}, "pokoju.Bohaterstwo": {"g\u00f3rnik\u00f3w": 1}, "Wujek": {"jest": 1}, "pr\u00f3by": {"m\u0119stwa,": 1, "zdobycia": 1}, "m\u0119stwa,": {"odwagi": 1}, "przelanej": {"krwi": 1}, "krwi": {"mo\u017cemy": 1}, "ojczy\u017anie.": {"Pami\u0119tajmy": 1}, "stanuUda\u0142o": {"si\u0119": 1}, "osi\u0105gn\u0105\u0107": {"porozumienie": 1, "wielkie": 1}, "porozumienie": {"podczas": 1, "dobre": 1, "na": 1}, "Konferencji": {"Klimatycznej": 1}, "Klimatycznej": {"COP24.": 1}, "COP24.": {"\"Pakiet": 1}, "\"Pakiet": {"Katowicki\"": 1}, "Katowicki\"": {"zosta\u0142": 1}, "przyj\u0119ty": {"przez": 1}, "ONZ.": {"Gratulacje": 1}, "szczeg\u00f3lno\u015bci": {"dla": 1}, "przewodzi\u0142": {"polskiej": 1}, "prezydencji.Nasza": {"recepta": 1}, "recepta": {"na": 1}, "budowanie": {"dobrobytu": 1}, "dobrobytu": {"to": 1}, "tradycji,": {"stylu": 1, "dumni": 1, "obyczaj\u00f3w": 1}, "poziomem": {"zarobk\u00f3w,": 1}, "zarobk\u00f3w,": {"jako\u015bci\u0105": 1}, "jako\u015bci\u0105": {"infrastruktury": 1}, "infrastruktury": {"oraz": 1}, "solidarnym,": {"odpowiedzialnym": 1}, "odpowiedzialnym": {"pa\u0144stwem.": 1}, "pa\u0144stwem.": {"Polska": 1}, "sercem": {"Europy!": 1}, "godzimy": {"si\u0119": 1}, "ci\u0119cia": {"w": 1}, "sp\u00f3jno\u015bci": {"i": 1}, "Wsp\u00f3lnej": {"Polityce": 1}, "Polityce": {"Rolnej,": 1}, "Rolnej,": {"walczymy": 1}, "walczymy": {"tak\u017ce": 1}, "dop\u0142aty": {"bezpo\u015brednie": 1}, "bezpo\u015brednie": {"dla": 1}, "zr\u00f3wnania": {"ich": 1}, "zachodnich.": {"Powsta\u0142a": 1}, "Powsta\u0142a": {"szeroka": 1}, "szeroka": {"Grupa": 1}, "Przyjaci\u00f3\u0142": {"Sp\u00f3jno\u015bci,": 1, "Sp\u00f3jno\u015bci": 1}, "Sp\u00f3jno\u015bci,": {"liczy": 1}, "liczy": {"15": 1}, "my\u015bli.Rada": {"potwierdzi\u0142a": 1}, "potwierdzi\u0142a": {"s\u0142uszny": 1, "zbie\u017cno\u015b\u0107": 1, "dzisiejsza": 1}, "s\u0142uszny": {"kierunek": 1}, "zaproponowanej": {"przez": 1}, "przyj\u0119tej": {"w": 1}, "czerwcu": {"br.": 1}, "br.": {"polityki": 1}, "migracyjnej": {"UE.": 1}, "Bardzo": {"mocno": 1, "si\u0119": 1}, "akcentowali\u015bmy": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "fakt,": {"i\u017c": 1}, "cele": {"i": 1}, "instrumenty": {"klimatyczne": 1}, "klimatyczne": {"powinny": 1}, "powinny": {"uwzgl\u0119dnia\u0107": 1, "ponosi\u0107": 1}, "uwzgl\u0119dnia\u0107": {"nasz\u0105": 1}, "sytuacj\u0119.": {"Bez": 1}, "mo\u017cliwa": {"ich": 1, "dzi\u0119ki": 1}, "zmiana.Podczas": {"szczytu": 1}, "RE": {"podj\u0119li\u015bmy": 1}, "przed\u0142u\u017ceniu": {"o": 1}, "p\u00f3\u0142": {"roku": 1}, "sankcji": {"wobec": 1}, "Rosji,": {"krytycznie": 1}, "krytycznie": {"oceniamy": 1}, "oceniamy": {"tak\u017ce": 1}, "Morzu": {"Azowskim.": 1}, "Azowskim.": {"Wszyscy": 1}, "zgadzaj\u0105": {"si\u0119,": 1}, "wojn\u0105": {"hybrydow\u0105": 1}, "hybrydow\u0105": {"prowadzon\u0105": 1}, "prowadzon\u0105": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "dezinformacji": {"to": 1}, "powa\u017cne": {"wyzwanie.I": 1}, "wyzwanie.I": {"had": 1}, "had": {"a": 1}, "productive": {"conversation": 1, "bilateral": 1, "discussion": 1}, "conversation": {"with": 1}, "prime": {"minister,": 1}, "minister,": {"on": 1}, "climate": {"change.": 1}, "change.": {"We": 1}, "agree": {"on": 1, "that": 1}, "need": {"for": 1}, "fair": {"ecologicalBardzo": 1}, "ecologicalBardzo": {"udane": 1}, "udane": {"spotkanie": 1}, "Rozmawiali\u015bmy": {"o": 1, "wiele": 1}, "bud\u017cecie": {"UE,": 1}, "sprawiedliwej": {"polityce": 1}, "klimatycznej": {"oraz": 1}, "uszczelnianiuP\u0142on\u0105ca": {"\u015bwieca": 1}, "\u015bwieca": {"w": 1}, "oknie": {"to": 1}, "szczeg\u00f3lny": {"symbol": 1}, "grudnia": {"-": 1}, "zatrzyma\u0142.": {"Pami\u0119tajmy": 1}, "wojennego": {"oraz": 1, "rozpocz\u0119li\u015bmy": 1}, "bliskichUpami\u0119tnili\u015bmy": {"tak\u017ce": 1}, "ataku": {"terrorystycznego": 1}, "terrorystycznego": {"w": 1}, "Strasburgu.": {"W": 1}, "przemoc,": {"nienawi\u015b\u0107,": 1}, "nienawi\u015b\u0107,": {"fanatyzm.": 1}, "fanatyzm.": {"Bezpiecze\u0144stwo": 1}, "Bezpiecze\u0144stwo": {"naszych": 1, "energetyczne": 1}, "najwa\u017cniejsze": {"zadanie": 1}, "zadanie": {"UniiPosiedzenie": 1}, "UniiPosiedzenie": {"Rady": 1}, "37.": {"rocznic\u0119": 1}, "wprowadzenia": {"stanu": 1}, "upami\u0119tnienia": {"minut\u0105": 1}, "minut\u0105": {"ciszy": 1}, "ciszy": {"ofiar": 1}, "komunistycznych": {"re\u017cim\u00f3w": 1}, "re\u017cim\u00f3w": {"na": 1}, "\u015bwiecie.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "pami\u0119ci!Bardzo": {"owocne": 1}, "premierami": {"Babi\u0161em,": 1}, "Babi\u0161em,": {"Orb\u00e1nem": 1}, "Orb\u00e1nem": {"oraz": 1}, "Pellegrinim.": {"Grupa": 1}, "pokaza\u0142a,": {"\u017ce": 1}, "potrafi": {"by\u0107": 1}, "skuteczna,": {"a": 1}, "polityk\u0105": {"ka\u017cdego": 1}, "potrafimy": {"utrzyma\u0107": 1}, "jedno\u015b\u0107": {"w": 1, "i": 2}, "sprawachStan": {"wojenny": 1}, "wojenny": {"to": 1}, "najwi\u0119kszego": {"pot\u0119pienia": 1, "marszu": 1, "mi\u0142osierdzia.": 1}, "pot\u0119pienia": {"atak": 1}, "cho\u0107by": {"zal\u0105\u017ck\u00f3w": 1}, "zal\u0105\u017ck\u00f3w": {"suwerenno\u015bci.": 1}, "suwerenno\u015bci.": {"Dla": 1}, "\"dzie\u0144": {"bez": 1}, "Teleranka\",": {"ale": 1}, "dzie\u0144,": {"w": 1, "serc": 1}, "odebrano": {"im": 1}, "resztki": {"wolno\u015bci.Serdecznie": 1}, "wolno\u015bci.Serdecznie": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "zaufanie": {"nie": 1, "i": 1}, "pos\u0142owie": {"docenili": 1}, "docenili": {"wszystko": 1}, "Prawu": {"i": 1}, "dotychczas": {"dla": 1}, "Polak\u00f3w.Kiedy": {"rok": 1}, "obj\u0105\u0142em": {"stanowisko": 1}, "wiedzia\u0142em,": {"\u017ce": 1}, "zadania": {"ambitne,": 1}, "ambitne,": {"ale": 1}, "trudne.": {"Dzi\u015b": 1}, "przeby\u0142a,": {"lecz": 1}, "\u015bwiadomo\u015b\u0107,": {"jak": 1}, "czeka": {"nas": 2}, "przysz\u0142o\u015bci.": {"Za": 1, "Inicjatywa": 1, "Dzi\u0119ki": 1}, "serca": {"wszystkim": 1, "drugiemu": 1}, "dzi\u0119kuj\u0119!Od": {"samego": 1}, "stworzenie": {"pa\u0144stwa": 1}, "przyjaznego": {"przedsi\u0119biorcom,": 1}, "przedsi\u0119biorcom,": {"kt\u00f3re": 1}, "rozumie": {"ich": 1}, "dowolny": {"spos\u00f3b": 1}, "realizowa\u0107.Otwarta": {"ekonomia": 1}, "ekonomia": {"przysz\u0142o\u015bci": 1}, "oznacza": {"zaanga\u017cowanie": 1, "to": 1}, "artyst\u00f3w,": {"sportowc\u00f3w": 1}, "dzia\u0142aczy": {"spo\u0142ecznych.": 1}, "spo\u0142ecznych.": {"Bardzo": 1, "Dzi\u0119ki": 1}, "ciesz\u0119,": {"\u017ce": 1}, "Lotto": {"postanowi\u0142o": 1}, "postanowi\u0142o": {"doceni\u0107": 1}, "doceni\u0107": {"stypendiami": 1}, "stypendiami": {"stu": 1}, "stu": {"student\u00f3w,": 1}, "student\u00f3w,": {"kt\u00f3rzy": 1, "przedsi\u0119biorc\u00f3w": 1}, "osi\u0105gaj\u0105": {"sukcesy": 1}, "naukowe,": {"ale": 1}, "realizuj\u0105": {"si\u0119": 1}, "w\u0142a\u015bnieDzi\u015b": {"mija": 1}, "mija": {"76": 1}, "76": {"lat": 1}, "wystosowania": {"noty": 1}, "noty": {"Raczy\u0144skiego": 1}, "Raczy\u0144skiego": {"-": 1}, "wyst\u0105pienia": {"rz\u0105du": 1}, "prze\u015bladowanych": {"\u017byd\u00f3w,": 1}, "\u017byd\u00f3w,": {"nie": 1}, "zosta\u0142a": {"niemal\u017ce": 1, "rozdarta": 1, "obj\u0119ta": 1}, "niemal\u017ce": {"ca\u0142kiem": 1}, "ca\u0142kiem": {"zignorowana": 1}, "zignorowana": {"przez": 1}, "\"Kto": {"nie": 1}, "pot\u0119pia,": {"ten": 1}, "przyzwala\".Traktujemy": {"kwesti\u0119": 1}, "elektromobilno\u015bci": {"powa\u017cnie.": 1, "i": 1}, "powa\u017cnie.": {"W": 1}, "zamiar": {"przeznaczy\u0107": 1}, "przeznaczy\u0107": {"na": 1}, "najmniej": {"3": 1}, "miliardy": {"euro,": 1}, "projekty": {"badawcze,": 1}, "badawcze,": {"kt\u00f3re": 1, "w": 1}, "prze\u0142o\u017c\u0105": {"si\u0119": 1}, "jako\u015bciChyl\u0119": {"czo\u0142a": 1}, "dorobkiem": {"zmar\u0142ej": 1}, "zmar\u0142ej": {"dzi\u015b": 1}, "Ludmi\u0142y": {"Aleksiejewej.": 1}, "Aleksiejewej.": {"Wszyscy": 1}, "dotkni\u0119ci": {"przez": 1}, "komunistyczny": {"totalitaryzm": 1}, "totalitaryzm": {"zachowamy": 1}, "zachowamy": {"j\u0105": 1}, "wdzi\u0119cznej": {"pami\u0119ci.Z": 1}, "pami\u0119ci.Z": {"ogromnym": 1}, "smutkiem": {"przyj\u0105\u0142em": 2}, "przyj\u0105\u0142em": {"informacj\u0119": 1, "wiadomo\u015b\u0107": 2}, "informacj\u0119": {"o": 1}, "\u015bmierci": {"Pani": 1, "George\u2019a": 1, "Piotra": 1, "Johna": 1, "przypad\u0142a": 1}, "Pose\u0142": {"Jolanty": 1}, "Jolanty": {"Szczypi\u0144skiej": 1}, "Szczypi\u0144skiej": {"-": 1}, "osoby": {"nies\u0142ychanie": 1}, "nies\u0142ychanie": {"ciep\u0142ej,": 1}, "ciep\u0142ej,": {"zawsze": 1}, "gotowej": {"do": 1}, "Pose\u0142,": {"dzi\u0119kujemy": 1}, "dzi\u0119kujemy": {"za": 1}, "RIP.Spotka\u0142em": {"si\u0119": 1}, "odczucia": {"-": 1}, "\u015bwiatowej": {"gospodarki": 1, "ligi.": 1}, "zale\u017cy": {"od": 1}, "odwa\u017cnych": {"ludzi,": 1}, "ludzi,": {"kt\u00f3rzy": 2}, "prze\u0142amywa\u0107": {"ograniczenia,": 1}, "ograniczenia,": {"a": 1}, "biznesie": {"podchodz\u0105": 1}, "podchodz\u0105": {"jak": 1}, "arty\u015bci.": {"Dla": 1}, "sky": {"is": 1}, "theDok\u0142adnie": {"101": 1}, "101": {"lat": 2}, "niezale\u017cno\u015b\u0107": {"uzyska\u0142a": 1}, "uzyska\u0142a": {"Finlandia": 1}, "Finlandia": {"-": 1}, "starszy,": {"ale": 1}, "brat": {"Polski": 1}, "niepodleg\u0142ych": {"stulatk\u00f3w.": 1}, "stulatk\u00f3w.": {"Najserdeczniejsze": 1}, "Najserdeczniejsze": {"\u017cyczenia": 1}, "Narodu": {"Fi\u0144skiego": 1}, "Fi\u0144skiego": {"sk\u0142adam": 1}, "r\u0119ce": {"Pana": 1, "dzi\u0119ki": 1, "Pani": 1}, "Ambasadora": {"#Finland101": 1}, "#Finland101": {"I": 1}, "remember": {"George": 1}, "George": {"H.": 1}, "H.": {"W.": 1}, "W.": {"Bush's": 1, "Wydrze": 1}, "Bush's": {"presidency": 1}, "presidency": {"as": 1}, "as": {"the": 2, "a": 2, "devoted": 1}, "time": {"when": 1, "and": 1}, "when": {"Poland": 1}, "overthrew": {"communist": 1}, "communist": {"rule.": 1}, "rule.": {"U.S.": 1}, "U.S.": {"inspired": 1}, "inspired": {"us": 1}, "us": {"in": 1}, "dark": {"period": 1, "parts": 1, "hours": 1}, "period": {"to": 1, "also": 1}, "pursue": {"freedom": 1}, "freedom": {"and": 1}, "democracy.": {"President": 1}, "Bush": {"remains": 1}, "remains": {"in": 1}, "memories": {"as": 1}, "leader": {"of": 1}, "free": {"world,": 1}, "world,": {"that": 1}, "rejoined": {"three": 1}, "decades": {"ago.Deklaracja": 1}, "ago.Deklaracja": {"partnerstwa": 1}, "partnerstwa": {"na": 1}, "rzecz": {"rozwoju": 1, "os\u00f3b": 1, "naszej": 1, "wsp\u00f3\u0142pracy": 1}, "transportu": {"zeroemisyjnego": 1}, "zeroemisyjnego": {"stawia": 1}, "technologii": {"przysz\u0142o\u015bci.": 1, "i": 1}, "Inicjatywa": {"podpisana": 1}, "podpisana": {"przez": 1}, "38": {"pa\u0144stw": 1}, "dow\u00f3d": {"skuteczno\u015bci": 1, "na": 2}, "skuteczno\u015bci": {"naszej": 1}, "ekonomiczniej": {"i": 1}, "dyplomacji.Ciekawa": {"rozmowa": 1}, "sek.": {"gen.": 1}, "gen.": {"ONZ": 1, "Augusta": 1}, "ONZ": {"Na": 1}, "przyk\u0142adzie": {"Planu": 1}, "Planu": {"Odpow.": 1}, "Odpow.": {"Rozwoju": 1}, "omawiali\u015bmy,": {"jak": 1}, "spo\u0142.": {"mi\u0119dzynarodowej": 1}, "mi\u0119dzynarodowej": {"jest": 1}, "uszczelnianie": {"podatk\u00f3w": 1}, "podatk\u00f3w": {"i": 1}, "inkluzywny": {"wzrost.": 1}, "wzrost.": {"Tematem": 1}, "Tematem": {"by\u0142o": 1}, "Ukrainie,": {"oraz": 1}, "rozwojowa": {"dla": 1}, "AfrykiRozmowa": {"Nigerii,": 1}, "Nigerii,": {"7.": 1}, "7.": {"najludniejszego": 1}, "najludniejszego": {"kraju": 1}, "\u015bwiata,": {"o": 1, "kt\u00f3rzy": 1, "podw\u00f3jna": 1, "a": 2}, "gospodarczej,": {"inwestycjach": 1}, "inwestycjach": {"i\u00a0globalnych": 1}, "i\u00a0globalnych": {"wyzwaniach.": 1}, "wyzwaniach.": {"Kraje": 1}, "Kraje": {"rozwijaj\u0105ce": 1}, "rozwijaj\u0105ce": {"si\u0119,": 1}, "rozwin\u0105\u0107": {"skrzyd\u0142a,": 1}, "skrzyd\u0142a,": {"powinny": 1}, "ponosi\u0107": {"ni\u017csze": 1}, "koszty": {"przeciwdzia\u0142ania": 1}, "przeciwdzia\u0142ania": {"zmianomWolno\u015b\u0107": 1}, "zmianomWolno\u015b\u0107": {"-": 1}, "fundamentalna": {"zasada": 1}, "zasada": {"demokracji.": 1}, "demokracji.": {"Spotkanie": 1, "Warto": 1}, "Spotkanie": {"z": 1}, "kim\u015b,": {"komu": 1}, "komu": {"ta": 1}, "bliska,": {"zawsze": 1}, "cieszy.": {"Tak": 1}, "rozmawia\u0142em": {"z": 1, "o": 1}, "Markiem": {"Rutte": 1}, "Rutte": {"o": 1}, "jednolitym": {"rynku.": 1}, "rynku.": {"Konstruktywnyto": 1}, "Konstruktywnyto": {"has\u0142o": 1}, "has\u0142o": {"dla": 1}, "wszystkich.": {"Wsp\u00f3lnie": 1}, "Wsp\u00f3lnie": {"zadbajmy": 1}, "zadbajmy": {"o": 1}, "ciep\u0142ym": {"i": 1, "domu": 1}, "bezpiecznym": {"domem.": 1, "kraju.Dzi\u015b": 1}, "domem.": {"By": 1}, "By": {"rozwija\u0142a": 1, "by\u0142a": 1, "nasze": 1}, "rozwija\u0142a": {"si\u0119": 1}, "zr\u00f3wnowa\u017cony,": {"daj\u0105cy": 1}, "daj\u0105cy": {"poczucie": 1}, "stabilno\u015bci.": {"By": 1}, "aspiracji": {"Polak\u00f3w.": 1}, "Dumna": {"i": 1}, "ambitna": {"\u2013": 1}, "jakZe": {"smutkiem": 1}, "wiadomo\u015b\u0107": {"o": 3, "dla": 1}, "George\u2019a": {"H.W.": 1}, "H.W.": {"Busha,": 1}, "Busha,": {"41.": 1}, "41.": {"prezydenta": 1}, "prezydenta": {"USA,": 1, "z": 1}, "sprawiedliwego": {"przyw\u00f3dcy": 1, "pa\u0144stwa.": 1}, "wzorcowego": {"ameryka\u0144skiego": 1}, "ameryka\u0144skiego": {"patrioty,": 1}, "po\u015bwi\u0119ci\u0142": {"\u017cycie": 1, "walce": 1}, "pe\u0142nionej": {"z": 1}, "niezwyk\u0142\u0105": {"wytrwa\u0142o\u015bci\u0105": 1}, "wytrwa\u0142o\u015bci\u0105": {"i": 1}, "pokoju.R\u00f3wnie\u017c": {"dzisiaj": 1}, "postawi\u0107": {"milowy": 1}, "milowy": {"krok": 1}, "bezpiecze\u0144stwu": {"i": 1}, "niezale\u017cno\u015bci": {"energetycznej": 1}, "energetycznej": {"Polski.": 1}, "Zapad\u0142a": {"decyzja": 1}, "inwestycyjna": {"o": 1}, "budowie": {"strategicznego": 1, "Kampusu": 1}, "strategicznego": {"gazoci\u0105gu": 1}, "gazoci\u0105gu": {"kt\u00f3ry": 1}, "umo\u017cliwi": {"sprowadzanie": 1}, "sprowadzanie": {"gazu": 1}, "gazu": {"ze": 1, "(-14%!).": 1, "w": 1, "oraz": 1}, "z\u0142\u00f3\u017c": {"na": 1}, "Szelfie": {"Norweskim": 1}, "Norweskim": {"przez": 1}, "Dani\u0119.\u015amig\u0142owce": {"S-70i": 1}, "S-70i": {"Black": 1}, "wy\u017cszy": {"pu\u0142ap.": 1, "poziom.": 1}, "pu\u0142ap.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "ministrowi": {"oraz": 1, "za": 1}, "PZL": {"Mielec": 1}, "Mielec": {"za": 1}, "szybk\u0105": {"realizacj\u0119": 1}, "kontraktu": {"i": 1}, "dbanie": {"o": 1}, "Polsk\u0105Takie": {"wydarzenia": 1}, "Szczyt": {"Przyjaci\u00f3\u0142": 1, "bohaterstwa.": 1}, "Sp\u00f3jno\u015bci": {"pokazuj\u0105,": 1}, "uczestnictwo": {"w": 1}, "unijnej": {"wsp\u00f3lnocie.": 1}, "wsp\u00f3lnocie.": {"To": 1}, "\u015bwietne,": {"\u017ce": 1}, "zjednoczy\u0107": {"wok\u00f3\u0142": 1}, "wsp\u00f3lnych": {"interes\u00f3w": 1}, "interes\u00f3w": {"i": 1, "przedsi\u0119biorc\u00f3w": 1}, "negocjowa\u0107": {"rozwi\u0105zania": 1}, "grupy,": {"i": 1}, "grupy": {"przyjaci\u00f3\u0142Poland": 1}, "przyjaci\u00f3\u0142Poland": {"has": 1}, "has": {"so": 1, "a": 1}, "so": {"much": 1}, "much": {"tech": 1}, "tech": {"and": 1}, "startup": {"potential.": 1}, "potential.": {"Dynamic": 1}, "Dynamic": {"workforce.": 1}, "workforce.": {"Clever,": 1}, "Clever,": {"talented": 1}, "talented": {"kids.": 1}, "kids.": {"So": 1}, "So": {"glad": 1}, "glad": {"I": 1}, "could": {"meet": 1}, "meet": {"the": 1}, "kids": {"to": 1}, "talk": {"tech.": 1}, "tech.": {"Follow": 1}, "Follow": {"to": 1}, "find": {"out": 1}, "out": {"more": 1, "that": 1, "gestures": 1}, "more": {"about": 1}, "about": {"Poland": 1, "courageous": 1, "the": 1, "this": 1, "increasing": 1, "US-PL": 1}, "#poland": {"#entrepreneurNiezwykle": 1}, "#entrepreneurNiezwykle": {"inspiruj\u0105ce": 1}, "inspiruj\u0105ce": {"spotkanie": 1}, "Stevem": {"Wozniakiem": 1}, "Wozniakiem": {"kt\u00f3rego": 1}, "kroku,": {"b\u0119d\u0105c": 1}, "pe\u0142nym": {"pasji": 1}, "pasji": {"i": 1}, "zaanga\u017cowania,": {"mo\u017cna": 1}, "idee.": {"Niech": 1}, "inspiracja": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "uczni\u00f3w,": {"student\u00f3w,": 1}, "iJak": {"powstaj\u0105": 1}, "powstaj\u0105": {"rozwi\u0105zania,": 1}, "dotycz\u0105": {"ka\u017cdego": 1}, "nas?": {"Niemal": 1}, "Niemal": {"3000": 1}, "3000": {"programist\u00f3w": 1, "z\u0142.": 1}, "programist\u00f3w": {"pokaza\u0142o,": 1}, "pokaza\u0142o,": {"jak": 1}, "rzeczy": {"mo\u017cna": 1}, "24h.": {"Organizatorom": 1}, "Organizatorom": {"gratuluj\u0119": 1}, "rekordu": {"Europy,": 1}, "zwyci\u0119zcom": {"nagr\u00f3d!": 1}, "nagr\u00f3d!": {"Konkursy": 1}, "Konkursy": {"to": 1}, "szansa": {"wdro\u017cenia": 1}, "wdro\u017cenia": {"Waszych": 1}, "Warto": {"skutecznie": 1, "wzi\u0105\u0107": 1}, "merytorycznie": {"negocjowa\u0107.": 1}, "negocjowa\u0107.": {"Osi\u0105gn\u0119li\u015bmy": 1}, "Osi\u0105gn\u0119li\u015bmy": {"kompromis": 1}, "kompromis": {"-": 1, "najlepszy": 1}, "najlepszy": {"z": 1, "wynik": 1, "dow\u00f3d": 1}, "Polak\u00f3w.Gratulacje": {"dla": 1}, "Roksany": {"W\u0119giel!": 1}, "W\u0119giel!": {"To": 1}, "historyczne": {"zwyci\u0119stwo": 1}, "Eurowizji": {"Junior": 1}, "Junior": {"": 1}, "karierze!Porozumienie": {"ws.": 1}, "d\u0142ugich": {"negocjacji,": 1}, "negocjacji,": {"w": 1}, "zach\u0119ca\u0142a": {"do": 1}, "kompromisu.": {"Ciesz\u0119": 1}, "umowa": {"gwarantuje": 1}, "gwarantuje": {"prawa": 1}, "Wyspach,": {"interesy": 1}, "interesy": {"polskich": 1, "i": 1}, "unijny": {"bud\u017cet.": 1}, "bud\u017cet.": {"A": 1}, "Wielka": {"Brytania": 1, "Dru\u017cyna": 1}, "Brytania": {"pozostan\u0105": 1}, "pozostan\u0105": {"bliskimi": 1, "w": 1}, "sojusznikami.Rozmawia\u0142em": {"w\u0142a\u015bnie": 1}, "brytyjsk\u0105": {"Premier": 1}, "przygotowaniach": {"do": 1}, "szczytu,": {"kt\u00f3ry": 1}, "okre\u015bli,": {"jak": 1}, "wygl\u0105da\u0142": {"Polska": 1}, "opowiada\u0142a": {"si\u0119": 1}, "m\u0105drym": {"kompromisem,": 1}, "kompromisem,": {"a": 1}, "umowa,": {"kt\u00f3r\u0105": 1}, "wypracowa\u0107,": {"to": 1}, "porozumienie,": {"jakie": 1}, "osi\u0105gn\u0105\u0107.": {"Happy": 1}, "Thanksgiving": {"Day,": 1}, "Day,": {"America!": 1}, "America!": {"Our": 1}, "Our": {"nations": 1, "ties": 1}, "nations": {"were": 1, "who": 1}, "were": {"always": 1, "individuals": 1, "murdered": 1}, "always": {"friends": 1, "happy": 1}, "friends": {"and": 1, "forever!": 1, "Wielkie": 1, "from": 1}, "sure": {"that": 1, "NATO": 1}, "remain": {"friends": 1}, "forever!": {"Last": 1}, "Last": {"100": 1}, "just": {"the": 1, "a": 1}, "beginning!": {"Dzi\u015b": 1}, "100.": {"rocznica": 2, "rocznic\u0119": 1, "rocznicy": 2}, "rocznica": {"proklamowania": 1, "odzyskania": 1, "zamordowania": 1}, "proklamowania": {"niepodleg\u0142o\u015bci": 1}, "\u0141otwy.": {"Gratulujemy": 1}, "Gratulujemy": {"i": 1}, "\u017cyczymy": {"\u0141otyszom": 1, "Bia\u0142o-Czerwonym": 1}, "\u0141otyszom": {"z": 1}, "narodowego": {"\u015bwi\u0119ta": 1}, "wszystkiego": {"najlepszego": 1}, "najlepszego": {"na": 1}, "setki": {"lat!": 1, "nadziei": 1, "pi\u0119knych": 1}, "lat!": {"Great": 1}, "talks": {"with": 1}, "transatlantic": {"security,": 1}, "security,": {"EU-US": 1}, "EU-US": {"relations,": 1}, "relations,": {"defence": 1}, "defence": {"expenditures.": 1, "and": 1}, "expenditures.": {"I": 1}, "stressed": {"out": 1}, "not": {"just": 1, "a": 2}, "business": {"project,": 1, "projects,": 1}, "project,": {"but": 1}, "but": {"a": 1}, "threat": {"to": 1}, "whole.": {"We": 1}, "can": {"guarantee": 1, "lead": 1, "be": 1}, "guarantee": {"our": 1}, "common": {"safety": 1}, "safety": {"only": 1}, "only": {"if": 1}, "if": {"we": 1}, "stayFantastyczny": {"pocz\u0105tek": 1}, "pocz\u0105tek": {"sezonu": 1, "mistrzostw": 1}, "sezonu": {"polskiej": 1}, "skoczk\u00f3w": {"narciarskich": 1}, "narciarskich": {"": 1}, "Brawo,": {"Kamil!": 1, "brawo,": 1}, "Kamil!": {"Skok": 1}, "Skok": {"na": 1}, "niekwestionowanego": {"mistrza.": 1}, "mistrza.": {"Gratulacje,": 1}, "Gratulacje,": {"Panowie,": 1}, "Panowie,": {"oby": 1}, "oby": {"tak": 1}, "dalej!W": {"drodze": 1}, "powrotnej": {"z": 1}, "panele": {"dyskusyjne,": 1}, "dyskusyjne,": {"prelekcje": 1}, "prelekcje": {"i": 1}, "kuluarowe": {"prowadzone": 1}, "prowadzone": {"w": 1}, "Jasionce": {"ko\u0142o": 1}, "Rzeszowa": {"zmieniaj\u0105": 1}, "zmieniaj\u0105": {"polsk\u0105": 1, "i": 1}, "wyj\u0105tkowe": {"wydarzenie": 1, "sukcesy": 1}, "wydarzenie": {"pokazuje,": 1}, "debata": {"zmieniaj\u0105": 1, "s\u0105": 1}, "odby\u0142y": {"si\u0119": 1}, "polsko-czeskie": {"konsultacje": 1}, "konsultacje": {"mi\u0119dzyrz\u0105dowe,": 1, "dobros\u0105siedzkie": 1, "mi\u0119dzyrz\u0105dowe": 1}, "mi\u0119dzyrz\u0105dowe,": {"ale": 1}, "dobros\u0105siedzkie": {"": 1}, "Czesi": {"to": 1}, "wsp\u00f3lnychCelebrowali\u015bmy": {"stulecie": 1}, "stulecie": {"niepodleg\u0142o\u015bci": 1, "dla": 1, "niepodleg\u0142o\u015bci!": 2}, "Pani\u0105": {"prezes": 1, "Georgette": 1, "Premier": 1, "Kanclerz": 1}, "prezes": {"@SusanWojcicki,": 1}, "@SusanWojcicki,": {"podziwiaj\u0105c": 1}, "podziwiaj\u0105c": {"wczoraj": 1}, "fajerwerki.": {"A": 1}, "wyszukiwarce": {"zaskoczy\u0142o": 1}, "zaskoczy\u0142o": {"mnie": 1}, "pi\u0119kne": {"polskie": 1, "i": 1, "miasto": 1, "dziedzictwo": 1, "\u015bwiadectwo": 1}, "Google": {"Doodle.": 1}, "Doodle.": {"Ciesz\u0119": 1}, "obchody": {"wypad\u0142y": 1}, "wypad\u0142y": {"dobrze": 1}, "cyberprzestrzeniThank": {"you": 1}, "much,": {"We": 1}, "have": {"a": 1, "time": 1}, "lot": {"in": 1}, "common:": {"love": 1}, "love": {"for": 1, "of": 1}, "freedom,": {"the": 1}, "first": {"two": 1, "and": 1, "family": 1}, "two": {"constitutions": 1}, "constitutions": {"in": 1}, "world": {"and": 1}, "even": {"share": 1}, "heroes": {"like": 1}, "like": {"Tadeusz": 1}, "Kosciuszko,": {"Kazimierz": 1}, "Kazimierz": {"Pulaski": 1}, "Pulaski": {"and": 1}, "Edward": {"M.": 1}, "House.": {"God": 1}, "God": {"Bless": 1}, "Bless": {"America!Ait\u00e4h,": 1}, "America!Ait\u00e4h,": {"J\u00fcri!": 1}, "J\u00fcri!": {"Ait\u00e4h,": 1}, "Ait\u00e4h,": {"Eesti!": 1}, "Eesti!": {"Vendlus": 1}, "Vendlus": {"ja": 1}, "liit": {"Poola": 1}, "Poola": {"ja": 1}, "Eesti": {"rahvaste": 1, "\u2013": 1}, "rahvaste": {"vahel": 1}, "vahel": {"j\u00e4\u00e4b": 1}, "j\u00e4\u00e4b": {"p\u00fcsima!": 1}, "p\u00fcsima!": {"Elagu": 1}, "Elagu": {"Poola,": 1}, "Poola,": {"elagu": 1}, "elagu": {"Eesti": 1}, "meie": {"Iseseisvuse": 1}, "Iseseisvuse": {"sajandalJeszcze": 1}, "sajandalJeszcze": {"raz": 1}, "pogratulowa\u0107": {"Anecie": 1}, "Anecie": {"i": 1}, "Mateuszowi.": {"Dla": 1}, "ojczyzny": {"jest": 1}, "ma\u0142\u017ce\u0144ska.": {"Obie": 1}, "Obie": {"s\u0105": 1}, "obie": {"j\u0105": 1}, "tworz\u0105!": {"Sto": 1}, "Sto": {"lat": 2}, "przysz\u0142ej": {"m\u0142odej": 1}, "m\u0142odej": {"parzeDzi\u0119kuj\u0119": 1}, "parzeDzi\u0119kuj\u0119": {"ministrom": 1}, "ministrom": {"@mblaszczak": 1}, "@mblaszczak": {"i": 1}, "bezpiecznego": {"przebiegu": 1}, "przebiegu": {"obchod\u00f3w": 1}, "Narodowego": {"\u015awi\u0119ta": 1, "za": 1}, "\u015awi\u0119ta": {"Niepodleg\u0142o\u015bci,": 1, "Wojska": 1}, "Niepodleg\u0142o\u015bci,": {"w": 1, "o": 1}, "marszu": {"w": 1}, "Pe\u0142en": {"spok\u00f3j": 1}, "spok\u00f3j": {"i": 1}, "profesjonalizm.Sto": {"lat": 1}, "zi\u015bci\u0142y": {"si\u0119": 1}, "jednej": {"idei": 1, "z": 1}, "Niepodleg\u0142ej.": {"Pomimo": 1, "": 1}, "Pomimo": {"tylu": 1}, "r\u00f3\u017cnic,": {"tylu": 1}, "pokazali,": {"\u017ce": 2, "jak": 1}, "dzie\u0142o.": {"Cho\u0107": 1}, "Cho\u0107": {"nar\u00f3d": 1, "wielu": 1}, "buduj\u0105": {"zar\u00f3wno": 1}, "podobie\u0144stwa,": {"jak": 1}, "r\u00f3\u017cnice,": {"poka\u017cmy": 1}, "wszyscy,": {"\u017ce": 1}, "Polska!": {"To": 1}, "podziwia\u0107": {"naprawd\u0119": 1}, "pi\u0119kny,": {"wzruszaj\u0105cy": 1}, "wzruszaj\u0105cy": {"na": 1}, "Stadionie": {"Narodowym.": 1}, "artystom": {"i11": 1}, "i11": {"listopada": 1}, "listopada": {"w": 1, "b\u0105d\u017amy": 1}, "przyjacielskim": {"ge\u015bcie": 1}, "ge\u015bcie": {"premier": 1}, "Estonii": {"wraz": 1, "": 1}, "kilkoma": {"swoimi": 1}, "swoimi": {"ministrami": 1}, "ministrami": {"uroczy\u015bcie": 1}, "uroczy\u015bcie": {"od\u015bpiewa": 1}, "od\u015bpiewa": {"Mazurka": 1}, "Mazurka": {"D\u0105browskiego": 1}, "D\u0105browskiego": {"przed": 1}, "siedzib\u0105": {"Ambasady": 1}, "Ambasady": {"RP.": 1}, "gest!": {"Ait\u00e4h!": 1}, "Ait\u00e4h!": {"Dzisiejsze": 1}, "spot": {"i": 1}, "doskona\u0142a": {"promocja": 1}, "promocja": {"Polski": 1}, "mediach": {"spo\u0142eczno\u015bciowych.": 1}, "spo\u0142eczno\u015bciowych.": {"WartoJust": 1}, "WartoJust": {"wrapped": 1}, "wrapped": {"a": 1}, "bilateral": {"meeting": 1, "and": 1}, "meeting": {"with": 1, "of": 1, "today.": 1}, "Prime": {"Minister": 5}, "diversifying": {"European": 1}, "energy": {"markets": 1, "security": 1}, "markets": {"and": 1}, "empowering": {"the": 1}, "reliable,": {"affordable": 1}, "affordable": {"energy.": 1}, "energy.": {"America": 1}, "America": {"stands": 1}, "stands": {"ready": 1}, "ready": {"to": 1}, "their": {"energyDialog": 1, "greatness.": 1, "FAIR": 1}, "energyDialog": {"i": 1}, "potrzebne": {"-": 1}, "wewn\u0119trznej,": {"ale": 1}, "relacjach": {"zagranicznych.": 1}, "zagranicznych.": {"Spotka\u0142em": 1}, "Spotka\u0142em": {"si\u0119": 1}, "zagranicznymi": {"korespondentami.": 1}, "korespondentami.": {"Pytania": 1}, "Pytania": {"by\u0142y": 1}, "nie\u0142atwe,": {"ale": 1}, "spotka\u0144!": {"11": 1}, "b\u0105d\u017amy": {"razem": 1}, "bia\u0142o-czerwon\u0105": {"flag\u0105.": 1, "dru\u017cyn\u0105!!!": 1}, "flag\u0105.": {"Niech": 1}, "rado\u015b\u0107": {"z": 2, "kibic\u00f3w": 1}, "duma": {"z": 1, "przepe\u0142nia": 1}, "Poka\u017cmy": {"nasz\u0105": 1}, "dum\u0119": {"z": 2}, "#niepodleg\u0142apic.twitter.com/ocB9b0pz5q100-lecie": {"Niepodleg\u0142ej": 1}, "Niepodleg\u0142ej": {"Rzeczpospolitej": 1, "organizowanym": 1}, "\u015bwi\u0119to": {"polskiego": 1, "demokracji.": 1, "patriotyzmu.": 1}, "pa\u0144stwowo\u015bci.": {"P\u00f3jd\u017amy": 1, "Dzi\u015b": 1}, "P\u00f3jd\u017amy": {"wszyscy": 1}, "Marszu": {"ku": 1}, "chwale": {"Niepodleg\u0142ej": 1}, "organizowanym": {"przez": 1}, "polskie.": {"Zjednoczeni": 1}, "Zjednoczeni": {"pod": 1}, "bia\u0142o-czerwonymi": {"flagami": 1}, "flagami": {"poka\u017cmy": 1}, "ukochanejDzisiejsze": {"konsultacje": 1}, "mi\u0119dzyrz\u0105dowe": {"to": 1}, "dobros\u0105siedzkich": {"stosunk\u00f3w": 1}, "dobre.": {"Mamy": 1}, "spojrzenie": {"na": 1}, "spraw,": {"kt\u00f3re": 1}, "Uni\u0119": {"Europejsk\u0105.": 1}, "Europejsk\u0105.": {"\u0141\u0105czy": 1}, "\u0141\u0105czy": {"nas": 1}, "wsp\u00f3lnaPrzepi\u0119kna": {"polska": 1}, "odwiedzania": {"grob\u00f3w": 1}, "grob\u00f3w": {"naszych": 2, "Powsta\u0144c\u00f3w": 1}, "bliskich": {"oraz": 1, "zmar\u0142ego": 1}, "cichych": {"bohater\u00f3w": 1}, "wspania\u0142ych": {"przodk\u00f3w.": 1, "gazd\u00f3w": 1}, "przodk\u00f3w.": {"Dzie\u0144": 1}, "Wszystkich": {"\u015awi\u0119tych": 1}, "\u015awi\u0119tych": {"jest": 1}, "refleksji": {"nad": 1}, "sensem": {"naszego": 1}, "Wiara": {"daje": 1}, "daje": {"nadziej\u0119,": 1}, "\"\u017cycie": {"zmienia": 1}, "ko\u0144czy\".Pi\u0119kny": {"s\u0142ynie": 1}, "s\u0142ynie": {"jako": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1}, "miasto.": {"Wierz\u0119,": 1, "Nie": 1}, "\u0141ukasz": {"Kmita": 1}, "Kmita": {"ma": 1}, "dar,": {"by": 1}, "przemieni\u0107": {"je": 1}, "z\u0142ote": {"miasto.": 1}, "poprzez": {"alchemi\u0119,": 1, "budow\u0119": 1}, "alchemi\u0119,": {"lecz": 1}, "du\u017cej": {"energii": 1}, "efektywnemu": {"i": 1}, "uczciwemuPrzed": {"Koninem": 1}, "Koninem": {"s\u0105": 1}, "perspektywy,": {"trzeba": 1}, "trzeba": {"tylko": 1}, "pokona\u0107": {"niekorzystny": 1}, "niekorzystny": {"trend": 1}, "trend": {"odp\u0142ywu": 1}, "odp\u0142ywu": {"ludno\u015bci.": 1}, "ludno\u015bci.": {"Mamy": 1}, "recept\u0119.": {"Odpowiedzialny": 1}, "Odpowiedzialny": {"rozw\u00f3j": 2}, "miasta": {"to": 1}, "miejscu.": {"Potrzeba": 1}, "Potrzeba": {"tu": 1}, "nowejto": {"miasto": 1}, "gryfa,": {"sportu,": 1}, "odcinek": {"Wis\u0142y": 1}, "prawdziwa": {"gratka": 1}, "gratka": {"dla": 1}, "gotyckich": {"katedr": 1}, "katedr": {"": 1}, "Jaros\u0142aw": {"zapewni": 1}, "tegoBasen": {"termalno-solankowy": 1}, "termalno-solankowy": {"w": 1}, "Ciechocinku": {"otworzy\u0142": 1}, "otworzy\u0142": {"prezydent": 1}, "prezydent": {"Ignacy": 1}, "Mo\u015bcicki": {"w": 1}, "1932": {"r.": 1}, "By\u0142": {"to": 1}, "najwi\u0119kszy": {"tego": 1, "skarb": 1}, "typu": {"obiekt": 1, "zachowania": 1}, "obiekt": {"w": 1}, "atrakcji": {"miasta.": 1}, "odbudowa": {"b\u0119dzie": 1}, "prezentem": {"z": 1}, "100-leciato": {"pi\u0119kne": 1}, "potencjale,": {"doskonale": 1}, "po\u0142o\u017cone,": {"maj\u0105ce": 1}, "maj\u0105ce": {"wspania\u0142ych,": 1}, "wspania\u0142ych,": {"kreatywnych": 1}, "mieszka\u0144c\u00f3w,": {"jak": 1}, "w\u0142a\u015bciciele": {"firmy,": 1}, "firmy,": {"kt\u00f3r\u0105": 1}, "odwiedzi\u0142em.": {"Niestety": 1}, "Niestety": {"na": 1}, "skutek": {"nieodpowiedzialnych": 1}, "nieodpowiedzialnych": {"rz\u0105d\u00f3w": 1}, "Grudzi\u0105dz": {"jest": 1}, "zad\u0142u\u017cony.": {"Potrzebuje": 1}, "Potrzebuje": {"dobregoCentrum": 1}, "dobregoCentrum": {"Badawczo-Rozwojowe": 1}, "Badawczo-Rozwojowe": {"to": 1}, "zaawansowana,": {"innowacyjna": 1}, "innowacyjna": {"inwestycja": 1}, "inwestycja": {"wspieraj\u0105ce": 1}, "wspieraj\u0105ce": {"rozw\u00f3j": 1}, "produkt\u00f3w": {"przysz\u0142o\u015bci.": 1}, "niej": {"zyska": 1, "rany": 1}, "zyska": {"atrakcyjne": 1}, "nowoczesnego": {"przemys\u0142uto": 1, "i": 1}, "przemys\u0142uto": {"wspania\u0142e": 1}, "miasto,": {"kt\u00f3re": 1}, "ambitnego": {"prezydenta": 1}, "wizj\u0105.": {"Jestem": 1}, "wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107,": {"ma": 1}, "ambicje": {"i": 1}, "energi\u0119,": {"by": 1}, "zdolny,": {"pracowity,": 1}, "pracowity,": {"\u015bwietnie": 1}, "\u015bwietnie": {"zapowiadaj\u0105cy": 1}, "zapowiadaj\u0105cy": {"si\u01191918": 1}, "si\u01191918": {"r.": 1}, "odmieni\u0142": {"oblicze": 1}, "oblicze": {"Europy.": 1}, "Czech\u00f3w": {"i": 1}, "S\u0142owak\u00f3w": {"w": 1}, "malowniczej": {"Pradze.": 1}, "Pradze.": {"To": 1}, "trudne": {"stulecie": 1}, "wolni,": {"jeste\u015bmy": 1}, "Dziel\u0105": {"nas": 1}, "Sudety": {"i": 1}, "Karpaty,": {"nic": 1}, "tymZwyci\u0119stwo": {"w": 1}, "zas\u0142ug\u0105": {"wszystkich,": 1}, "obdarzyli": {"nas": 1}, "zaufaniem,": {"ale": 1}, "sympatyk\u00f3w": {"(tak\u017ce": 1}, "(tak\u017ce": {"tu": 1}, "TT": {"-": 1}, "Wam),": {"wolontariuszy,": 1}, "wolontariuszy,": {"a": 1}, "ci\u0119\u017ckiej": {"pracy": 2}, "przeprowadzi\u0142": {"t\u0119": 1}, "kampani\u0119.": {"Dzi\u0119kuj\u0119!Wysoka": 1}, "Dzi\u0119kuj\u0119!Wysoka": {"frekwencja": 1}, "frekwencja": {"to": 1}, "znak,": {"\u017ce": 2}, "bra\u0107": {"na": 1}, "cz\u0105stk\u0119": {"odpowiedzialno\u015bci": 1}, "Ojczyzn\u0119.": {"Dzi\u0119ki": 1, "Dzi\u0119kujemy": 1, "Pami\u0119tajcie,": 1}, "zmianom": {"takim": 1}, "przezroczyste": {"urny": 1}, "urny": {"czy": 1}, "podw\u00f3jne": {"komisje": 1}, "komisje": {"mamy": 1}, "gwarancj\u0119": {"uczciwych": 1}, "uczciwych": {"i": 1}, "transparentnych": {"wybor\u00f3w": 1}, "mniej": {"niewa\u017cnych": 1}, "niewa\u017cnych": {"g\u0142os\u00f3w": 1}, "r.Oficjalnie": {"najlepszy": 1}, "sejmik\u00f3w": {"w": 1}, "samorz\u0105dowych,": {"pobity": 1, "lecz": 1}, "pobity": {"rekord": 1}, "rekord": {"AWS": 1}, "AWS": {"z": 1}, "1998": {"roku!": 1}, "Zaufanie": {"milion\u00f3w": 1}, "potwierdza,": {"\u017ce": 1}, "zmierzamy": {"w": 1}, "stron\u0119.": {"To": 1}, "fundament,": {"na": 1}, "budujemy": {"lepsz\u0105": 1}, "dalej!Rekordowy": {"wynik": 1}, "sejmik\u00f3w,": {"czwarte": 1}, "czwarte": {"zwyci\u0119stwo": 1}, "wyborcze": {"z": 1}, "rz\u0119du.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "wolontariuszom": {"za": 1}, "wyborcom": {"za": 1}, "g\u0142os!To": {"by\u0142a": 1}, "kampania.": {"Setki": 1}, "spotka\u0144,": {"tysi\u0105ce": 1}, "poznanych": {"ludzi": 1}, "potrzeb.": {"To": 1}, "wsp\u00f3\u0142tworzycie": {"nasz": 1}, "wzi\u0105\u0107": {"w": 1}, "udzia\u0142.": {"w": 1}, "rz\u0105dzie,": {"dotrzymamy": 1}, "dotrzymamy": {"wNa": 1}, "wNa": {"posiedzeniu": 1}, "posiedzeniu": {"Rady": 1}, "omawiali\u015bmy": {"sprawy": 1}, "migracji,": {"podtrzymuj\u0105c": 1}, "podtrzymuj\u0105c": {"sukces": 1}, "negocjacyjny": {"Polski": 1}, "przymusowej": {"relokacji": 2, "relokacji,": 1}, "relokacji": {"uchod\u017ac\u00f3w.": 2}, "uchod\u017ac\u00f3w.": {"Bronili\u015bmy": 1, "Ostatnie": 1}, "Bronili\u015bmy": {"te\u017c": 1}, "Wyspach.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "Wami.B\u0142ogos\u0142awiony": {"ks.": 1}, "ks.": {"Jerzy": 1}, "Popie\u0142uszko": {"jest": 1}, "postaci\u0105": {"wyj\u0105tkow\u0105.": 1}, "wyj\u0105tkow\u0105.": {"Jego": 1}, "rodzin\u0119": {"znam": 1, "bandyci": 1}, "znam": {"od": 1}, "80-tych.": {"Pami\u0119tam": 1}, "\u017cniwach": {"z": 1}, "bratem,": {"Stanis\u0142awem,": 1}, "Stanis\u0142awem,": {"\u015bp.": 1}, "\u015bp.": {"Marianna,": 1}, "Marianna,": {"mama": 1}, "mama": {"Ksi\u0119dza": 1}, "Ksi\u0119dza": {"Jerzego,": 1}, "Jerzego,": {"zaprasza\u0142a": 1}, "zaprasza\u0142a": {"na": 1}, "obiad": {"i": 1}, "herbat\u0119.": {"Silna,": 1}, "Silna,": {"wspania\u0142a,": 1}, "wspania\u0142a,": {"pe\u0142na": 1}, "pe\u0142na": {"mi\u0142o\u015bci": 1}, "mi\u0142o\u015bci": {"kobieta.Bardzo": 1, "i": 1}, "kobieta.Bardzo": {"konstruktywna": 1}, "konstruktywna": {"rozmowa": 1}, "premierem": {"W\u0142och": 1, "2/2Holocaust,": 1}, "W\u0142och": {"o": 1}, "europejskich,": {"a": 1}, "nadchodz\u0105cych": {"wyborach": 1}, "Parlamentu": {"Europejskiego.": 1}, "Europejskiego.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "my\u015bliDoceniamy": {"sukces": 1}, "Dru\u017cyny,": {"podw\u00f3jnych": 1}, "podw\u00f3jnych": {"mistrz\u00f3w": 1}, "zapewnili": {"nam": 1}, "rado\u015bci.": {"Dlatego": 1}, "przeznaczymy": {"15": 1}, "siatk\u00f3wki": {"\u2013": 1}, "z\u0142otych": {"bohater\u00f3w,": 1}, "bohater\u00f3w,": {"ale": 1}, "junior\u00f3w,": {"na": 1, "kilku": 1}, "sprz\u0119tu.": {"Jeszcze": 1}, "raz:": {"Dzi\u0119kujemy!": 1}, "Dzi\u0119kujemy!": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "internautom": {"za": 1}, "dzie\u0144.": {"Mam": 1}, "up\u0142yn\u0119\u0142y": {"ciekawie": 1}, "ciekawie": {"i": 1}, "intensywnie,": {"od": 1}, "poranka": {"w": 1}, "p\u00f3\u0142nocnego": {"Mazowsza,": 1}, "Mazowsza,": {"po": 1}, "wiecz\u00f3r": {"na": 1}, "Brukseli.": {"Wsz\u0119dzie": 1}, "Wsz\u0119dzie": {"i": 1}, "Polski.Redaktor": {"M\u0119\u017cyk": 1}, "M\u0119\u017cyk": {"w": 1}, "unijne": {"negocjacje": 1}, "negocjacje": {"w": 1}, "Brexit.": {"Obok": 1}, "Obok": {"szeregowi": 1}, "szeregowi": {"polscy": 1}, "polscy": {"urz\u0119dnicy40": 1}, "urz\u0119dnicy40": {"lat": 1}, "cud.": {"Najwa\u017cniejszy": 1}, "Najwa\u017cniejszy": {"wyb\u00f3r": 1}, "XX": {"wieku": 1}, "wieku": {"dokona\u0142": 1}, "dokona\u0142": {"si\u0119": 1}, "Rzymie.": {"Karol": 1}, "Karol": {"Wojty\u0142a,": 1}, "Wojty\u0142a,": {"\u015awi\u0119ty": 1}, "Pawe\u0142": {"II,": 1, "II": 1}, "II,": {"jest": 1}, "pami\u0119tany": {"nie": 1}, "zwierzchnik": {"Ko\u015bcio\u0142a,": 1}, "Ko\u015bcio\u0142a,": {"ale": 1}, "przyw\u00f3dca,": {"kt\u00f3ry": 1}, "krzewienia": {"pokoju": 1}, "\u015bwiecie.Znakomita": {"rozmowa": 1}, "zbie\u017cno\u015b\u0107": {"naszych": 1}, "pogl\u0105d\u00f3w": {"w": 1}, "Stoimy": {"na": 1, "w": 1, "rami\u0119": 1, "r\u0119ka": 1}, "jednoznacznym": {"stanowisku,": 1}, "stanowisku,": {"\u017ce": 1}, "ochrona": {"granic": 1, "\u015brodowiska": 1}, "powinna": {"by\u0107": 1}, "suwerenne": {"decyzje": 1}, "decyzje": {"i": 1}, "mo\u017cliwo\u015bci,": {"by\u015bmy": 1}, "by\u015bmy": {"zostali": 1}, "zostali": {"zmuszeni": 1}, "zmuszeni": {"do": 1}, "przyjmowaniaZ": {"okazji": 1}, "Mi\u0119dzynarodowego": {"Dnia": 1}, "Kobiet": {"Wiejskich": 1}, "Wiejskich": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1, "to": 1}, "Paniom,": {"kt\u00f3re": 1}, "lokalne": {"tradycje": 1}, "tradycje": {"\u2013": 1}, "aby\u015bcie": {"zawsze": 1}, "moc,": {"by": 1}, "Gospodyniami.": {"B\u0119dziemy": 1}, "wspiera\u0107.": {"Si\u0142a": 1}, "si\u0142a": {"polskichR\u00f3wnie": 1}, "polskichR\u00f3wnie": {"du\u017co": 1}, "u\u015bmiechu": {"i": 1, "na": 1}, "entuzjazmu": {"okazali": 1}, "okazali": {"mieszka\u0144cy": 1, "wielk\u0105": 1}, "Brzeska.": {"Serce": 1}, "Serce": {"ro\u015bnie!": 1, "ro\u015bnie,": 1}, "ro\u015bnie!": {"Fantastyczny": 1}, "Fantastyczny": {"dzie\u0144": 1}, "Ma\u0142opolsce.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "wszystkim!": {"Nasz\u0105": 1}, "si\u0142\u0105": {"jest": 1}, "wiara": {"w": 1}, "Ojczyzn\u0119.Na": {"rynku": 1}, "rynku": {"w": 1}, "uroczej": {"Bochni,": 1}, "Bochni,": {"jednym": 1}, "najstarszych": {"miast": 1}, "a\u017c": {"mi\u0142o": 1, "uzyska": 1}, "mi\u0142o": {"popatrze\u0107": 1}, "popatrze\u0107": {"na": 1}, "u\u015bmiechni\u0119tych": {"twarzy": 1}, "twarzy": {"": 1}, "u\u015bci\u015bni\u0119tych": {"d\u0142oni": 1}, "d\u0142oni": {"to": 1}, "nadziei": {"na": 1}, "Polsk\u0119,": {"kt\u00f3r\u0105": 1}, "wsp\u00f3lnieMamy": {"wiele": 1}, "narodowych,": {"ale": 1}, "skarb": {"to": 1}, "nasi": {"wspaniali": 1, "bohaterowie": 1, "rodacy.": 1}, "wspaniali": {"Polacy!": 1}, "Polacy!": {"Go\u015bcinni,": 1}, "Go\u015bcinni,": {"\u017cyczliwi,": 1}, "\u017cyczliwi,": {"serdeczni,": 1, "oddani": 1}, "serdeczni,": {"przywi\u0105zani": 1}, "przywi\u0105zani": {"do": 1}, "dumni": {"z": 1, "i": 1}, "bia\u0142o-czerwonych": {"barw.": 1, "reprezentant\u00f3w": 1}, "barw.": {"Tacy": 1}, "Tacy": {"przywitali": 1}, "przywitali": {"mnie": 1}, "Wieliczce,": {"w": 1}, "Ma\u0142opolsce": {"i": 1}, "spotykam": {"w": 1}, "Wam!Program": {"to": 1}, "piec\u00f3w": {"i": 1}, "termomodernizacji": {"budynk\u00f3w.": 1}, "budynk\u00f3w.": {"Dzi\u0119ki": 1}, "niemu": {"Polacy": 1}, "zyskaj\u0105": {"ciep\u0142e": 1}, "ciep\u0142e": {"domy,": 1, "przyj\u0119cie.": 1}, "domy,": {"ale": 1}, "poprawi": {"si\u0119": 1}, "\u015brodowiska.": {"Odetchniemy": 1}, "Odetchniemy": {"z": 1}, "ulg\u0105": {"\u015bwie\u017cym": 1}, "\u015bwie\u017cym": {"powietrzem": 1}, "powietrzem": {"wolnym": 1}, "odW": {"Dniu": 1}, "Edukacji": {"Narodowej": 1}, "Narodowej": {"\u017cycz\u0119": 1}, "nauczycielom": {"i": 1}, "pracownikom": {"o\u015bwiaty": 1, "Biebrza\u0144skiego": 1}, "najwi\u0119cej": {"satysfakcji": 1, "u\u015bmiechu": 1}, "wykonywanej": {"pracy.": 1}, "pracy.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "Nie": 1}, "energi\u0119": {"wk\u0142adan\u0105": 1}, "wk\u0142adan\u0105": {"w": 1}, "kszta\u0142cenie": {"m\u0142odego": 1}, "pokolenia,": {"kt\u00f3re": 1}, "przysz\u0142o\u015bci\u0105": {"Polski.": 1, "Polski.Walczy\u0142": 1}, "Ja": {"mog\u0119": 1, "ju\u017c": 1}, "obieca\u0107": {"uczniom": 1}, "\u201epi\u0105tk\u0119\u201d": {"samorz\u0105dow\u0105": 1}, "samorz\u0105dow\u0105": {"Pytacie,": 1}, "Pytacie,": {"co": 1}, "paliwem?": {"Wasza": 1}, "energia!": {"Pi\u0119knie": 1}, "Pi\u0119knie": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "mieszka\u0144com": {"Opatowa,": 1}, "Opatowa,": {"Staszowa": 1}, "Staszowa": {"i": 1}, "Ostrowca": {"\u015awi\u0119tokrzyskiego": 1}, "\u015awi\u0119tokrzyskiego": {"za": 1}, "spotkania,": {"kt\u00f3re": 1}, "doda\u0142y": {"miPanie": 1}, "miPanie": {"w": 1}, "pi\u0119knych": {"ludowych": 1, "i": 1}, "ludowych": {"strojach": 1}, "strojach": {"zawsze": 1}, "sprawiaj\u0105,": {"\u017ce": 1}, "akurat": {"tutaj": 1}, "czuj\u0119": {"si\u0119": 2}, "domu.": {"I": 1, "To": 1}, "Dzi\u0119kuj\u0119,Wzrost": {"ratingu": 1}, "ratingu": {"Polski": 2}, "wiarygodni": {"dla": 1}, "inwestor\u00f3w,": {"a": 1}, "rozwija": {"si\u0119": 2}, "znakomicie.": {"To": 1}, "po\u0142\u0105czy\u0107": {"najwi\u0119ksze": 1}, "najwi\u0119ksze": {"programy": 1, "zwyci\u0119stwo": 1}, "programy": {"spo\u0142eczne": 2}, "spo\u0142eczne": {"z": 1, "-": 1}, "popraw\u0105": {"stanu": 1}, "publicznych.": {"To": 1}, "zas\u0142uga": {"rz\u0105du": 1, "Was": 1, "nie": 1}, "wszystkich!Na": {"budowie": 1}, "Kampusu": {"Laboratori\u00f3w": 1}, "Laboratori\u00f3w": {"G\u0142\u00f3wnego": 1}, "G\u0142\u00f3wnego": {"Urz\u0119du": 1}, "Urz\u0119du": {"Miar": 1}, "Miar": {"i": 1}, "Politechniki": {"\u015awi\u0119tokrzyskiej": 1}, "\u015awi\u0119tokrzyskiej": {"skorzystaj\u0105": 1}, "skorzystaj\u0105": {"i": 1}, "Tu": {"powstan\u0105": 1}, "powstan\u0105": {"o\u015brodki": 1}, "o\u015brodki": {"badawcze,": 1}, "rodzi\u0107": {"si\u0119": 1}, "technologie": {"dla": 1}, "ambitnych": {"mieszka\u0144c\u00f3w": 1}, "Ziemi": {"Kieleckiej.Agencja": 1}, "Kieleckiej.Agencja": {"og\u0142osi\u0142a": 1}, "og\u0142osi\u0142a": {"decyzj\u0119": 1}, "podwy\u017cszeniu": {"ratingu": 1}, "A-.": {"Wi\u0119cej:Oddajemy": 1}, "Wi\u0119cej:Oddajemy": {"Polakom": 1}, "w\u0142asno\u015b\u0107": {"ich": 1, "tak": 1}, "mieszka\u0144.": {"Od": 1}, "u\u017cytkowanie": {"wieczyste": 1}, "wieczyste": {"zostanie": 1}, "zostanie": {"przekszta\u0142cone": 1}, "przekszta\u0142cone": {"w": 1}, "w\u0142asno\u015bci": {"grunt\u00f3w,": 1}, "grunt\u00f3w,": {"z": 1}, "bonifikat\u0105": {"dla": 1}, "mieszka\u0144c\u00f3w.": {"Zmiana": 1}, "Zmiana": {"ukr\u00f3ci": 1}, "ukr\u00f3ci": {"niesprawiedliwo\u015bci": 1}, "niesprawiedliwo\u015bci": {"spo\u0142eczne,": 1}, "spo\u0142eczne,": {"a": 1}, "u\u0142atwi": {"procesy": 1}, "procesy": {"inwestycyjne": 1}, "inwestycyjne": {"w": 1}, "budownictwie.Naszym": {"najwi\u0119kszym": 1}, "dobrem": {"narodowym": 1}, "narodowym": {"s\u0105": 1}, "zdolni": {"ludzie.": 1}, "ludzie.": {"Talenty": 1}, "Talenty": {"informatyczne,": 1}, "informatyczne,": {"cyfrowe,": 1}, "cyfrowe,": {"automatycy": 1}, "automatycy": {"i": 1}, "robotycy": {"z": 1}, "sukcesem": {"wprowadzaj\u0105": 1}, "wprowadzaj\u0105": {"polsk\u0105": 1}, "ligi.": {"Ciesz\u0119": 1}, "miastach": {"jak": 1}, "godnychBran\u017ca": {"gamingowa": 1}, "gamingowa": {"to": 1}, "wizyt\u00f3wka": {"eksportowa": 1}, "eksportowa": {"Polski.": 1}, "specjalny": {"pakiet,": 1}, "pakiet,": {"zawieraj\u0105cy": 1}, "zawieraj\u0105cy": {"ulgi": 1}, "ulgi": {"podatkowe,": 1}, "podatkowe,": {"by": 1}, "szybciej": {"wzbi\u0142a": 1}, "wzbi\u0142a": {"si\u0119": 1}, "poziom.": {"Zmieniamy": 1}, "Zmieniamy": {"prawo": 1}, "my\u015bl\u0105": {"o": 1}, "biznesie,": {"tw\u00f3rcach,": 1}, "tw\u00f3rcach,": {"ale": 1}, "graczach": {"z": 1}, "pic.twitter.com/2jZT8BtQcZOdby\u0142em": {"dobr\u0105": 1}, "rozmow\u0119": {"z": 1, "na": 1}, "obronie": {"praw": 1, "Polski,": 1, "cz\u0142owiecze\u0144stwa": 1}, "Dbamy": {"o": 1}, "przedsi\u0119biorc\u00f3w,": {"polski": 1}, "handel.": {"\u017ba\u0142uj\u0119,": 1}, "\u017ba\u0142uj\u0119,": {"\u017ce": 1}, "wykazuje": {"determinacj\u0119": 1}, "determinacj\u0119": {"do": 1}, "interes\u00f3w.": {"Rz\u0105d": 1}, "Rz\u0105d": {"jest": 1}, "stronie,Dobry": {"rz\u0105d": 1}, "stara": {"si\u0119": 1}, "kompensowa\u0107": {"straty": 1}, "straty": {"zwi\u0105zane": 1, "najbli\u017cszych.": 1}, "zwi\u0105zane": {"z": 1}, "powodzi\u0105,": {"a": 1}, "dobry": {"zapobiega": 1}, "zapobiega": {"powodziom.": 1}, "powodziom.": {"My": 1}, "dobrym": {"rz\u0105dem,": 1, "przyk\u0142adem": 1}, "rz\u0105dem,": {"kt\u00f3ry": 1}, "doprowadzi": {"do": 1}, "Siarzewie": {"drugiego": 1}, "stopnia": {"na": 1}, "Wi\u015ble.": {"Bezpiecze\u0144stwo,": 1}, "Bezpiecze\u0144stwo,": {"ochrona": 1}, "inwestycje": {"=": 1}, "=": {"odpowiedzialnyLasy": 1}, "odpowiedzialnyLasy": {"Pa\u0144stwowe": 1}, "Pa\u0144stwowe": {"s\u0105": 1}, "wielk\u0105": {"warto\u015bci\u0105,": 1, "rado\u015b\u0107.": 1, "odwag\u0119,": 1}, "warto\u015bci\u0105,": {"kt\u00f3rej": 1}, "strzec": {"dla": 1, "pami\u0119ci": 1}, "pokole\u0144.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1, "DlaKo\u0142a": 1}, "Biebrza\u0144skiego": {"Parku": 1}, "Parku": {"Narodowego": 1}, "piel\u0119gnowanie": {"tego,": 1}, "czyni": {"nasz\u0105": 1}, "Ojczyzn\u0119": {"pi\u0119kniejsz\u0105,": 1}, "pi\u0119kniejsz\u0105,": {"a": 1}, "\u017cycieDzi\u0119kuj\u0119": {"za": 1}, "wspania\u0142ej,": {"patriotycznej": 1}, "patriotycznej": {"rodzinie": 1}, "Ruszczak\u00f3w,": {"kt\u00f3ra": 1}, "zwi\u0105zana": {"jest": 1}, "czerwi\u0144sk\u0105.": {"Odbyli\u015bmy": 1}, "Odbyli\u015bmy": {"dobr\u0105,": 1}, "dobr\u0105,": {"przyjazn\u0105": 1}, "przyjazn\u0105": {"rozmow\u0119": 1}, "potrzeb": {"rolnik\u00f3w": 1}, "wsi.": {"PS.": 1}, "PS.": {"Obiad": 1}, "Obiad": {"by\u0142": 1}, "przepyszny!Nasza": {"historia": 1}, "najpi\u0119kniejsza": {"tradycja": 1}, "wolno\u015bciowa": {"Zachodu.": 1}, "Zachodu.": {"Muzeum": 1}, "Muzeum": {"Historii": 1}, "Historii": {"Polski": 1}, "narz\u0119dziem,": {"kt\u00f3re": 1}, "powstaje": {"po": 1}, "\u017ceby\u015bmy": {"mogli": 1}, "sami": {"j\u0105": 1}, "opowiedzie\u0107.": {"W": 1}, "ko\u0144cu.": {"Nareszcie.": 1}, "Nareszcie.": {"Dla": 1}, "przodk\u00f3w": {"i": 2, "poprzez": 1}, "DlaKo\u0142a": {"Gospody\u0144": 1}, "Gospody\u0144": {"Wiejskich": 1}, "ostoja": {"polskiej": 1}, "obyczaj\u00f3w": {"i": 1}, "warto\u015bci,": {"a": 1}, "lokalnych": {"aktywno\u015bci": 1}, "aktywno\u015bci": {"spo\u0142ecznych.": 1}, "przepisom": {"Ko\u0142a": 1}, "Ko\u0142a": {"b\u0119d\u0105": 1}, "mog\u0142y": {"skorzysta\u0107": 1}, "skorzysta\u0107": {"z": 1}, "dotacji": {"w": 1}, "wysoko\u015bci": {"min.": 1}, "z\u0142.": {"Polska": 1}, "dobrychW": {"g\u00f3rach": 1}, "g\u00f3rach": {"czuj\u0119": 1}, "przyrody,": {"lecz": 1}, "gazd\u00f3w": {"": 1}, "narciarskich.": {"By": 1}, "m\u0142ode": {"talenty": 1}, "treningowe,": {"zmodernizujemy": 1}, "zmodernizujemy": {"kompleks": 1}, "kompleks": {"Ma\u0142ej": 1}, "Ma\u0142ej": {"i": 1}, "\u015aredniejDroga": {"do": 1}, "wiedzie": {"przez": 1}, "kapita\u0142,": {"dlatego": 1}, "dbamy": {"o": 1}, "rodzim\u0105": {"w\u0142asno\u015b\u0107": 1}, "narodow\u0105": {"tradycj\u0119.": 1}, "tradycj\u0119.": {"Polskie": 1}, "Koleje": {"Linowe": 1}, "Linowe": {"\u2013": 1}, "sprzedane": {"lekkomy\u015blnie": 1}, "lekkomy\u015blnie": {"w": 1}, "2013": {"r.": 1}, "zagranicznemu": {"inwestorowi": 1}, "inwestorowi": {"\u2013": 1}, "wracaj\u0105": {"w": 1}, "Dotrzymujemy": {"s\u0142owa.Z": 1}, "s\u0142owa.Z": {"g\u0142\u0119bokim": 1}, "g\u0142\u0119bokim": {"b\u00f3lem": 1}, "b\u00f3lem": {"przyj\u0105\u0142em": 1}, "Paw\u0142owskiego,": {"zas\u0142u\u017conego": 1}, "zas\u0142u\u017conego": {"dzia\u0142acza": 1}, "dzia\u0142acza": {"na": 1}, "niepe\u0142nosprawnych,": {"cz\u0142owieka": 1}, "niezwykle": {"aktywnego": 1}, "aktywnego": {"i": 1}, "oddanego": {"innym": 1}, "ludziom.": {"Wierz\u0119,": 1}, "warto\u015bciowa": {"i": 1}, "misja": {"stworzenia": 1, "w": 1}, "stworzenia": {"Polski": 1}, "barier": {"b\u0119dzie": 1}, "kontynuowana.Lata": {"2008-2015": 1}, "2008-2015": {"na": 1}, "systematyczny": {"spadek": 1}, "spadek": {"wydobycia": 1}, "wydobycia": {"gazu": 1, "o": 1}, "(-14%!).": {"Zainwestowali\u015bmy": 1}, "Zainwestowali\u015bmy": {"w": 1}, "regionie.": {"Na": 1}, "2016-2022": {"zaplanowali\u015bmy": 1}, "zaplanowali\u015bmy": {"120": 1}, "120": {"odwiert\u00f3w": 1}, "odwiert\u00f3w": {"poszukiwawczych,": 1}, "poszukiwawczych,": {"ze": 1}, "wzrostem": {"wydobycia": 1}, "28%.": {"Bezpiecze\u0144stwo": 1}, "naszJeszcze": {"raz": 1}, "pozdrawiam": {"mieszka\u0144c\u00f3w": 1}, "przyj\u0119cie.": {"Lubelski": 1}, "Lubelski": {"poeta": 1}, "poeta": {"J\u00f3zef": 1}, "J\u00f3zef": {"Czechowicz": 1}, "Czechowicz": {"pisa\u0142:": 1}, "pisa\u0142:": {"\u201edaj": 1}, "\u201edaj": {"nam": 1}, "wiek": {"jagiello\u0144ski": 1}, "jagiello\u0144ski": {"zwyci\u0119ski": 1}, "zwyci\u0119ski": {"/": 1}, "/": {"z\u0142oty": 1}, "wiek\u201d.": {"To": 1}, "mo\u017cliwe!": {"Dlatego": 1}, "rozwijamy": {"Polsk\u0119": 1}, "solidarnie": {"iMia\u0142em": 1, "korzystali": 1}, "iMia\u0142em": {"dzi\u015b": 1}, "otworzy\u0107": {"sesj\u0119": 1}, "sesj\u0119": {"na": 1}, "nowojorskiej": {"gie\u0142dzie": 1}, "gie\u0142dzie": {"Z": 1}, "dum\u0105": {"przyznaj\u0119,": 1}, "przyznaj\u0119,": {"\u017ce": 1}, "odbierana": {"jako": 1}, "gospodarczy": {"tygrys,": 1}, "tygrys,": {"kt\u00f3remu": 1}, "kt\u00f3remu": {"przygl\u0105daj\u0105": 1, "osobi\u015bcie": 1}, "przygl\u0105daj\u0105": {"si\u0119": 1}, "inwestorzy": {"z": 1}, "elitarnym": {"gronie": 1}, "rozwini\u0119tych": {"i": 1}, "m\u0105drze": {"gonimyKolejny": 1}, "gonimyKolejny": {"prezent": 1}, "niepodleg\u0142o\u015bci!": {"Polacy": 1, "Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "wygrali": {"Puchar": 1}, "Gordona": {"Bennetta!": 1}, "Bennetta!": {"To": 1}, "pi\u0119kna": {"kontynuacja": 1}, "pasma": {"sukces\u00f3w": 1}, "sukces\u00f3w": {"Franciszka": 1, "ju\u017c": 1}, "Franciszka": {"Hynka": 1}, "Hynka": {"i": 1}, "Zbigniewa": {"Burzy\u0144skiego": 1}, "Burzy\u0144skiego": {"w": 1}, "przerwanych": {"wybuchem": 1}, "wybuchem": {"wojny.": 1}, "przestworzy!\"Nar\u00f3d,": {"kt\u00f3ry": 1}, "potrafi\u0142": {"wykrzesa\u0107": 1}, "wykrzesa\u0107": {"z": 1}, "powszechne": {"bohaterstwo,": 1}, "bohaterstwo,": {"jest": 1}, "narodem": {"nie\u015bmiertelnym\"": 1}, "nie\u015bmiertelnym\"": {"\u2013": 1}, "audycji": {"powsta\u0144czego": 1}, "powsta\u0144czego": {"radia": 1}, "radia": {"B\u0142yskawica.": 1}, "B\u0142yskawica.": {"63": 1}, "63": {"dni": 1}, "Bohater\u00f3w": {"Powstania": 1}, "czyn": {"nie\u015bmiertelny": 1}, "nie\u015bmiertelny": {"w": 1}, "pami\u0119ci.": {"Nigdy": 1, "Pami\u0119ci,": 1}, "Nigdy": {"o": 1, "wi\u0119cej": 1, "nie": 1}, "nieMasa": {"pozytywnych": 1}, "siatkarzami": {"": 1}, "Przywie\u017ali\u015bcie": {"wspania\u0142y": 1}, "mistrzostwa,": {"za": 1}, "wczorajszy": {"fina\u0142,": 1}, "fina\u0142,": {"ale": 1}, "dzi\u015b!": {"No": 1}, "kibicuj\u0119": {"Wam": 1, "Polsce.": 1}, "dalej!Gaudeamus": {"igitur!": 1}, "igitur!": {"100": 1}, "inauguracja": {"roku": 1}, "1918/1919": {"by\u0142a": 1}, "przepe\u0142niona": {"nadziej\u0105": 1}, "zwi\u0105zan\u0105": {"z": 1}, "odrodzeniem": {"polskiej": 1}, "granice": {"Polski,": 1}, "rozszerzanie": {"granic": 1}, "Nauki!": {"Powodzenia": 1}, "Lublina": {"dla": 1}, "student\u00f3w": {"w": 1}, "ca\u0142ejWielkie": {"zwyci\u0119stwo": 1}, "Dru\u017cyny": {"w": 1}, "stylu!": {"Drugie": 1}, "mistrzostwo": {"\u015bwiata,": 1}, "podw\u00f3jna": {"rado\u015b\u0107": 1}, "Polsce!": {"Z\u0142oci": 1}, "Z\u0142oci": {"bohaterowie,": 1}, "bohaterowie,": {"najlepsi": 1}, "najlepsi": {"z": 1}, "najlepszych,": {"niezwyci\u0119\u017cony": 1}, "niezwyci\u0119\u017cony": {"zesp\u00f3\u0142": 1}, "zesp\u00f3\u0142": {"bia\u0142o-czerwony!": 1}, "bia\u0142o-czerwony!": {"": 1}, "pracodawcy": {"wybacz\u0105": 1}, "wybacz\u0105": {"jutro": 1}, "ewentualne": {"sp\u00f3\u017anienia": 1}, "sp\u00f3\u017anienia": {"W": 1}, "ka\u017cdym": {"sporcie": 1}, "sporcie": {"zawsze": 1}, "Ogl\u0105damy": {"fina\u0142": 1}, "fina\u0142": {"M\u015a": 1, "Wimbledonu.": 1}, "siatk\u00f3wce,": {"tak": 1}, "chwili.": {"Drugie": 1}, "trzecie": {"z\u0142oto?": 1}, "z\u0142oto?": {"Uda": 1}, "Uda": {"si\u0119": 1}, "wierz\u0119": {"w": 1}, "toOj": {"dzia\u0142o": 1}, "dzia\u0142o": {"si\u0119!": 1}, "si\u0119!": {"Kilku": 1}, "Kilku": {"mistrz\u00f3w": 1}, "4": {"lat": 1}, "znakomitych": {"debiutant\u00f3w": 1}, "debiutant\u00f3w": {"-": 1}, "finale!": {"Kibicujemy": 1}, "Kibicujemy": {"do": 1}, "siatkarzom": {"w": 1}, "tytu\u0142u.": {"Jeste\u015bcie": 1}, "Jeste\u015bcie": {"wspaniali!": 1, "fantastyczni!Z\u0142oty": 1}, "wspaniali!": {"": 1}, "Cudnie": {"jak": 1}, "wygrywa": {"Jest": 1}, "wymarzony": {"set": 1}, "set": {"dla": 1}, "bia\u0142o-czerwonych!": {"Do": 1}, "zobaczenia": {"jutro": 1, "w1": 1}, "p\u00f3\u0142finale!": {"Trzymamy": 1}, "Trzymamy": {"kciuki": 1}, "siatkarzy.Dzi\u015b": {"dzie\u0144": 1}, "Podziemnego": {"\u2013": 1}, "najsilniejszej": {"tajnej": 1}, "tajnej": {"struktury": 1}, "w\u015b": {"Polacy": 1}, "zjednoczeni": {"stan\u0119li": 1}, "walki.": {"Polska": 1}, "Walcz\u0105ca": {"i": 1}, "tworz\u0105cy": {"j\u0105": 1}, "bohaterskie": {"i": 1}, "wspania\u0142eProjekt": {"na": 1}, "kraj\u00f3w": {"wysoko": 1}, "wysoko": {"rozwini\u0119tych.": 1}, "rozwini\u0119tych.": {"Odpowiedzialny": 1}, "wydatki": {"-": 1}, "ochron\u0119": {"zdrowia,": 1, "i": 1}, "zdrowia,": {"o\u015bwiat\u0119,": 1}, "o\u015bwiat\u0119,": {"bezpiecze\u0144stwo,": 1}, "ni\u017cszym": {"deficycie.": 1}, "deficycie.": {"Do": 1}, "CIT": {"dla": 1}, "ma\u0142ych": {"firm": 1}, "9%.": {"Inwestujemy": 1}, "Inwestujemy": {"w": 1}, "Polski.Spotka\u0142em": {"si\u0119": 1}, "Ostr\u00f3dzie": {"z": 1}, "m\u0142odymi": {"Polakami": 1}, "Litwy,": {"Ukrainy": 1}, "Ukrainy": {"i": 1, "mo\u017ce": 1}, "Bia\u0142orusi.": {"Serce": 1}, "ci\u0105gnie": {"ich": 1}, "dom!\u015al\u0105sk": {"od": 1}, "t\u0119tni\u0142": {"nie": 1}, "rytmem": {"g\u00f3rniczych": 1, "pracowitych": 1}, "g\u00f3rniczych": {"kilof\u00f3w,": 1}, "kilof\u00f3w,": {"ale": 1}, "pracowitych": {"i": 1}, "rozgrzanych": {"serc.": 1}, "serc.": {"Mia\u0142em": 1}, "zobaczy\u0107": {"to": 1}, "oczy": {"w": 1}, "KWK": {"Bielszowice.": 1, "Zofi\u00f3wka.": 1, "Mys\u0142owice-Weso\u0142a.": 1}, "Bielszowice.": {"Podziwiam": 1}, "Podziwiam": {"etos": 1}, "oparty": {"na": 1}, "wzajemnejNie": {"ma": 1}, "pomo\u017ce": {"w": 1}, "przekszta\u0142ci\u0107": {"ten": 1}, "g\u00f3rniczy": {"region": 1}, "region": {"w": 1}, "obszar": {"innowacji,": 1}, "nowoczesnych": {"technologii": 1}, "czystego": {"\u015brodowiska": 1}, "przysz\u0142ychBardzo": {"obiecuj\u0105ca": 1}, "obiecuj\u0105ca": {"rozmowa": 1}, "Tr\u00f3jmorza": {"z": 1}, "nt.": {"projekt\u00f3w": 1}, "projekt\u00f3w": {"energetycznych": 1, "infrastrukturalnych.": 1}, "energetycznych": {"i": 1}, "wsp\u00f3lnoty": {"polsko-ameryka\u0144skiej.": 1}, "polsko-ameryka\u0144skiej.": {"\u0141\u0105cz\u0105": 1}, "\u0141\u0105cz\u0105": {"nas": 1}, "pogl\u0105dy,": {"interesy": 1}, "energia!W": {"1939": 1}, "1939": {"r.": 2}, "rozdarta": {"przez": 1}, "mordercze": {"systemy,": 1}, "systemy,": {"kt\u00f3re": 1}, "niczym": {"dwa": 1, "historia": 1}, "drapie\u017cne": {"ptaki": 1}, "ptaki": {"zostawi\u0142y": 1}, "zostawi\u0142y": {"w": 1}, "rany": {"widoczne": 1}, "widoczne": {"do": 1}, "dzi\u015b.": {"Prawda": 1}, "Prawda": {"historyczna": 1}, "historyczna": {"zwyci\u0119\u017cy,": 1}, "zwyci\u0119\u017cy,": {"je\u015bli": 1}, "komunizmu": {"i": 1}, "niemieckiego": {"nazizmu.": 1}, "nazizmu.": {"Nigdy": 1}, "totalitaryzm\u00f3w!Dbamy": {"o": 1}, "zdecydowali\u015bmy": {"o": 1}, "podwy\u017cce": {"p\u0142acy": 1}, "p\u0142acy": {"minimalnej": 1}, "2250": {"z\u0142": 1}, "odmro\u017ceniu": {"p\u0142ac": 1}, "p\u0142ac": {"w": 1}, "sferze": {"bud\u017cetowej.": 1}, "bud\u017cetowej.": {"Naprawiamy": 1}, "Naprawiamy": {"zaniedbania": 1}, "zaniedbania": {"poprzednik\u00f3w.": 1}, "poprzednik\u00f3w.": {"Jednym": 1}, "Jednym": {"z": 1}, "korzystali": {"z": 1}, "gospodarczego.jest": {"bardzo": 1}, "bliski": {"mojemu": 1}, "mojemu": {"sercu,": 1}, "spotkaniu": {"ucieszy\u0142o": 1}, "ucieszy\u0142o": {"mnie": 1}, "szczeg\u00f3lnie.": {"Chcia\u0142bym,": 1}, "Chcia\u0142bym,": {"by": 1}, "wykorzysta\u0142y": {"potencja\u0142,": 1}, "potencja\u0142,": {"kt\u00f3ry": 1}, "mieszka\u0144cach.": {"Warto,": 1}, "Warto,": {"by": 1}, "Ma\u0142e": {"Ojczyzny": 1}, "sprawnie": {"zarz\u0105dzane.Cech\u0105": 1}, "zarz\u0105dzane.Cech\u0105": {"wsp\u00f3ln\u0105": 1}, "wsp\u00f3ln\u0105": {"program\u00f3w": 1}, "program\u00f3w": {"jest": 1}, "\u201eplus\u201d": {"-": 1}, "znak": {"dodawania,": 1, "podzia\u0142u": 1, "Waszego": 1}, "dodawania,": {"\u0142\u0105czenia,": 1}, "\u0142\u0105czenia,": {"synergii.": 1}, "Opozycja": {"chce": 1}, "\u201eminus\u201d": {"-": 1}, "likwidacja": {"posterunk\u00f3w": 1}, "posterunk\u00f3w": {"policji,": 1}, "policji,": {"urz\u0119d\u00f3w": 1}, "urz\u0119d\u00f3w": {"wojew\u00f3dzkich,": 1}, "wojew\u00f3dzkich,": {"zwijanie": 1}, "zwijanie": {"tor\u00f3w": 1}, "tor\u00f3w": {"\u2013": 1}, "podzia\u0142u": {"\u2013": 1}, "powr\u00f3t": {"do": 1}, "rozbicia": {"dzielnicowego": 1}, "dzielnicowego": {"Polski.": 1}, "\u0142\u0105czymy,": {"nie": 1}, "dzielimy!Serdecznie": {"witam": 1}, "witam": {"Pani\u0105": 1}, "Georgette": {"Mosbacher": 1}, "Mosbacher": {"kt\u00f3r\u0105": 1}, "pozna\u0142em": {"jako": 1}, "przyjaciela": {"Polski.": 1}, "zbie\u017cne": {"interesy,": 1}, "interesy,": {"znajdujemy": 1}, "znajdujemy": {"wsp\u00f3lny": 1}, "wsp\u00f3lny": {"j\u0119zyk": 1}, "wytyczyli\u015bmy": {"kilka": 1}, "strategicznych": {"cel\u00f3w,": 1}, "cel\u00f3w,": {"dzi\u0119ki": 1}, "przyja\u017a\u0144": {"PL-US": 1, "polsko-ameryka\u0144ska": 1}, "PL-US": {"rozkwitnie": 1}, "rozkwitnie": {"jeszcze": 1}, "pi\u0119kniej.Od": {"dzi\u015b": 1}, "wspomnienia": {"z": 1}, "koncert\u00f3w": {"D\u017cemu,": 1}, "D\u017cemu,": {"ale": 1}, "u\u015bmiech": {"Mateusza,": 1}, "Mateusza,": {"Piotrka": 1}, "Piotrka": {"i": 1}, "Olka,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "wkr\u00f3tce": {"zagraj\u0105": 1}, "zagraj\u0105": {"na": 1}, "boisku.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "fantastyczneto": {"wielkie": 1}, "Mi\u0142o": {"w\u015br\u00f3d": 1}, "wirtuoz\u00f3w": {"kultury,": 1}, "kultury,": {"kt\u00f3rych": 1}, "dzie\u0142a": {"s\u0142awi\u0105": 1}, "s\u0142awi\u0105": {"Polsk\u0119": 1}, "\u015bwiat.": {"Gratuluj\u0119": 1}, "Krzysztofowi": {"Pendereckiemu": 1}, "Pendereckiemu": {"nagrody": 1}, "nagrody": {"\"Nowa": 1}, "\"Nowa": {"Kultura": 1}, "Kultura": {"NowejDzisiejszy": 1}, "NowejDzisiejszy": {"dzie\u0144": 1}, "wa\u017cny": {"dla": 1}, "pierwszoklasist\u00f3w.": {"Wszystkim,": 1}, "Wszystkim,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "rozpocz\u0119li": {"nauk\u0119": 1}, "nauk\u0119": {"\u2013": 1}, "moja": {"Madzia": 1}, "Madzia": {"\u2013": 1}, "fascynuj\u0105ca": {"przygoda,": 1}, "przygoda,": {"niczym": 1}, "prof.": {"G\u0105sowskim": 1, "W.": 1}, "G\u0105sowskim": {"czy": 1}, "kleksografia": {"w": 1}, "Akademii": {"przy": 1}, "ul.": {"Czekoladowej.": 1}, "Czekoladowej.": {"Szcz\u0119\u015bliwego": 1}, "Szcz\u0119\u015bliwego": {"nowego": 1, "i": 1}, "rokuDrodzy": {"uczniowie!": 1}, "uczniowie!": {"Co\u015b": 1}, "Co\u015b": {"si\u0119": 1}, "ko\u0144czy,": {"co\u015b": 1}, "zaczyna...": {"Za": 1}, "Wami": {"wakacje,": 1, "szko\u0142a.": 1}, "wakacje,": {"przed": 1}, "szko\u0142a.": {"Pierwszy": 1}, "Pierwszy": {"dzwonek": 1}, "dzwonek": {"ju\u017c": 1}, "zabrzmia\u0142.": {"\u017bycz\u0119": 1}, "nauka": {"by\u0142a": 1}, "przyjemna": {"i": 1}, "po\u017cyteczna.": {"Wszystkiego": 1}, "dobrego": {"i": 1}, "sukces\u00f3w!": {"Samych": 1}, "Samych": {"pi\u0105tek!": 1}, "pi\u0105tek!": {"Wracamy": 1}, "Wracamy": {"z": 1}, "\u0141owicza": {"na\u0142adowani": 1}, "na\u0142adowani": {"pozytywn\u0105": 1}, "pozytywn\u0105": {"energi\u0105": 1}, "energi\u0105": {"po": 1}, "\u015bwietnym": {"starcie": 1}, "starcie": {"": 1}, "kampanii.": {"Jedziemy": 1}, "Jedziemy": {"dalej,": 1}, "dalej,": {"by": 1}, "pokaza\u0107": {"nasz": 1, "nasz\u0105": 1}, "w1": {"wrze\u015bnia": 1}, "agresja": {"na": 1}, "wojn\u0119": {"\u015bwiatow\u0105.": 1}, "\u015bwiatow\u0105.": {"Nasi": 1}, "Nasi": {"ojcowie": 1, "sojusznicy": 1}, "ojcowie": {"stan\u0119li": 1}, "samotnym": {"boju": 1}, "boju": {"nie": 1}, "narod\u00f3w": {"oraz": 1, "zniewolonych": 1, "byli": 1, "\u017cydowskiego": 1}, "Stan\u0119li": {"w": 1}, "cz\u0142owiecze\u0144stwa": {"przed": 1}, "barbarzy\u0144sk\u0105": {"machin\u0105": 1}, "machin\u0105": {"zag\u0142ady.": 1}, "zag\u0142ady.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "pami\u0119ci!-": {"pi\u0119kne": 1}, "potrzebna": {"nie": 1}, "chwilach": {"pr\u00f3by,": 1}, "pr\u00f3by,": {"ale": 1}, "2/2Wydarzenia": {"sierpniowe": 1}, "sierpniowe": {"pokazuj\u0105,": 1}, "kluczem": {"do": 1}, "lepszego": {"jutra": 1}, "jutra": {"jest": 1}, "ci\u0119\u017cka": {"praca.": 1}, "praca.": {"Robotnicy": 1}, "Robotnicy": {"Stoczni": 1}, "Stoczni": {"Gda\u0144skiej": 1}, "Gda\u0144skiej": {"po\u0142o\u017cyli": 1}, "po\u0142o\u017cyli": {"jedn\u0105": 1}, "jedn\u0105": {"z": 1, "rodzin\u0119": 1}, "cegie\u0142": {"pod": 1}, "budow\u0119": {"nowej,": 1, "silnego,": 1}, "nowej,": {"niepodleg\u0142ej": 1}, "niepodleg\u0142ej": {"Polski.": 1}, "1/2Sierpie\u0144": {"1980": 1}, "1980": {"by\u0142": 1}, "masowym": {"i": 1}, "znacz\u0105cym": {"akordem": 1}, "akordem": {"walki": 1}, "zniewolonych": {"przez": 1}, "komunizm.": {"Nigdy": 1}, "zapomnijmy": {"tych": 1}, "dni,": {"w": 1}, "konsekwentnie": {"byli": 1}, "solidarni": {"i,": 1, "jeste\u015bmy": 1}, "i,": {"pomimo": 1}, "pomimo": {"wszystkich": 1}, "podzia\u0142\u00f3w,": {"tak": 1}, "oddani": {"iZ": 1}, "iZ": {"\u017calem": 1}, "\u017calem": {"przyjmuj\u0119": 1}, "przyjmuj\u0119": {"wiadomo\u015b\u0107": 1}, "Johna": {"McCaina.": 1}, "McCaina.": {"Odszed\u0142": 1}, "Odszed\u0142": {"prawdziwy": 1}, "prawdziwy": {"ameryka\u0144ski": 1}, "ameryka\u0144ski": {"patriota": 1}, "patriota": {"i": 1}, "sprawdzony": {"przyjaciel": 1}, "przyjaciel": {"Polski.": 1}, "Niestrudzony": {"stra\u017cnik": 1}, "stra\u017cnik": {"wolno\u015bci": 1}, "demokracji,": {"cz\u0142owiek": 1}, "zasad": {"w": 1, "wsp\u00f3lnoty.Drodzy": 1}, "polityce.": {"RIPPolska": 1}, "RIPPolska": {"i": 1}, "\u0141otwa": {"maj\u0105": 1}, "maj\u0105": {"wsp\u00f3lne": 1}, "bezpiecze\u0144stwa,": {"ale": 1}, "infrastrukturalnych.": {"Nasza": 1}, "uk\u0142ada": {"si\u0119": 1}, "wzorowo,": {"co": 1}, "dzisiejsza": {"rozmowa": 1}, "\u0141otwy": {"Stoimy": 1}, "zCiesz\u0119": {"si\u0119,": 1}, "sp\u0119dzi\u0107": {"z": 1}, "\u017co\u0142nierzami": {"polskiego": 1}, "kontyngentu": {"w": 1}, "\u0100da\u017ei.": {"Ich": 1}, "wysuni\u0119ta": {"obecno\u015b\u0107": 1}, "flance": {"NATO": 1}, "zapewnia": {"bezpiecze\u0144stwo": 1}, "\u0141otwie,": {"ale": 1}, "ca\u0142ejW": {"dniu": 1}, "przepe\u0142nia": {"nasze": 1}, "serca!": {"Nar\u00f3d": 1}, "wasz\u0105": {"i": 1}, "wolno\u015b\u0107.": {"Pami\u0119tamy": 1, "Z\u0142o\u017cy\u0142em": 1}, "sk\u0142adamy": {"ho\u0142d": 1}, "obro\u0144com": {"ojczyzny.": 1}, "ojczyzny.": {"Chwa\u0142aPodpisa\u0142em": 1}, "Chwa\u0142aPodpisa\u0142em": {"rozporz\u0105dzenie": 1}, "rozporz\u0105dzenie": {"o": 1, "#300dlaUczniaKiedy": 1}, "terminie": {"wybor\u00f3w": 1}, "samorz\u0105dowych.": {"21.10.2018": 1}, "21.10.2018": {"Polacy": 1}, "zdecyduj\u0105,": {"kto": 1}, "kto": {"b\u0119dzie": 1}, "rz\u0105dzi\u0142": {"w": 1}, "samorz\u0105dach.": {"Niech": 1}, "rozpoczynaj\u0105ca": {"si\u0119": 1}, "kampania": {"wyborcza": 1}, "wyborcza": {"b\u0119dzie": 1}, "konkurencj\u0105": {"na": 1}, "Polak\u00f3w!Bia\u0142o-czerwoni,": {"zdobyli\u015bcie": 1}, "zdobyli\u015bcie": {"nie": 1}, "medale,": {"ale": 1}, "serca.": {"Przynie\u015bli\u015bcie": 1}, "Przynie\u015bli\u015bcie": {"Polsce": 1}, "rado\u015b\u0107.": {"Wszystkim": 1, "Pani": 1}, "reprezentantom": {"gratuluj\u0119": 1}, "dzi\u0119kuj\u0119.": {"Jeste\u015bcie": 1}, "fantastyczni!Z\u0142oty": {"hat-trick": 1}, "hat-trick": {"ME": 1}, "ME": {"w": 1}, "lekkoatletyce!": {"Gratuluj\u0119": 1}, "Paniom": {"i": 1}, "Adamowi!": {"Dzisiejszy": 1}, "Dzisiejszy": {"wyczyn": 1}, "wyczyn": {"przejdzie": 1}, "przejdzie": {"do": 1}, "czekamy": {"na": 1}, "jutro.": {"100.": 1}, "niepodleg\u0142o\u015bci,": {"": 1}, "Pologne,": {"1.": 1}, "1.": {"miejsce": 1}, "Kwiatkowskiego,": {"kolejny": 1}, "sportu.": {"BrawoI": 1, "By\u0142a": 1}, "BrawoI": {"jest": 1}, "rzutem": {"na": 1}, "ta\u015bm\u0119!": {"": 1}, "dyscyplinach": {"nie": 1}, "r\u00f3wnych.": {"": 1}, "Pauliny,": {"naszej\u017bywa": 1}, "naszej\u017bywa": {"flaga": 1}, "stworzona": {"przez": 1}, "Was,": {"Harcerze,": 1}, "Harcerze,": {"to": 1}, "harcerstwo": {"zrodzi\u0142o": 1}, "zrodzi\u0142o": {"si\u0119": 1}, "Niepodleg\u0142\u0105": {"i": 1}, "zapisa\u0142o": {"pi\u0119kn\u0105": 1}, "kart\u0119": {"w": 1}, "pr\u00f3by.": {"Dzi\u015b": 1}, "Wasz\u0105": {"postaw\u0105": 1}, "postaw\u0105": {"pokazujecie,": 1}, "pokazujecie,": {"\u017ce": 1}, "Polski.Walczy\u0142": {"o": 1}, "niebie,": {"zako\u0144czy\u0142": 1}, "zako\u0144czy\u0142": {"pi\u0119kn\u0105": 1}, "s\u0142u\u017cb\u0119.": {"101": 1}, "RIP": {"Tadeusz": 1}, "Terlikowski": {"z": 1}, "legendarnego": {"Dywizjonu": 1}, "Dywizjonu": {"303.": 1}, "303.": {"Wieczna": 1}, "Wieczna": {"pami\u0119\u0107": 1}, "bohaterom!\u015awietny": {"pocz\u0105tek": 1}, "mistrzostw": {"w": 1}, "lekkoatletyce": {"-": 1}, "brawa": {"dla": 1}, "m\u0142ociarzy": {"i": 1}, "kulomiot\u00f3w,": {"najmocniejszych": 1}, "najmocniejszych": {"w": 1}, "Europie!": {"Polacy,": 1}, "Wami!": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "po\u015bwi\u0119cenie,": {"kt\u00f3re": 1}, "umo\u017cliwi\u0142y": {"zorganizowanie": 1}, "zorganizowanie": {"misji": 1}, "stra\u017cak\u00f3w": {"w": 1}, "Szwecji.": {"Ciesz\u0119": 1}, "bohaterowie": {"bezpiecznie": 1}, "bezpiecznie": {"wr\u00f3cili": 1}, "wr\u00f3cili": {"do": 1}, "domu.Stra\u017cacy": {"okazali": 1}, "wytrwa\u0142o\u015b\u0107.": {"Ich": 1}, "prawdziw\u0105": {"europejsk\u0105": 1}, "solidarno\u015b\u0107.": {"S\u0105": 1}, "wspaniali,": {"podzi\u0119kujmy": 1}, "podzi\u0119kujmy": {"im!Bardzo": 1}, "im!Bardzo": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "zabiegaj\u0105": {"o": 1}, "spo\u0142ecznie": {"dbaj\u0105": 1}, "mogi\u0142y": {"Powsta\u0144c\u00f3w": 1}, "Warszawy.": {"To": 1}, "\u015bwiadectwo": {"pami\u0119ci.": 1, "szacunku": 1}, "Pami\u0119ci,": {"kt\u00f3ra": 1}, "trwa\u0107.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "chwa\u0142aPolska": {"musi": 1}, "Bohaterach.": {"We": 1}, "\u015awiatowym": {"Zwi\u0105zkiem": 1}, "Zwi\u0105zkiem": {"\u017bo\u0142nierzy": 1}, "\u017bo\u0142nierzy": {"AK": 1, "wywo\u0142ujesz": 1}, "wprowadzimy": {"zmiany": 1}, "prawa,": {"kt\u00f3re": 1}, "spis": {"grob\u00f3w": 1}, "Podziemia": {"Niepodleg\u0142o\u015bciowego": 1}, "Niepodleg\u0142o\u015bciowego": {"i": 1}, "obj\u0105\u0107": {"je": 1}, "specjaln\u0105": {"ochron\u0105": 1}, "ochron\u0105": {"pa\u0144stwa.Dzisiaj": 1}, "pa\u0144stwa.Dzisiaj": {"ca\u0142y": 1}, "zapartym": {"tchem": 1}, "tchem": {"\u015bledzi\u0142": 1}, "\u015bledzi\u0142": {"dokonania": 1}, "dokonania": {"Andrzeja": 1}, "Andrzeja": {"Bargiela,": 1}, "Bargiela,": {"kt\u00f3ry": 1}, "zjecha\u0142": {"z": 1}, "K2": {"na": 1}, "nartach.": {"To": 1}, "wpis": {"na": 1}, "kartach": {"historii": 1}, "himalaizmu": {"obok": 1}, "obok": {"pierwszych": 1}, "pierwszych": {"wej\u015b\u0107": 1}, "wej\u015b\u0107": {"zimowych": 1}, "zimowych": {"na": 1}, "10z14": {"o\u015bmiotysi\u0119cznik\u00f3wMija": 1}, "o\u015bmiotysi\u0119cznik\u00f3wMija": {"weekend,": 1}, "weekend,": {"kt\u00f3ry": 1}, "obrodzi\u0142": {"w": 1}, "Wczoraj": {"Sebastian": 1}, "Sebastian": {"Kawa": 1}, "Kawa": {"zosta\u0142": 1}, "14.": {"szybowcowym": 1}, "szybowcowym": {"mistrzem": 1}, "mistrzem": {"\u015bwiata,": 1}, "reprezentacja": {"zdoby\u0142a": 1}, "zdoby\u0142a": {"z\u0142oto": 1}, "dru\u017cyna!We\u2019re": {"always": 1}, "help": {"our": 1}, "Igi": {"\u015awi\u0105tek!": 1}, "\u015awi\u0105tek!": {"M\u0142oda": 1}, "M\u0142oda": {"Polka": 1}, "Polka": {"zwyci\u0119\u017cy\u0142a": 1}, "zwyci\u0119\u017cy\u0142a": {"dzi\u015b": 1}, "juniorski": {"fina\u0142": 1}, "Wimbledonu.": {"Swoim": 1}, "Swoim": {"triumfem": 1}, "triumfem": {"zadziwi\u0142a": 1}, "zadziwi\u0142a": {"ca\u0142y": 1}, "tenisowy": {"\u015bwiat,": 1}, "\u015bwiat,": {"a": 1}, "sprawi\u0142a": {"ogromn\u0105": 1}, "Igo,": {"wi\u0119cej": 1}, "seniorskiej": {"karierze!": 1}, "karierze!": {"S\u0105": 1}, "zbrodnie,": {"wobec": 1}, "brakuje": {"s\u0142\u00f3w,": 1}, "s\u0142\u00f3w,": {"nawet": 1}, "latach.": {"Pami\u0119ci": 1}, "Pami\u0119ci": {"o": 1, "Ofiar": 1, "i": 1}, "Wo\u0142ynia": {"nie": 1}, "wymaza\u0107,": {"winy": 1}, "winy": {"sprawc\u00f3w": 1}, "sprawc\u00f3w": {"nie": 1}, "relatywizowa\u0107.": {"Trwa\u0142e": 1}, "Trwa\u0142e": {"pojednanie": 1}, "pojednanie": {"mi\u0119dzy": 1}, "narodami": {"Polski": 1}, "oparte": {"jedynie": 1}, "uznaniu": {"pe\u0142nej": 1}, "tamtych": {"strasznych": 1}, "strasznych": {"czasach.Polscy": 1, "czasach,": 1}, "czasach.Polscy": {"rugbi\u015bci": 1}, "rugbi\u015bci": {"dzi\u0119ki": 1}, "determinacji,": {"woli": 1}, "woli": {"walki": 1}, "talentowi": {"pojad\u0105": 1}, "pojad\u0105": {"ju\u017c": 1}, "nieca\u0142y": {"miesi\u0105c": 1}, "Mistrzostwa": {"\u015awiata": 1}, "Rugby": {"na": 1}, "W\u00f3zkach.": {"Mamy": 1}, "5.": {"dru\u017cyn\u0119": 1, "g\u00f3rnik\u00f3w.": 1}, "dru\u017cyn\u0119": {"w": 1}, "ambicjami": {"na": 1}, "wi\u0119cej.": {"Jeste\u015bmy": 1}, "trzymamy": {"kciuki": 1, "za": 1}, "Sydney!": {"Wyrazy": 1}, "Wyrazy": {"wsp\u00f3\u0142czucia": 1}, "pilota": {"z": 1}, "22.": {"Bazy": 1}, "Bazy": {"Lotnictwa": 1}, "Lotnictwa": {"Taktycznego.": 1}, "Taktycznego.": {"Jego": 1}, "obj\u0119ta": {"stosown\u0105": 1}, "stosown\u0105": {"opiek\u0105.": 1}, "opiek\u0105.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "Pami\u0119ci!Wszystkim": {"Amerykanom": 1}, "Amerykanom": {"\u017cycz\u0119": 1}, "szcz\u0119\u015bliwego": {"Dnia": 1}, "rodacy.": {"Niech": 1}, "polsko-ameryka\u0144ska": {"trwa": 1}, "wsze": {"czasyBrakuj\u0105cy": 1}, "czasyBrakuj\u0105cy": {"fragment": 1}, "fragment": {"arcydzie\u0142a": 1}, "arcydzie\u0142a": {"polskiej": 1}, "literatury": {"\u015bredniowiecznej": 1}, "\u015bredniowiecznej": {"odnaleziony!": 1}, "odnaleziony!": {"Dzi\u0119ki": 1}, "Wydrze": {"doczekamy": 1}, "doczekamy": {"si\u0119": 1}, "wydania": {"\"Rozmowy": 1}, "\"Rozmowy": {"Mistrza": 1}, "Polikarpa": {"ze": 1}, "\u015amierci\u0105\".": {"Dowiemy": 1}, "Dowiemy": {"si\u0119": 1}, "oryginalne": {"zako\u0144czenie": 1}, "optymistyczne": {"jak": 1}, "spodziewa\u0107": {"Od": 1}, "rodzice": {"mog\u0105": 1}, "sk\u0142ada\u0107": {"wnioski": 1}, "wnioski": {"o": 1}, "drog\u0105": {"elektroniczn\u0105,": 1}, "elektroniczn\u0105,": {"a": 1}, "rusza": {"przyjmowanie": 1}, "przyjmowanie": {"wniosk\u00f3w": 1}, "wniosk\u00f3w": {"tradycyjnych.": 1}, "tradycyjnych.": {"Wyprawka": 1}, "Wyprawka": {"dla": 1}, "szkolnym!": {"": 1}, "wakacjiOdesz\u0142a": {"Irena": 1}, "Irena": {"Szewi\u0144ska,": 1}, "Szewi\u0144ska,": {"najwybitniejsza": 1}, "najwybitniejsza": {"polska": 1}, "lekkoatletka": {"i": 1}, "legenda": {"\u015bwiatowego": 1}, "kibic\u00f3w.": {"R.I.P.Dzisiaj": 1}, "R.I.P.Dzisiaj": {"nasze": 1}, "wp\u0142ywa\u0107": {"na": 1}, "g\u0142\u00f3wne": {"kierunki": 1}, "kierunki": {"polityki": 1}, "unijnej.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "Premierom": {"za": 1}, "udanyNie": {"b\u0119dzie": 1}, "Ostatnie": {"3": 1}, "mies.": {"nie": 1}, "napawa\u0142y": {"optymizmem,": 1}, "optymizmem,": {"ale": 1}, "czerwiec": {"naszych": 1}, "twardych,": {"intensywnych": 1}, "intensywnych": {"negocjacji": 1}, "negocjacji": {"plus": 1}, "plus": {"kilkana\u015bcie": 1}, "kilkana\u015bcie": {"trudnych": 1}, "ostatniej": {"prostej": 1}, "prostej": {"i": 1}, "to.": {"Nad": 1}, "ranem": {"osi\u0105gn\u0119li\u015bmy": 1}, "osi\u0105gn\u0119li\u015bmy": {"porozumienie": 1}, "Unii.Po": {"ponad": 1}, "dyskusji,": {"kontrowersji": 1}, "kontrowersji": {"i": 1}, "nacisk\u00f3w,": {"ca\u0142a": 1}, "EU28": {"jednomy\u015blnie": 1}, "jednomy\u015blnie": {"przyj\u0119\u0142a": 1}, "przyj\u0119\u0142a": {"stanowisko": 1}, "V4:": {"\u201eNIE\u201d": 1}, "\u201eNIE\u201d": {"dla": 1}, "relokacji,": {"a": 1}, "reformie": {"\u201eDublina\u201d": 1}, "\u201eDublina\u201d": {"tylko": 1}, "jednomy\u015blnieDzi\u015b": {"mamy": 1}, "szcz\u0119\u015bliwy": {"dzie\u0144": 1}, "zamieni\u0107": {"tornistry": 1}, "tornistry": {"na": 1}, "wakacyjne": {"plecaki": 1}, "plecaki": {"": 1}, "nape\u0142nijcie": {"je": 1}, "niesamowitymi": {"przygodami.": 1}, "przygodami.": {"Wracajcie": 1}, "Wracajcie": {"z": 1}, "ciekawo\u015bci\u0105": {"\u015bwiata,": 1}, "cali": {"i": 1}, "zdrowi!Jak": {"najszybsze": 1}, "najszybsze": {"usuni\u0119cie": 1}, "usuni\u0119cie": {"skutk\u00f3w": 1}, "skutk\u00f3w": {"nawa\u0142nic,": 1}, "nawa\u0142nic,": {"kt\u00f3re": 1}, "przesz\u0142y": {"nad": 1}, "Polsk\u0105": {"to": 1}, "absolutny": {"priorytet.": 1}, "priorytet.": {"W": 1}, "zaanga\u017cowane": {"jest": 1, "w": 1}, "tys.": {"funkcjonariuszy.": 1, "ratownikom": 1}, "funkcjonariuszy.": {"Nasze": 1}, "poszkodowanymi.Rano": {"wizyta": 1}, "Berlinie,": {"ale": 1}, "kibicujemy": {"Bia\u0142o-Czerwonym.": 1}, "Bia\u0142o-Czerwonym.": {"#POLSENpic.twitter.com/DYqHcYefUnJak": 1}, "#POLSENpic.twitter.com/DYqHcYefUnJak": {"najwiecej": 1}, "najwiecej": {"takich": 1}, "Bia\u0142o-Czerwonym": {"na": 1}, "dru\u017cyn\u0105!!!": {"#POLLTUpic.twitter.com/bio4UzrIjQWszystkim": 1}, "#POLLTUpic.twitter.com/bio4UzrIjQWszystkim": {"poszkodowanym": 1}, "poszkodowanym": {"w": 1}, "Tenczynie": {"\u017cycz\u0119": 1}, "szybkiego": {"powrotu": 1}, "powrotu": {"do": 1}, "najm\u0142odszymi": {"i": 1}, "rodzicami.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "szybkie": {"i": 1}, "profesjonalne": {"dzia\u0142ania.Us\u0142ysza\u0142em": 1}, "dzia\u0142ania.Us\u0142ysza\u0142em": {"dzi\u015b": 1}, "\u015aw.": {"wiele": 1}, "s\u0142\u00f3w": {"o": 1}, "m\u0105drej": {"polityce": 1}, "spo\u0142ecznej,": {"o": 1}, "ub\u00f3stwem.": {"Rozmawiali\u015bmy": 1}, "Europie\u2013ciesz\u0119": {"si\u0119": 1}, "ogromnie,\u017ce": {"mo\u017cemy": 1}, "sojusznikami": {"w": 1}, "staraniach,": {"by": 1}, "Europ\u0105": {"Ojczyzn\u2013r\u00f3\u017cnorodn\u0105,": 1}, "Ojczyzn\u2013r\u00f3\u017cnorodn\u0105,": {"ale": 1}, "zjednoczon\u0105": {"i": 1}, "solidarn\u0105.A": {"w": 1}, "1992": {"roku": 1}, "\u201enocna": {"zmiana\u201d": 1}, "zmiana\u201d": {"i": 1}, "przerwana": {"dekomunizacja.": 1}, "dekomunizacja.": {"Skutki": 1}, "Skutki": {"tych": 1}, "zaniecha\u0144": {"odczuwali\u015bmy": 1}, "odczuwali\u015bmy": {"przez": 1}, "lata.": {"Droga": 1}, "d\u0142uga": {"i": 1}, "kr\u0119ta,": {"dlatego": 1}, "doceniajmy": {"to,": 1}, "cieszy\u0107": {"si\u0119": 1}, "demokratycznym": {"i": 1}, "kraju.Dzi\u015b": {"wa\u017cna": 1}, "rocznica.": {"W": 1}, "1989": {"roku": 1}, "zbojkotowane": {"przez": 1}, "wybory,": {"tylko": 1}, "cz\u0119\u015bciowo": {"wolne,": 1}, "wolne,": {"z": 1}, "zasadami": {"zmienionymi": 1}, "zmienionymi": {"w": 1}, "trakcie,": {"by": 1}, "list\u0119": {"krajow\u0105": 1}, "krajow\u0105": {"i": 1}, "kandydat\u00f3w": {"PZPR.": 1}, "PZPR.": {"Tego": 1}, "Tego": {"samego": 1}, "okrutna": {"zbrodnia": 1}, "zbrodnia": {"chi\u0144skich": 1}, "chi\u0144skich": {"komunist\u00f3w": 1}, "komunist\u00f3w": {"na": 1, "gen.": 1}, "placu": {"Tian\u2019anmen.Premier": 1}, "Tian\u2019anmen.Premier": {"podpisa\u0142": 1}, "podpisa\u0142": {"dzi\u015b": 1}, "#300dlaUczniaKiedy": {"\u015bmieje": 1}, "\u015bmieje": {"si\u0119": 2}, "dziecko,": {"\u015bmieje": 1}, "dooko\u0142a!": {"Wszystkim": 1}, "najm\u0142odszym": {"i": 1}, "troch\u0119": {"starszym": 1}, "starszym": {"dzieciom": 1}, "dzieciom": {"\u017cycz\u0119": 1}, "wype\u0142nionych": {"mi\u0142o\u015bci\u0105": 1}, "mi\u0142o\u015bci\u0105": {"i": 1}, "radosnych": {"prze\u017cy\u0107,": 1}, "prze\u017cy\u0107,": {"kt\u00f3re": 1}, "zawsze!": {"A": 1}, "VI": {"zapraszam": 1}, "zapraszam": {"na": 1}, "Dziecka": {"do": 1}, "Warto!Poleci\u0142em": {"by": 1}, "po\u017carami": {"na": 1}, "wysypiskach": {"uzupelni\u0107": 1}, "uzupelni\u0107": {"porz\u0105dek": 1}, "porz\u0105dek": {"dzisiejszej": 1}, "punkt": {"w": 1}, "pozwala\u0107": {"by": 1}, "przest\u0119pcy": {"truli": 1}, "truli": {"nas,": 1}, "niszczyli": {"\u015brodowisko.Wszystkim": 1}, "\u015brodowisko.Wszystkim": {"Mamom,": 1}, "Mamom,": {"w": 1}, "\u015bwi\u0119ta,": {"najlepsze": 1}, "trosk\u0119,": {"wsparcie": 1}, "zrozumienie.": {"Pami\u0119tajmy": 1}, "Mamach": {"dzisiaj": 1}, "364": {"dni": 1}, "roku!Godno\u015b\u0107": {"kardynalska": 1}, "kardynalska": {"dla": 1}, "arcybiskupa": {"Konrada": 1}, "Konrada": {"Krajewskiego,": 1}, "Krajewskiego,": {"kt\u00f3remu": 1}, "pogratulowa\u0142em,": {"to": 1}, "radosna": {"wiadomo\u015b\u0107": 1}, "wielka": {"tradycja": 1}, "obecna": {"w": 1}, "ja\u0142mu\u017cnika": {"i": 1}, "pos\u0142udze": {"niesionej": 1}, "niesionej": {"najs\u0142abszym.2/2": 1}, "najs\u0142abszym.2/2": {"Wszystkim": 1}, "prawdziwym": {"kibicom": 1}, "pi\u0142karskim": {"dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "natomiast": {"za": 1}, "pomys\u0142owych": {"patriotycznych": 1}, "patriotycznych": {"opraw": 1}, "opraw": {"meczowych": 1}, "meczowych": {"w": 1}, "2017/18!Gratuluj\u0119": {"Legii": 1}, "Legii": {"Warszawa": 1}, "powodzenia": {"w": 1}, "eliminacjach": {"do": 1}, "Ligi": {"Mistrz\u00f3w,": 1, "Europy!": 1}, "Mistrz\u00f3w,": {"a": 1}, "Jagiellonii,": {"Lechowi": 1}, "Lechowi": {"i": 1}, "G\u00f3rnikowi": {"w": 1}, "kwalifikacjach": {"do": 1}, "Oczekuj\u0119": {"zarazem": 1}, "zarazem": {"od": 1}, "stosownych": {"s\u0142u\u017cb": 1}, "podj\u0119cia": {"zdecydowanych": 1}, "zdecydowanych": {"dzia\u0142a\u0144": 1}, "stadionowych": {"chuligan\u00f3w.": 1}, "chuligan\u00f3w.": {"1/1Chcia\u0142bym": 1}, "1/1Chcia\u0142bym": {"podzi\u0119kowa\u0107": 1}, "ratownikom": {"i": 1}, "osobom": {"zaanga\u017cowanym": 1}, "Zofi\u00f3wka.": {"Za": 1}, "najtrudniejszych": {"warunkach": 1}, "presj\u0105": {"czasu.": 1}, "czasu.": {"Wasza": 1}, "godna": {"jest": 1}, "uznania": {"i": 1, "dla": 1}, "szacunku.": {"Dzi\u0119kuj\u0119W": 1}, "Dzi\u0119kuj\u0119W": {"wyniku": 1}, "t\u0105pni\u0119cia": {"w": 1}, "Zofi\u00f3wce": {"na": 1}, "szycht\u0119": {"odesz\u0142o": 1}, "odesz\u0142o": {"5.": 1}, "g\u00f3rnik\u00f3w.": {"\u0141\u0105czymy": 1, "Niech": 1}, "\u0141\u0105czymy": {"si\u0119": 1}, "b\u00f3lu": {"z": 1}, "bliskimi.": {"Nic": 1}, "Nic": {"nie": 1, "tak": 1}, "zast\u0105pi": {"im": 1}, "rent": {"specjalnych": 1}, "specjalnych": {"dla": 1}, "pokoju.Jerzemu": {"Jachowiczowi,kt\u00f3ry": 1}, "Jachowiczowi,kt\u00f3ry": {"obchodzi": 1}, "80.urodziny": {"\u017cycz\u0119": 1}, "zdrowia": {"i": 1}, "brakowa\u0142o": {"mu": 1}, "gdy": {"pisa\u0142": 1}, "pisa\u0142": {"o": 1, "Herbert": 1}, "niszczeniu": {"akt": 1}, "tajnych": {"s\u0142u\u017cb": 1}, "PRL,czy": {"morderstwie": 1}, "morderstwie": {"G.Przemyka,": 1}, "G.Przemyka,": {"kt\u00f3rego": 1}, "35.rocznica": {"\u015bmierci": 1}, "przypad\u0142a": {"wczoraj.": 1}, "wczoraj.": {"Jeszcze": 1}, "raz,": {"Panie": 1}, "Panie": {"Jurku,": 1}, "Jurku,": {"pomy\u015blno\u015bci!Drodzy": 1}, "pomy\u015blno\u015bci!Drodzy": {"Maturzy\u015bci!": 1}, "Maturzy\u015bci!": {"Wymarzonych": 1}, "Wymarzonych": {"temat\u00f3w,": 1}, "temat\u00f3w,": {"rozwini\u0119cia": 1}, "rozwini\u0119cia": {"skrzyde\u0142": 1}, "skrzyde\u0142": {"i": 1}, "\"\u0142amania": {"tego,": 1}, "rozum": {"nie": 1}, "z\u0142amie\"!": {"Wszyscy": 1}, "kciuki!": {"Powodzenia!Dzi\u015b": 1}, "Powodzenia!Dzi\u015b": {"mamy": 1}, "granic\u0105.": {"Od": 1}, "Australi\u0119,": {"od": 1}, "RPA": {"po": 1}, "Islandi\u0119": {"\u0142\u0105czy": 1}, "umi\u0142owanie": {"polskiej": 1}, "Pami\u0119tajcie,": {"\u017ce": 1}, "siebie!Od": {"dzisiaj,": 1}, "dzisiaj,": {"czyli": 1}, "Flagi": {"RP": 1}, "urz\u0119dach": {"w": 1}, "powiewa\u0107": {"aby": 1}, "niepodleg\u0142o\u015bci.": {"Ale": 1, "Szcz\u0119\u015bliwego": 1}, "opr\u00f3cz": {"urz\u0119d\u00f3w,": 1}, "urz\u0119d\u00f3w,": {"je\u015bli": 1}, "mo\u017cemy,": {"wywie\u015bmy": 1}, "wywie\u015bmy": {"flag\u0119": 1}, "flag\u0119": {"na": 1}, "mieszkaniach": {"i": 1}, "domach.": {"Ja": 1}, "zrobi\u0142emZa\u0142o\u017cenie": {"40": 1}, "Wolnych": {"Zwi\u0105zk\u00f3w": 1}, "Zwi\u0105zk\u00f3w": {"Zawodowych": 1}, "Zawodowych": {"Wybrze\u017ca": 1}, "Wybrze\u017ca": {"by\u0142o": 1}, "milowym": {"krokiem": 1}, "Rewolucja": {"Solidarno\u015bci": 1}, "dzielnych": {"ludzi,": 1}, "ruch": {"WZZ.": 1}, "WZZ.": {"Polska": 1}, "wdzi\u0119czno\u015bci.Polska": {"powa\u017cnie": 1}, "powa\u017cnie": {"podchodzi": 1}, "podchodzi": {"do": 1}, "zapewnienia": {"bezpiecze\u0144stwa": 1}, "zobowi\u0105za\u0144": {"w": 1}, "wydajemy": {"ponad": 1}, "2%": {"PKB": 1}, "narodow\u0105,": {"a": 1}, "2030": {"r.": 1}, "osi\u0105gniemy": {"pu\u0142ap": 1}, "pu\u0142ap": {"2,5%.": 1}, "2,5%.": {"Nasi": 1}, "sojusznicy": {"to": 1}, "doceniaj\u0105.": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "s\u0142owa.Today": {"Poland": 1}, "commemorates": {"the": 1}, "75th": {"anniversary": 1}, "anniversary": {"of": 1}, "Warsaw's": {"Ghetto": 1}, "Ghetto": {"Uprising.": 1}, "Uprising.": {"The": 1}, "largest": {"Jewish": 1}, "Jewish": {"revolt": 1, "fighters": 1}, "revolt": {"of": 1}, "forget": {"about": 1}, "courageous": {"Jewish": 1}, "fighters": {"who": 1}, "who": {"resisted": 1, "bravely": 1, "were": 1}, "resisted": {"against": 1}, "German": {"Nazi": 1, "Nazis.": 1, "Nazis,": 1, "Nazis.\u00a0Auschwitz-Birkenau": 1}, "Nazi": {"troops.Dzi\u015b": 1}, "troops.Dzi\u015b": {"zmar\u0142": 1}, "zmar\u0142": {"Stanis\u0142aw": 1}, "Stanis\u0142aw": {"Likiernik": 1}, "Likiernik": {"\u201eStach\u201d": 1}, "\u201eStach\u201d": {"-": 1}, "Kedywu": {"AK,": 1}, "AK,": {"powstaniec": 1}, "warszawski.": {"Uczestniczy\u0142": 1}, "Uczestniczy\u0142": {"w": 1}, "akcjach": {"sabota\u017cowo-dywersyjnych,": 1}, "sabota\u017cowo-dywersyjnych,": {"walczy\u0142": 1}, "szeregach": {"Zgrupowania": 1}, "Zgrupowania": {"\"Rados\u0142aw\".": 1}, "\"Rados\u0142aw\".": {"Ludziom": 1}, "Ludziom": {"takim": 1}, "zawdzi\u0119czamy": {"woln\u0105": 1}, "Pami\u0119ci!\u201eTylko": {"guziki": 1}, "guziki": {"nieugi\u0119te": 1}, "nieugi\u0119te": {"przetrwa\u0142y": 1}, "przetrwa\u0142y": {"\u015bmier\u0107": 1}, "\u015bwiadkowie": {"zbrodni\u201d": 1}, "zbrodni\u201d": {"pisa\u0142": 1}, "Herbert": {"o": 1}, "katy\u0144skim": {"lesie.": 1}, "lesie.": {"Oddaj\u0105c": 1}, "Oddaj\u0105c": {"ho\u0142d": 1}, "Ofiar": {"Zbrodni": 1, "zbrodni": 1}, "Zbrodni": {"Katy\u0144skiej": 1}, "Katy\u0144skiej": {"dajemy": 1}, "dajemy": {"\u015bwiadectwo,": 1}, "\u015bwiadectwo,": {"\u017ce": 1}, "pami\u0119tamy,": {"a": 1}, "prawd\u0119": {"to": 1}, "zwyci\u0119stwo.Dzi\u015b": {"mamy": 1}, "Bezrobociem.": {"Bez": 1}, "pozostaje": {"1,09": 1}, "1,09": {"mln": 1}, "Bezrobocie": {"to": 1}, "osobiste": {"dramaty.": 1, "zaanga\u017cowanie": 1}, "dramaty.": {"Mimo,": 1}, "Mimo,": {"\u017ce": 1}, "najmniejsze": {"od": 1}, "wp\u0142ywa": {"ono": 1}, "ono": {"na": 1}, "najwy\u017cszych": {"priorytet\u00f3w": 1}, "priorytet\u00f3w": {"mojego": 1}, "mojego": {"rz\u0105du": 1}, "osobi\u015bcie.10": {"kwietnia": 1}, "kwietnia": {"na": 1}, "dniem": {"zadumy": 1}, "zadumy": {"nad": 1}, "losem.": {"\u017bycie": 1}, "\u017bycie": {"96": 1}, "96": {"ofiar": 1}, "Smole\u0144skiem,": {"w": 1}, "Ma\u0142\u017conki,": {"by\u0142o": 1}, "\u015bwiadectwem": {"i": 1}, "niezr\u00f3wnanego": {"patriotyzmu": 1}, "Pami\u0119ci!Gratuluj\u0119": {"Premierowi": 1}, "Premierowi": {"Viktorowi": 1}, "Viktorowi": {"Orb\u00e1nowi": 1}, "Orb\u00e1nowi": {"trzeciego": 1}, "trzeciego": {"z": 1}, "parlamentarnych.": {"Droga": 1}, "reform": {"nigdy": 1, "is": 1}, "prosta.": {"Wsparcie": 1}, "Wsparcie": {"wi\u0119kszo\u015bci": 1}, "wi\u0119kszo\u015bci": {"spo\u0142ecze\u0144stwa": 1}, "podejmowa\u0107": {"ten": 1}, "trud.": {"W": 1}, "kadencji": {"\u017cycz\u0119": 1}, "sukces\u00f3w,": {"dla": 1}, "W\u0119gier": {"i": 1}, "Europy.Wszystkim": {"wiernym": 1}, "wiernym": {"Ko\u015bcio\u0142\u00f3w": 1}, "owocnego": {"prze\u017cywania": 1, "i": 1}, "Wielkanocnych.": {"Radosnego": 1}, "najbli\u017cszych!Sk\u0142adam": {"najszczersze": 1}, "najszczersze": {"kondolencje": 1}, "kondolencje": {"na": 1}, "tragedi\u0105": {"w": 1}, "poszkodowanymi": {"oraz": 1}, "ofiar.\u201eS\u0142u\u017cba": {"narodowi": 1}, "ukierunkowana": {"na": 1}, "dobro": {"wsp\u00f3lne,": 1, "ka\u017cdego": 1}, "wsp\u00f3lne,": {"kt\u00f3re": 1}, "zabezpiecza": {"dobro": 1}, "obywatela\u201d.": {"Tak": 1}, "Ojciec": {"\u015awi\u0119ty": 1}, "Sejmie": {"w": 1}, "1999": {"r.": 1}, "Dwie": {"dekady": 1}, "dekady": {"p\u00f3\u017aniej": 1}, "dewiz\u0105": {"naszego": 1}, "rz\u0105du.Radosnego": {"\u015bwi\u0119towania": 1}, "Niedzieli": {"Zmartwychwstania": 1}, "Zmartwychwstania": {"Pa\u0144skiego!": 1}, "Pa\u0144skiego!": {"Spokoju,": 1}, "Spokoju,": {"mi\u0142o\u015bci": 1}, "odpoczynku": {"w": 1}, "najbli\u017cszych.Ewangelikom": {"i": 1}, "protestantom,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "Jezusa": {"na": 1}, "krzy\u017cu,": {"\u017cycz\u0119": 1}, "wsp\u00f3lnotowego": {"prze\u017cywania": 1}, "Pi\u0105tku.": {"Dla": 1}, "Ewangelik\u00f3w": {"to": 1}, "wolny": {"od": 1}, "wielowyznaniowego": {"dziedzictwa": 1}, "RP.Nic": {"nie": 1}, "wynagrodzi": {"Panu": 1}, "Panu": {"Tomaszowi": 2}, "Tomaszowi": {"Komendzie": 1, "renty": 1}, "Komendzie": {"cierpie\u0144,": 1}, "cierpie\u0144,": {"jakich": 1}, "jakich": {"dozna\u0142": 1}, "dozna\u0142": {"przez": 1}, "nies\u0142uszne": {"skazanie": 1}, "skazanie": {"i": 1}, "pobyt": {"w": 1}, "wi\u0119zieniu.": {"Ale": 1}, "sprawiedliwe": {"pa\u0144stwo": 1}, "dzia\u0142a\u0107": {"i": 1}, "pom\u00f3c.": {"Podj\u0105\u0142em": 1}, "specjalnej,": {"do": 1}, "uzyska": {"odszkodowanie": 1}, "odszkodowanie": {"w": 1}, "s\u0105dzie.Przyjmuj\u0119": {"z": 1}, "zadowoleniem": {"dzisiejsze": 1}, "o\u015bwiadczenie": {"ws.": 1}, "sankcji,": {"kt\u00f3re": 1}, "Nord": {"Stream": 1}, "Stream": {"II.": 1}, "II.": {"Podmywa": 1}, "Podmywa": {"on": 1}, "europejskie": {"bezpiecze\u0144stwo": 1, "porozumienie": 1}, "prowadz\u0105c": {"do": 1}, "monopolizacji": {"dostaw": 1}, "dostaw": {"gazu": 1}, "Ukrainie": {"-": 1}, "powinien": {"zosta\u0107": 1}, "zatrzymany.Rozpoczynamy": {"Ko\u0144czymy": 1}, "Ko\u0144czymy": {"zim\u0119": 1}, "zim\u0119": {"dobr\u0105": 1}, "otwart\u0105": {"dyskusj\u0105Brawa": 1}, "dyskusj\u0105Brawa": {"i": 1}, "gratulacje\u00a0dla": {"Kamila": 1}, "Kryszta\u0142owa": {"Kula!": 1}, "Kula!": {"Brawa": 1}, "Brawa": {"te\u017c": 1}, "Igora": {"Sikorskiego": 1}, "Sikorskiego": {"i": 1}, "Wasz": {"wysi\u0142ek": 1}, "wysi\u0142ek": {"to": 1}, "najczystsze": {"pi\u0119kno": 1}, "pi\u0119kno": {"idei": 1}, "sportowej.Jeste\u015bmy": {"z": 1}, "b.": {"dumni!I": 1}, "dumni!I": {"spoke": 1}, "spoke": {"today": 1, "about": 1}, "necessity": {"of": 1}, "close": {"cooperation": 1, "security": 1}, "cooperation": {"between": 1, "is": 1, "in": 1}, "between": {"the": 2}, "allies": {"in": 1}, "face": {"of": 1}, "Russia's": {"illegal": 1}, "illegal": {"and": 1}, "aggressive": {"actions.": 1}, "actions.": {"We": 1}, "stand": {"hand": 1}, "hand": {"in": 1, "with": 1}, "from": {"theRozmawia\u0142em": 1}, "theRozmawia\u0142em": {"dzi\u015b": 1}, "bliskiej": {"wsp\u00f3\u0142pracy": 1}, "sojusznik\u00f3w": {"w": 1}, "nielegalnych": {"i": 1}, "agresywnych": {"dzia\u0142a\u0144": 1}, "Rosji.": {"Stoimy": 1}, "r\u0119ka": {"w": 1}, "r\u0119k\u0119": {"z": 1}, "przyjaci\u00f3\u0142mi": {"zThe": 1}, "zThe": {"Hungarian": 1}, "Hungarian": {"revolution": 1, "people": 1}, "revolution": {"epitomizes": 1}, "epitomizes": {"the": 1}, "fight": {"for": 1}, "freedom.": {"I": 1, "The": 1}, "congratulated": {"today": 1}, "PM": {"Orban": 1, "for": 1}, "Orban": {"on": 1}, "occasion.": {"Polish-Hungarian": 1}, "Polish-Hungarian": {"brotherhood": 1}, "brotherhood": {"is": 1}, "founded": {"on": 1}, "shared": {"love": 1, "history.": 1}, "again": {"shown": 1}, "shown": {"their": 1}, "greatness.": {"Europe": 1}, "greatly": {"indebted": 1}, "indebted": {"to": 1}, "them.Rewolucja": {"w\u0119gierska": 1}, "w\u0119gierska": {"by\u0142a": 1}, "Z\u0142o\u017cy\u0142em": {"premierowi": 1}, "premierowi": {"Orbanowi": 1}, "Orbanowi": {"\u017cyczenia": 1}, "okazji.": {"Polsko-w\u0119gierskie": 1}, "Polsko-w\u0119gierskie": {"braterstwo": 1}, "braterstwo": {"jest": 1}, "ufundowane": {"na": 1}, "umi\u0142owaniu": {"wolno\u015bci.": 1}, "w\u0119gierski": {"nie": 1}, "dowi\u00f3d\u0142": {"ju\u017c": 1}, "wielko\u015bci.": {"Europa": 1}, "wdzi\u0119czna.I": {"fully": 1}, "fully": {"support": 1}, "May's": {"call": 1}, "call": {"for": 1}, "urgent": {"meeting": 1}, "UN": {"Security": 1}, "Security": {"Council.": 1}, "Council.": {"Poland": 1}, "confirms": {"its": 1}, "its": {"solidarity": 1, "strongest": 1}, "solidarity": {"with": 1}, "PMI": {"congratulate": 1}, "congratulate": {"Mrs.": 1}, "Mrs.": {"Merkel": 1}, "her": {"election": 1}, "election": {"by": 1}, "Bundestag": {"to": 1, "na": 1}, "office": {"of": 1}, "Chancellor": {"of": 1}, "Federal": {"Republic": 1}, "Republic": {"of": 1}, "Germany.": {"I": 1}, "hope": {"that": 1, "to": 1}, "together": {"with": 1, "to": 1}, "Chancellor,": {"we": 1}, "able": {"to": 1}, "strengthen": {"our": 1}, "partnership": {"on": 1}, "matters.Gratuluj\u0119": {"Pani": 1}, "urz\u0105d": {"kanclerza": 1}, "kanclerza": {"Republiki": 1}, "Republiki": {"Federalnej": 1}, "Federalnej": {"Niemiec.": 1}, "umocni\u0107": {"nasze": 1}, "partnerstwo": {"w": 1, "Polski": 1}, "dwustronnych": {"i": 1}, "europejskich.Prime": {"Minister": 1}, "ally": {"in": 1}, "Poland.": {"Britain\u2019s": 1}, "Britain\u2019s": {"security": 1}, "security": {"is": 1, "and": 1, "cooperation": 2}, "crucial": {"for": 1}, "EU.Swoich": {"\u017bo\u0142nierzy": 1}, "wywo\u0142ujesz": {"dzisiaj": 1}, "Polsko!": {"Sk\u0142adam": 1}, "\u017bo\u0142nierzom": {"\"Orlika\",": 1}, "\"Orlika\",": {"\"Zapory\",": 1}, "\"Zapory\",": {"\u201eStanis\u0142awskiego\u201d": 1}, "\u201eStanis\u0142awskiego\u201d": {"-": 1}, "Niez\u0142omni": {"w": 1}, "Wygrali\u015bcie.": {"Cho\u0107": 1}, "grob\u00f3w,": {"to": 1}, "\u017cyjecie": {"w": 1}, "sercach.": {"Chwa\u0142a": 1}, "Bohaterom!Najlepsze": {"\u017cyczenia": 1}, "przyjaci\u00f3\u0142": {"z": 1}, "spokojnego": {"kolejnego": 1}, "stulecia!Dzi\u015b": {"65.": 1}, "65.": {"rocznica": 1}, "zamordowania": {"przez": 1}, "Augusta": {"Emila": 1}, "Emila": {"Fieldorfa": 1}, "Fieldorfa": {"\u201eNila\u201d,": 1}, "\u201eNila\u201d,": {"cz\u0142owieka,": 1}, "suwerenno\u015b\u0107": {"Polski.": 1}, "Pami\u0119ci!Sadly,this": {"period": 1}, "also": {"exposed": 1}, "exposed": {"dark": 1}, "parts": {"of": 1}, "human": {"nature,": 1}, "nature,": {"which": 1}, "which": {"for": 1}, "some": {"meant": 1}, "meant": {"collaboration": 1}, "collaboration": {"with": 1}, "Nazis.": {"Dialogue": 1}, "Dialogue": {"on": 1}, "these": {"difficult": 1}, "difficult": {"chapters": 1}, "chapters": {"of": 1}, "history": {"is": 1}, "essential\u2014a": {"dialogue": 1}, "dialogue": {"we": 1, "between": 1}, "continue": {"w/": 1}, "w/": {"Israel.": 1}, "Israel.": {"Today,": 1}, "Today,": {"I": 1}, "2/2The": {"Holocaust,": 1}, "Holocaust,": {"the": 1}, "genocide": {"of": 1}, "Jews": {"committed": 1}, "committed": {"by": 1}, "Nazis,": {"was": 1}, "was": {"a": 2}, "horrific": {"crime.": 1}, "crime.": {"Even": 1}, "Even": {"during": 1}, "during": {"those": 1}, "those": {"dark": 1}, "hours": {"of": 1}, "war": {"and": 1}, "murder,": {"there": 1}, "there": {"were": 1}, "individuals": {"of": 1}, "all": {"nations": 1, "victims": 1, "who": 1}, "bravely": {"carried": 1}, "carried": {"out": 1}, "gestures": {"of": 1}, "greatest": {"mercy.": 1}, "mercy.": {"1/2Byli": 1}, "1/2Byli": {"niestety": 1}, "niestety": {"i": 1}, "tacy,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "ods\u0142aniali": {"najciemniejsze": 1}, "najciemniejsze": {"strony": 1}, "natury": {"ludzkiej": 1}, "ludzkiej": {"kolaboruj\u0105c": 1}, "kolaboruj\u0105c": {"z": 1}, "niemieckimi": {"nazistami.": 1}, "nazistami.": {"Dialog": 1}, "Dialog": {"o": 1}, "najtrudniejszej": {"historii": 1}, "niezb\u0119dny,": {"ku": 1}, "przestrodze.": {"Taki": 1}, "Taki": {"dialog": 1}, "prowadzi\u0107.": {"Dzi\u015b": 1}, "2/2Holocaust,": {"ludob\u00f3jstwo": 1}, "ludob\u00f3jstwo": {"na": 1}, "\u017bydach": {"pope\u0142nione": 1}, "pope\u0142nione": {"przez": 1}, "nazist\u00f3w,": {"by\u0142": 1}, "wyj\u0105tkowo": {"przera\u017caj\u0105c\u0105": 1}, "przera\u017caj\u0105c\u0105": {"zbrodni\u0105.": 1}, "zbrodni\u0105.": {"W": 1}, "czasach,": {"w\u015br\u00f3d": 1}, "ludzie,": {"kt\u00f3rzy": 1}, "zdobywali": {"si\u0119": 1}, "mi\u0142osierdzia.": {"1/2Z": 1}, "1/2Z": {"okazji": 1}, "100-lecia": {"niepodleg\u0142o\u015bci": 1}, "Litwy.": {"Niech": 1}, "Ojczyzna": {"cieszy": 1}, "cieszy": {"si\u0119": 1}, "pokojem!Dzi\u0119kuj\u0119": {"Kanclerz": 1}, "A.": {"Merkel": 1}, "intensywne": {"rozmowy": 1}, "oczekiwaniach": {"wobec": 1}, "\n\nNowe": {"partnerstwo": 1}, "potrzeb\u0105": {"chwili.A": 1}, "chwili.A": {"gang": 1}, "gang": {"of": 1}, "professional": {"thugs": 1}, "thugs": {"enters": 1}, "enters": {"a": 1}, "two-family": {"house.They": 1}, "house.They": {"kill": 1}, "kill": {"the": 2}, "family": {"almost": 1, "is": 1}, "almost": {"entirely.They": 1}, "entirely.They": {"kill": 1}, "parents": {"of": 1}, "second,": {"torturing": 1}, "torturing": {"the": 1}, "kids.They": {"loot": 1}, "loot": {"and": 1}, "raze": {"the": 1}, "house.": {"Could": 1}, "Could": {"one,": 1}, "one,": {"in": 1}, "good": {"conscience,": 1}, "conscience,": {"say": 1}, "say": {"that": 1}, "second": {"family": 1}, "guilty": {"for": 1}, "murder": {"of": 1}, "first?Kiedy": {"okrutni": 1}, "okrutni": {"bandyci": 1}, "bandyci": {"napadaj\u0105": 1, "morduj\u0105": 1}, "napadaj\u0105": {"dom,": 1}, "dom,": {"w": 1}, "mieszkaj\u0105": {"razem": 1}, "dwie": {"rodziny": 1}, "morduj\u0105": {"prawie": 1, "matk\u0119,": 1}, "prawie": {"ca\u0142\u0105,": 1}, "ca\u0142\u0105,": {"a": 1}, "drugiej": {"morduj\u0105": 1}, "matk\u0119,": {"ojca,": 1}, "ojca,": {"torturuj\u0105": 1}, "torturuj\u0105": {"dzieci,": 1}, "rabuj\u0105": {"ca\u0142y": 1}, "dom": {"i": 1}, "podpalaj\u0105": {"\u2013": 1}, "m\u00f3wi\u0107,": {"\u017ce": 1}, "druga": {"rodzina": 1}, "winna": {"okrucie\u0144stwa": 1}, "bandyt\u00f3w.Polska": {"ekipa": 1}, "ekipa": {"Adama": 1}, "Adama": {"Bieleckiego": 1}, "Bieleckiego": {"i": 1}, "Denisa": {"Urubko": 1}, "Urubko": {"przerwa\u0142a": 1}, "przerwa\u0142a": {"wej\u015bcie": 1}, "K2,": {"ale": 1}, "osi\u0105gn\u0119\u0142a": {"inny,": 1}, "inny,": {"wa\u017cniejszy": 1}, "wa\u017cniejszy": {"szczyt.": 1}, "szczyt.": {"Szczyt": 1}, "bohaterstwa.": {"Dotarli": 1}, "Dotarli": {"do": 1}, "Francuzki": {"Elizabeth": 1}, "Elizabeth": {"Revol.": 1}, "Revol.": {"Warunki": 1}, "uniemo\u017cliwi\u0142y": {"im": 1}, "p\u00f3j\u015b\u0107": {"dalej.\u00a0Nasze": 1}, "dalej.\u00a0Nasze": {"my\u015bli": 1}, "z\u00a0Tomaszem": {"Mackiewiczem": 1}, "Mackiewiczem": {"i": 1}, "rodzin\u0105Polska": {"i": 1}, "Izrael": {"w": 1}, "2016": {"wyda\u0142y": 1}, "wyda\u0142y": {"wsp\u00f3lne": 1}, "o\u015bwiadczenie,": {"w": 1}, "sprzeciwiaj\u0105": {"si\u0119": 1}, "wszelkim": {"pr\u00f3bom": 1}, "pr\u00f3bom": {"wypaczania": 1}, "wypaczania": {"historii": 1}, "negowanie": {"lub": 1}, "umniejszanie": {"ofiary": 1}, "Holokaustu": {"lub": 1}, "stosowanie": {"b\u0142\u0119dnych": 1}, "b\u0142\u0119dnych": {"termin\u00f3w": 1}, "termin\u00f3w": {"takich": 1}, "\"polskie": {"obozy": 1}, "obozy": {"\u015bmierci\"Auschwitz": 1}, "\u015bmierci\"Auschwitz": {"is": 1}, "bitter": {"lesson": 1}, "lesson": {"on": 1}, "how": {"evil": 1}, "evil": {"ideologies": 1}, "ideologies": {"can": 1}, "lead": {"to": 1}, "hell": {"on": 1}, "earth.": {"Jews,": 1}, "Jews,": {"Poles,": 1}, "Poles,": {"and": 1}, "victims": {"should": 1}, "guardians": {"of": 1}, "memory": {"of": 1}, "murdered": {"by": 1}, "Nazis.\u00a0Auschwitz-Birkenau": {"is": 1}, "name,": {"and": 1}, "Arbeit": {"Macht": 1}, "Macht": {"Frei": 1}, "Frei": {"is": 1}, "phrase.Pierwszy": {"dru\u017cynowy": 1}, "dru\u017cynowy": {"medal": 1}, "lotach": {"narciarskich!": 1}, "narciarskich!": {"Norwegowie": 1}, "Norwegowie": {"byli": 1}, "zasi\u0119giem": {"nawet": 1}, "my\u015bliwc\u00f3w.": {"Wielkie": 1}, "br\u0105zowy": {"medal!": 1}, "medal!": {"Kamil,": 1}, "Kamil,": {"Dawid,": 1, "jeste\u015b": 1}, "Piotr,": {"dzi\u0119kujemy!": 1}, "dzi\u0119kujemy!": {"Team": 1}, "Team": {"spirit,": 1}, "spirit,": {"silna": 1}, "dru\u017cyna,": {"to": 1}, "przydatne": {"nie": 1}, "sporcie!": {"Propagowanie": 1}, "Propagowanie": {"faszyzmu": 1}, "faszyzmu": {"lub": 1}, "totalitaryzm\u00f3w": {"jest": 1}, "niezgodne": {"z": 1}, "prawem.Jest": {"przede": 1}, "deptaniem": {"pami\u0119ci": 1}, "bohaterskiego": {"wysi\u0142ku": 1}, "wysi\u0142ku": {"walki": 1}, "sprawiedliw\u0105": {"i": 1}, "nienawi\u015bci.Nie": {"ma": 1}, "zachowania": {"i": 1}, "symbole\u017byczenia": {"od": 1}, "Mateusza": {"Morawieckiego": 2}, "Morawieckiego": {"z": 2}, "iKamil": {"Stoch": 1}, "\u015bwietniej": {"formie!": 1}, "formie!": {"Dzi\u015b": 1}, "srebrny": {"medal": 1}, "mistrzostwach": {"\u015bwiata": 1}, "lotach!": {"": 1}, "brawo,": {"brawo!Razem": 1}, "brawo!Razem": {"z": 1}, "orkanem": {"Dzi\u0119kuj\u0119": 1}, "pracowali": {"i": 1}, "pomagali": {"tej": 1}, "nocy.": {"O": 1}, "O": {"8.00": 1}, "8.00": {"narada": 1}, "narada": {"z": 1}, "szefami": {"@PolskaPolicja": 1}, "wojewodami.": {"Priorytet": 1}, "Priorytet": {"-": 1}, "najszybsza": {"pomoc": 1}, "poszkodowanym.Polskie": {"dziedzictwo": 1}, "niesie": {"ponadczasowe": 1}, "ponadczasowe": {"warto\u015bci": 1}, "niez\u0142omno\u015bci,": {"odwagi": 1}, "innych.": {"PolecamSpoke": 1}, "PolecamSpoke": {"with": 1}, "morning": {"\u2013": 1}, "discussion": {"about": 1}, "increasing": {"trade": 1}, "trade": {"and": 1}, "working": {"together": 1}, "FIGHT": {"threats": 1}, "threats": {"to": 1}, "peace": {"and": 1}, "security.": {"Also": 1}, "Also": {"thanked": 1}, "thanked": {"him": 1}, "him": {"for": 1}, "Poland\u2019s": {"leadership": 1, "independence.": 1, "sovereignty": 1}, "leadership": {"on": 1}, "making": {"sure": 1}, "members": {"pay": 1}, "pay": {"their": 1}, "FAIR": {"SHARE!Many": 1}, "SHARE!Many": {"thanks": 1}, "thanks": {"to": 1}, "Mike": {"Pence": 1}, "Pence": {"for": 1}, "fruitful,": {"engaging": 1}, "engaging": {"phone": 1}, "phone": {"conversation.": 1}, "conversation.": {"We": 1}, "talked": {"about": 1}, "US-PL": {"alliance,": 1}, "alliance,": {"joint": 1}, "projects,": {"arms": 1}, "arms": {"procurement,": 1}, "procurement,": {"energy": 1}, "100th\u00a0anniversary": {"of": 1}, "independence.": {"Mr.": 1}, "Mr.": {"Vice": 1}, "Vice": {"President,": 1}, "President,": {"see": 1}, "see": {"you": 1}, "soon": {"in": 1}, "Poland!Dzi\u015b": {"wszyscy": 1}, "tworzymy": {"orszak": 1}, "orszak": {"jednego": 1}, "kr\u00f3la.": {"Kamila!!!": 1}, "Kamila!!!": {"Dawid": 1}, "ko\u0144ca!": {"Duma": 1}, "Duma": {"i": 1}, "podziw!": {"Brawo": 1}, "trenerzy,": {"brawo": 1}, "sztab!": {"Nic": 1}, "zwyci\u0119stwa!": {"\u017byczenia": 1}, "Ko\u015bcio\u0142achNie": {"ma": 1}, "rasizm": {"w": 1}, "Atak": {"na": 1}, "dziewczynk\u0119": {"z": 1}, "koloru": {"jej": 1}, "sk\u00f3ry": {"jest": 1}, "bezpieczna": {"dla": 1}, "ka\u017cdego.HAT-TRICK!": {"Kamil,": 1}, "jeste\u015b": {"genialny!": 1}, "genialny!": {"I": 1}, "hymn": {"Polski": 1}, "odegrany": {"w": 1}, "tonacji": {"F-dur...Podzi\u0119kowania": 1}, "F-dur...Podzi\u0119kowania": {"dla": 1}, "Premiera": {"Viktora": 1}, "Viktora": {"Orb\u00e1na": 1}, "Orb\u00e1na": {"za": 1}, "relacji": {"": 1}, "polsko-w\u0119gierskich.": {"Nasza": 1}, "dzia\u0142aniu.Troch\u0119": {"nerw\u00f3w,": 1}, "nerw\u00f3w,": {"ale": 1}, "zwyci\u0119zc\u0119": {"w": 1}, "Garmisch-Partenkirchen!": {"Brawo": 1}, "Stoch!Ka\u017cdy": {"nowy": 1}, "nadziej\u0119.": {"Sto": 1}, "odnie\u015b\u0107": {"najwi\u0119ksze": 1}, "odzyskali\u015bmy": {"niepodleg\u0142o\u015b\u0107.": 1}, "niepodleg\u0142o\u015b\u0107.": {"Dzi\u015b": 1}, "wype\u0142niamy": {"testament": 1}, "testament": {"naszych": 1}, "silnego,": {"nowoczesnego": 1}, "pa\u0144stwa.": {"Wspania\u0142ego": 1}, "Wspania\u0142ego": {"A.D.": 1}, "A.D.": {"2018!(2/2)": 1}, "2018!(2/2)": {"Nasze": 1}, "zmieni\u0142o": {"si\u0119": 1}, "ani": {"na": 1}, "jot\u0119": {"i": 1}, "ulegnie": {"zmianie": 1}, "zmianie": {"r\u00f3wnie\u017c": 1}, "rekonstrukcji": {"rz\u0105du.": 1}, "rz\u0105du.": {"Nie": 1}, "narzucanie": {"nam": 1, "takiego": 1}, "z\u0142ych": {"propozycji,": 1}, "propozycji,": {"kt\u00f3re": 1}, "pomagaj\u0105": {"rozwi\u0105za\u0107": 1}, "problemu": {"u": 1}, "\u017ar\u00f3d\u0142a.(1/2)": {"Od": 1}, "sprzeciwiamy": {"si\u0119": 1}, "koncepcji": {"mechanizmu": 1}, "mechanizmu": {"relokacji.": 1}, "relokacji.": {"Jednostronne": 1}, "Jednostronne": {"narzucanie": 1}, "cz\u0142onkowskie": {"jest": 1}, "zaprzeczeniem": {"zasad": 1}, "wsp\u00f3lnoty.Drodzy": {"Internauci,": 1}, "Internauci,": {"pora": 1}, "pora": {"ju\u017c": 1}, "od\u0142o\u017cy\u0107": {"Twittera": 1}, "Twittera": {"i": 1}, "smartfony,": {"choinka": 1}, "choinka": {"sama": 1}, "sama": {"si\u0119": 1}, "ubierze.": {"Niech": 1}, "wigilijnym": {"stole,": 1}, "stole,": {"jedynym": 1}, "jedynym": {"symbolem": 1}, "dzielenia,": {"b\u0119dzie": 1}, "\u0142\u0105cz\u0105cy": {"nasze": 1}, "op\u0142atek.": {"B\u0142ogos\u0142awionych": 1}, "B\u0142ogos\u0142awionych": {"\u015awi\u0105t": 1}, "Narodzenia!\u017byczenia": {"premiera": 1}, "Bo\u017cegoIt": {"was": 1}, "real": {"pleasure": 1}, "pleasure": {"meeting": 1}, "today.": {"Our": 1, "We": 1}, "ties": {"with": 1}, "rooted": {"deeply": 1}, "deeply": {"in": 1, "needed.": 1}, "history.": {"Today\u2019s": 1}, "Today\u2019s": {"landmark": 1}, "landmark": {"joint": 1}, "UK-Poland": {"treaty": 1}, "treaty": {"on": 1}, "clear": {"expression": 1}, "expression": {"of": 1}, "closeness": {"of": 1}, "ourThank": {"you": 1}, "2nd": {"G2G": 1}, "G2G": {"consultations": 1}, "consultations": {"in": 1}, "Warsaw": {"today.": 1, "needs": 1}, "UK-Polish": {"relationship": 1}, "relationship": {"is": 1}, "strongest": {"in": 1}, "living": {"memory.": 1}, "memory.": {"Together": 1}, "Together": {"we\u2019re": 1}, "we\u2019re": {"paving": 1}, "paving": {"the": 1}, "way": {"for": 1}, "great": {"economic": 1}, "economic": {"relations": 1}, "relations": {"and": 1}, "post-Brexit": {"world.Poland": 1}, "world.Poland": {"is": 1}, "devoted": {"to": 1}, "rule": {"of": 1}, "law": {"as": 1}, "rest": {"of": 1}, "Current": {"judiciary": 1}, "judiciary": {"reform": 1}, "needed.": {"The": 1}, "Commission": {"and": 1}, "needs": {"to": 1}, "open": {"and": 1}, "honest.": {"I": 1}, "believe": {"that": 1}, "sovereignty": {"": 1}, "idea": {"of": 1}, "United": {"Europe": 1}, "reconciled.Polska": {"jest": 1}, "przywi\u0105zana": {"do": 1}, "zasady": {"praworz\u0105dno\u015bci": 1}, "praworz\u0105dno\u015bci": {"tak": 1}, "Reforma": {"wymiaru": 1}, "wymiaru": {"sprawiedliwo\u015bci": 1}, "sprawiedliwo\u015bci": {"jest": 1}, "konieczna.": {"W": 1}, "Warszaw\u0105,": {"a": 1}, "Komisj\u0105": {"potrzebujemy": 1}, "potrzebujemy": {"otwarto\u015bci": 1}, "otwarto\u015bci": {"i": 1}, "uczciwo\u015bci.": {"Wierz\u0119": 1}, "podmiotowo\u015b\u0107": {"Polski": 1}, "pogodzi\u0107": {"z": 1}, "ide\u0105": {"Zjednoczonej": 1}, "Zjednoczonej": {"Europy.Rano": 1}, "Europy.Rano": {"dosz\u0142o": 1}, "dosz\u0142o": {"do": 1}, "wstrz\u0105su": {"w": 1}, "Mys\u0142owice-Weso\u0142a.": {"Pi\u0119ciu": 1}, "Pi\u0119ciu": {"poszkodowanych": 1}, "g\u00f3rze.": {"Maj\u0105": 1}, "Maj\u0105": {"zapewnion\u0105": 1}, "zapewnion\u0105": {"najlepsz\u0105": 1}, "mo\u017cliw\u0105": {"opiek\u0119.": 1}, "opiek\u0119.": {"Jestem": 1}, "Ministrem": {"Tch\u00f3rzewskim,": 1}, "Tch\u00f3rzewskim,": {"b\u0119d\u0119": 1}, "monitorowa\u0142": {"sytuacj\u0119.\"Ch\u0142opcy": 1}, "sytuacj\u0119.\"Ch\u0142opcy": {"z": 1}, "Grab\u00f3wka,": {"ch\u0142opcy": 1}, "ch\u0142opcy": {"z": 1}, "Chyloni,": {"dzisiaj": 1}, "milicja": {"u\u017cy\u0142a": 1}, "u\u017cy\u0142a": {"broni\"": 1}, "broni\"": {"Dzisiaj": 1}, "Dzisiaj": {"wspominamy": 1}, "wspominamy": {"Czarny": 1}, "Czarny": {"Czwartek": 1}, "Czwartek": {"1970": 1}, "zbrodni": {"re\u017cimu": 1}, "re\u017cimu": {"komunistycznego,": 1}, "komunistycznego,": {"bohater\u00f3w": 1}, "zapomnimy.": {"Nasze": 1}, "starania": {"o": 1}, "wype\u0142nieniem": {"ich": 1}, "testamentu.": {"Cze\u015b\u0107": 1}, "Pami\u0119ci!Przed": {"chwil\u0105": 1}, "zainaugurowali\u015bmy": {"europejskie": 1}, "Bezpieczniejsza": {"Europa,": 1}, "Europa,": {"to": 1}, "bezpieczniejsza": {"Polska.Premier": 1}, "Polska.Premier": {"w": 1}, "zapali\u0142": {"\u015awiat\u0142o": 1}, "\u015awiat\u0142o": {"Wolno\u015bci": 1}, "Wolno\u015bci": {"upami\u0119tniaj\u0105ce": 1}, "upami\u0119tniaj\u0105ce": {"ofiary": 1}, "wojennego.Pierwszy": {"dzie\u0144": 1}, "roli.": {"Jest": 1}}